<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日記 on callas1900.net</title>
    <link>/tags/%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 日記 on callas1900.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright 2005-2021 callas1900.net All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>RSGT2021 あるカメラスタッフの視点</title>
      <link>/posts/2021/01/09/rsgt2021-%E3%81%82%E3%82%8B%E3%82%AB%E3%83%A1%E3%83%A9%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%83%E3%83%95%E3%81%AE%E8%A6%96%E7%82%B9/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/01/09/rsgt2021-%E3%81%82%E3%82%8B%E3%82%AB%E3%83%A1%E3%83%A9%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%83%E3%83%95%E3%81%AE%E8%A6%96%E7%82%B9/</guid>
      <description>先日2021年1月6日から8日の三日間、RSGT2021がありました。 例年通りカメラスタッフとして参加してきました。 カメラスタッフとしての視点から今年のハイブリッドRSGT2021をカメラスタッフの備忘録も兼ねて書き出してみます。
目次
 RSGTカメラスタッフとは 求めらている（と思っている）写真 ハイブリッド開催での撮影経験 カメラ機材コンプレックス 来年について   RSGTカメラスタッフとは？ そもそもカメラスタッフに必要なものは何か？機材と気持ちだけです。 カメラスタッフになるためにはまず普通にスタッフ募集に応募します。その際、手伝えることという欄にカメラ撮影的なものがありますのでそれにチェックを入れます。これでスタッフ応募に通ればもうあなたはカメラスタッフ候補です。後は当日カメラ機材を持っていけば、カメラスタッフとして確定します。当日までそもそも何をしたらいいのか、カメラ機材を持っていっても良いのか？そのあたり不安になりますが、毎年皆同じなので気にせずカメラ持っていけばOKです。できれば開催日当日ではなく前日の準備設営日にカメラを持っていことをお勧めします。会場説明後のホワイトバランスチェックとかそういうこともありますが、より強く私はカメラ出来ますよってアピールするためです。そうしないと自分がカメラやるのかどうかわからないままになるので、早めに確定させたほうが安心です。
カメラ機材 カメラ機材なのですが、できれば一眼レフが良いかなと思います。ミラーレス一眼が良いかどうかですが、ミラーレスのほうがシャッター音消せていいなと思いますが、別に普通の一眼レフでも大丈夫です。というか私が使っているのは古めのデジタル一眼レフなので、シャッター音が消せなくて（物理的に音が出る）講演中の人の邪魔しないかどうか時々気になっているのでミラーレスがいいかなと書きました。 一眼がいい理由は、カメラスタッフとわかりやすいからです。RSGT最初の説明時に川口さんからスマホのシャッター音を鳴らさないようにとの通達があります。そのためかシャッター音に対して過敏な参加者の方もおられます。ですが、大きめの一眼を使うことで、記録係とか書かれた腕章やたすきがなくとも、参加者の方から見てわかりやすくカメラスタッフに見えるので、シャッター音を鳴らしたり、講演中に（静かにですが）講演者側に移動しても、無視してもらえるようになります。
私の機材  Sony α77markII (APSC)（16mm-50mm / 70mm-300mm） Sony RX100M5 外付けフラッシュ  RX100はスナップ用です。メインはα77です。こんな古めのカメラでも一応スタッフ出来るので、やりたい人は目安にしてください。
求めらている（と思っている）写真 さてカメラスタッフになったら写真を撮りますが、どのような写真を撮影する必要があるのか？
1. 講演中の登壇者の写真 RSGTでは多数の講演があります、その講演に来てくださっている登壇者の人たちの写真を撮る。
登壇者の方がSNSで、&amp;ldquo;登壇DONE&amp;quot;ってするための写真 登壇者の方々にお渡しする用の写真を撮ります。出来ればバストショット、もしくは上半身ぐらいのアップで、ひと目でRSGTに参加している写真とわかるのが良いので、スピーカーTシャツ着てくださっていると非常にやりやすい。もしくはパネルとの位置関係で参加しているとわかるとなお良い。
ベストな写真は
 スピーカーTシャツを着用 後景としてRSGTのパネルが見えていて、何年のRSGTかわかる文字が見えている 前景として観客の頭が邪魔にならないように入っている（わいわい感 後景としてプロジェクターに資料が投影されているのがわかる  さらにこれに、目をきっちり開いてぶれてなくて笑顔などが追加されるのですが、これらが全て合わさった写真を撮るのは不可能に近いので、上記要素をできるだけ入れて撮影します。
大事なことはその写真を自分だったら&amp;quot;登壇DONE&amp;quot;ってSNSに投稿するのか？って考えて撮ること。
入口パネル前でのサイン後の写真 登壇者は登壇後、会場入口近くに設置されている大型パネルにサインをすることが出来ます。その際に記念撮影をします。多分この仕事と集合写真が公式度の高いRSGTのカメラスタッフの仕事です。他の仕事は全てカメラスタッフに余裕があればって感じです。
2. ワークショップの写真 RSGTではワークショップを行う場合もあり、
 開始時、ワークショップ提供側の説明風景 ワークショップ中の皆の様子 最後に参加者と提供者合わせた集合写真  を撮ります。
3. OSTの写真 最終日はOSTがあります。OSTでは
 お題発表者の様子 皆が議論している様子  などを撮り収めるようにしていますが、今年はファインダー越しに見ると参加しているのか休憩しているのかわからない人が多かった気がします。携帯越しに議論を見てたりしてるので、絵的には何しているのかなぁとなってしまう。
4. コーチーズクリニックの写真 RSGTでは毎年コーチーズクリニックが行われており、無料で短めのコーチングセッションが受けられます。その様子を無理の無い範囲で撮影しておきます。これはコーチを受ける人、コーチする人が主題ではなく、コーチーズクリニックというセッションの記録として収めておきます。
5. スポンサーブースの写真 シルバースポンサー以上のスポンサーは会場にブースを設営しています。そのブースの様子を撮影しておきます。出来れば何かやっている風な感じを撮るようにしています。今年はそもそもオンラインオンリーの設営や企画をしない感じのブースが多かったように思いました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年 大晦日</title>
      <link>/posts/2020/12/31/2020%E5%B9%B4-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/12/31/2020%E5%B9%B4-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</guid>
      <description>今年の一年は新型コロナと共に過ごした一年でした。来年の大晦日には違うことを書けることを願います。 後は息子が受験だったりと、自分の子供が受験することの大変さを初めて感じることが出来た一年でした。 息子の小学校六年生色々最後の年だったのにほぼ全ての学校行事が消えてしまって、本当は田舎の両親もせっかく最後の運動会だからと東京まで来る予定だったのだけど、これも当然実現せず。 まぁそんな色々と予定通りにいかなかった一年でしたが、逆に得られるものもありました。息子との対話時間が増え、衝突もしまくりましたが、色々互いに価値ある対話を何回も出来たと思います。
Blog ぼちぼち書いてた。前より書けるようになったが、もっと気楽に書けるようになりたい。書きかけのやつを早めに投稿してしまいたい。旬が過ぎても過去の日付でも投稿していいよね。
Running 今年は大会が軒並み中止。何も参加出来ないなぁと思っていたら。 まさかのVUTMF(Virtual Ultra Trail Mount Fuji)がきまして。知ったのは始まる二週間ぐらい前だったので全然用意も何も出来ませんでしたが、家のまわりの平坦な道を160km一週間で走ればいいとか、どんなイージーモードだよと思ったけど。毎日ハーフマラソン＋1.7km走るのはこたえた。二日目からがっつり筋肉痛。それでも６日間で走りきりました。よくやった俺！でも、その後ちょっとした燃え尽き症候群で、11月12月はあまり走る気が起きなかったので、オフシーズン的に思ってのんびり過ごしています。
Cycling 今年は自転車のさらなるバージョンアップを行ったが、その前に鬼怒川温泉まで165kmを９時間ぐらいで走ってきました。 来年はさらなる長距離もしくは鬼怒川は行きのみで帰りは電車にしたので、往復で挑戦するとかしてみたい。
Camera イベントがなかったので、なんかカメラ欲は少し落ち着いてしまった。ニコンへの乗り換えも考えたけど、α7cが今の所いい感じかなぁ。 そもそもiphone12にしてから、そっちの写真の威力が良すぎて今後どうするか考えるなぁ。 Unsplashの写真がたまってきて自分の写真でプレゼン資料が作れるようにだんだんなってきた。このまま記録じゃなく素材として使える写真をもっと作っていきたい。
読書 仕事というか、自分の興味が出る方向の読書になってきた。もっと読書量を増やしたい。
Code ちょっとアプリをリリースして、それを使ってもらうという経験が出来た。やっぱ物作るのは楽しいなぁ。
アニメ 新型コロナで、通勤時間がなくなったので、アニメを観る機会が非常に少なくなった。楽しみにしていたリゼロの２期もきたけど、楽しみ過ぎてなかなか見れない。これは悪い癖なので来年は治すことにする。
Game リングフィットアドベンチャーは継続中。switchでのDOOMが素晴らしかった。さらにPCゲーとして、ETS2が素晴らしく、そして9月からはブレワイのパクリかなって思ってた原神に完全にはまってしまった。
〆 今年は色々と適応を求められる年でした。来年は少し安定が出来るといいなと思いますが、まだまだ世の中は複雑怪奇。心して挑んでいきたいものです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>インドのビザ申請</title>
      <link>/posts/2020/02/01/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%89%E3%81%AE%E3%83%93%E3%82%B6%E7%94%B3%E8%AB%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/02/01/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%89%E3%81%AE%E3%83%93%E3%82%B6%E7%94%B3%E8%AB%8B/</guid>
      <description>ビザがいる ３月にagile indiaに行く予定です。
が、ビザのことを忘れていました。
去年、ベトナム、インド、イタリアと行ったけど、一回行くだけだとビザが必要な国が無かったから、ビザのことを完全に失念していたけど、 友達からカンファレンスビザじゃなくて観光ビザがいいみたいだよと教えて貰って。
https://2020.agileindia.org/call-for-proposals/#visa
なるほど、カンファレンスは政府関係じゃないと駄目だってことか。。。 というかその前にビザ！とりあえず上記によるとE観光ビザが良いってことね。
そもそも個人でビザとるの初めて、とりあえず外務省かなと検索したら、以下ページで
外務省;; 海外渡航・滞在 &amp;gt; ビザ
で、各大使館で情報をときた。 でインドの大使館のページは、
インド大使館
ビザ
そういや、先達がどこかにいるはず。
 詳細解説保存版【 2019年12月最新】最大5年間有効。インド e ビザ を オンライン申請 しよう！！｜ インド いかへん？｜ バックパッカー 旅 企画 女子旅ハック::インド eビザ(電子ビザ) の取得方法【2019年版】必要書類・注意点・手順  読む。
e-Visa より
 Q7. When will my e-Visa be issued and how will I be informed about it?
Ans- Your e-Visa application may take 72 hours or more for processing. You will be intimated about your Visa status (Granted or Rejected) on your email id provided by you in the e-Visa application.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年 大晦日</title>
      <link>/posts/2019/12/31/2019%E5%B9%B4-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/12/31/2019%E5%B9%B4-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</guid>
      <description>Blog ついにBloggerをやめてHugoで作成するPostsに変更。 GitHubPagesでポストしています。 最近考えてたBlogの存在意義ってなんだろうってのは、 気軽に誰の目にも注目されないところだけど、見ようと思えば誰でも見れる場所にポストしたいんだなという一見矛盾したような結論になりました。
Running 今年はトレラン30km(実質32kmぐらい)を無事完走。 フルマラソンも出ようと思いましたが、台風１９号の影響で色々とマラソン大会が中止になって、 私が出ようと思ってた、さのマラソンも中止になってしまったのが残念で仕方ない。
Cycling 前半はいい感じだったけど、後半はランニングに重点を置いてしまった。 夏に乗らなくなったのが問題だった、理由は通勤環境が変わったことと、あつすぎたこと。 大きな進歩としては、ブルホーンハンドルへの換装をしたことと、 箱根の山を小田原から上ったこと、 それから、チェーンの洗浄方法を覚えたこと。
Camera Flickr から引っ越し終了。 基本はGoogle Photosで、Unsplashに写真を載せるようになっていった。 アクションカムを買おうかどうか、特にOsumo Action を買うかでもの凄く迷ったのだけど、 結局RX100の見直しで満足する自分に気づけた。 一眼の方は、もう本当どうしようかな。 買い換えるとなると予算が大変なことになるんだよな。 シグマFpも考えたけど、やっぱファインダーが欲しい。
読書 小説筋が衰えている、仕事の本ばっかりじゃ駄目だなぁ
Code Micro Service, k8s を勉強中。 前に使ってたdocker swarm の考え方がいかせるようないかせないような。 Rust勉強したいなぁ。
アニメ Netflixさまさま、ケンガンアシュラ面白かったのと、血界戦線はbeyond含め面白かった。
Game switch year は続く！ FE風花雪月、リングフィットアドベンチャー！
〆 今年は色々と新しいことに挑戦して、楽しめた年でした。 ベトナム・ダナンに出張に社員３人でいったり、 フランス・ニースにも出張行けました。 来年はインドにも行く予定です。 更に自分の枠を伸ばせるような一年に来年もしたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年 大晦日</title>
      <link>/posts/2018/12/31/2018%E5%B9%B4-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 23:53:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018/12/31/2018%E5%B9%B4-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</guid>
      <description>Blog 来年はちょっと今後blogをbloggerで続けるか考えていかないとなぁ。
ランニング 今年はなんとフルマラソン完走しました！来年はちょっとそれを超えるやつ、トレラン30kmオーバーや、ロードのオーバー42km挑戦してみたいなぁ。
自転車 今年はbirdyを買ったので、来年は更に乗りこなして行きたいです。
カメラ 何か挑戦的なことをしたいなぁ。何をしようかなぁ。そういやFlickr から引っ越ししないなぁ。
読書 ぼちぼち読んでるけどもっと継続的によんで
プログラミング 今年はAndroid java な年でした、趣味ではgolangでやってます。
golang もっと勉強していきたい。
アニメ アニゴジ！
Game switch でBoW。スマブラと大神！色々出来て幸せ！
〆 今年は新しい会社との一年でした、一緒に作っていくような会社なので来年も一緒に楽しい会社として維持していきたいと思います。合わせて自身のアップデートも！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 大晦日</title>
      <link>/posts/2017/12/31/2017-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 22:37:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017/12/31/2017-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</guid>
      <description>今年は色々と苦い経験をした年でした。
読書はしてないわけじゃないけど、読了はゼロ。
来年は色々とまた読書して読了していきたいですね。
写真は撮ってるけど、台風の中レース撮った以外は
挑戦的なことをしてない。
もっとマクロ使って遊んでみたいですね。
後今年はシェイプアップのためにもランニング始めました。今のところ14kmぐらい走れています。フルマラソン挑戦したいな。
コード書きに関しては、php7/laravel な一年でした。
もっと色んなもの書いて仕事にしていきたいですね。
Agile との関わりは、より強固な方向に年末辺りで急に方向転換してきました。
嬉しい流れですね。
来年はより良い年に友と家族と共にしていきたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年 大晦日</title>
      <link>/posts/2016/12/31/2016%E5%B9%B4-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 10:05:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2016/12/31/2016%E5%B9%B4-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</guid>
      <description>Blog 更新頻度は高くないけど、ぼちぼちと技術情報をアップしているStackeditを使うようになったからかも。
カメラ Sony A99II が販売されたのはいい励みになった。
高いけど。高すぎるけど。もう少し安いフルサイズα出してくれないかな。
祭用に外付けフラッシュを買ったのと、その効果に満足！屋内撮影時にも活躍してくれる。来年は財布と相談しつつ、中古でフルサイズαを狙えたらいいなぁ。
読書 全然。やばい。もう少しなんか読もう。
なろうのリゼロは全部読んだ。二回読んだ。
プログラミング 今年５月にPHPデビュー。そのままの勢いで年末までPHPメインで仕事。
そしてそのままの勢いで来年もPHP野郎になってしまう予定。
いっそ行き切るところまで行ってしまう予定。
地元交友関係 ついに地元の神輿会に入ってしまった。
Tシャツゲット。
勉強会 最近忙しさや心の余裕がなかったりで、あまり出れてない。
来年はもう少し出ていこうと思う。
SNS Twitter, instagram, facebook をぼちぼちと
アニメ NETFLIXのおかげで過去作品を結構見始めた。
今年のベストはリゼロかな。
Game 今年クリアしたゲームはWiiUのトワイライトプリンセス、現在はベヨネッタをプレイ中。年を通してHearth Stoneも継続中。ゴマ乙にも手を出したおかげで脳内に弾幕シューティング系の回路構築済み。
来年はNintendo Switch が販売されるのが楽しみ。
外国語 英語は去年末より会話力は落ちた気がする。
お金の節約でiknow辞めたのは少し痛いかもしれない。今年は人生で初めてのTOEIC を受けてみたので、一応の自分の学習の目安として一年に一度ぐらいは受け続けていきたい。
トルコ語は、まだまだ勉強中。会話をしっかりこなせるように来年は目指していきたい。
ベトナム語は完全にもう挨拶フレーズのみ。発音が日本人には無理ゲー
〆 今年はなんといっても、年末に所属している会社がなくなるというビックイベントが発生。正確には親会社に吸収合併されるので、働く場所が消えるわけではないのですが、会社文化が完全に違う会社に吸収されるか、他の働く場所を探すか散々迷った挙句、働く場所を変えることを選択しました。来年からは新しい会社で頑張っていきたいと思います。目指せWEB系！でも組み込み系の仕事もしたいので、それが別口で出来たらいいな！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年 大晦日</title>
      <link>/posts/2015/12/31/2015%E5%B9%B4-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 23:09:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015/12/31/2015%E5%B9%B4-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</guid>
      <description>Blog
今年は、本当に全く更新しませんでした。転職して前より多少は時間に余裕が出たので、ぼちぼちと月一ぐらいは何か書きたいなぁ。
カメラ
今年はWTCCにいけなかったのが残念。代わりに例大祭のカメラマンができたけど、オフショットが多くて公開が中々できないのが残念。来年は人撮りをもっと上手くできるようになりたいですね。
読書
夏に転職してから英語の勉強に明け暮れていたので、全然本が読めていない。
プログラミング
androidでBLEいじれたこと、server側ではdockerとansibleをいじれたりと新しいことに挑戦出来ている。
地元交友関係
自治会がらみはさらに楽しい感じに、祭りではカメラ担当になったり。
勉強会
ぼちぼちと参加。
SNS
Twitter 変わらずぼちぼち、Facebook 結構使うように、LINE 高校の部活グループを作った、Linkdin 変わらず、instagram 一時期より下降気味、Flickr 少々下降気味。
ゲーム
携帯はHearthStoneにハマってる。Wii U を購入してから、マリカー、スプラトゥーンといい感じにはまる。パソコンゲームは殆どしない感じに。
〆
今年は転職して英語を話さざるをえない状況になり、結果として凄く英語力が上がったと思います。来年は学問としての英語力も一緒にあげたいと思います。また英語の勉強で犠牲にした読書も戻したいですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年 大晦日</title>
      <link>/posts/2014/12/31/2014%E5%B9%B4-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 22:48:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014/12/31/2014%E5%B9%B4-%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</guid>
      <description>Blog 今年もぼちぼちとしかblog更新しませんでした、来年はがんばる（毎年言ってる）
何個か技術ネタをぼちぼち出せたのが良かった。
カメラ 今年は鈴鹿までWTCC撮影にいけた。流し撮り楽しくて満足。
ただ、消費税アップの影響が地味に響いてきて現像代が厳しくなってきた。
また、子供の顔を取るためのデジカメも慎重したい気持ちもあり、デジタル一眼レフをついに買ってしまう。
ミノルタのカメラを使ってた身としては諸事情よりニコンかソニーの二択になる。色々迷って結局撮り味でα77にしました。まだ使いこなせていないけどこれで良い写真を撮れるように努力していきます。
読書 夏に読書欲が落ちる事は例年通りなので、全く気にせずスマホゲームにはまっていたが、そのまま読書の秋になっても回復せず。そして冬に至る。来年はこの二の轍を踏まないように軌道修正したいと思います。
プログラミング ついにC++なしのピュアC言語の案件に当たる。C言語よりもmakeファイルと格闘している時間の方が長かった気がするが、非常に勉強になった。
その他にはReactive X系を触り関数型言語的な動きにも触れた。Java8のラムダ式も触れたりと、前からもやもやしてた辺りの動きが分かってきたのは嬉しい。
C言語案件ではlibevを使ってポートからの出力を読み出すといったイベントドリブンな実装ができた。来年はもちっとC言語系の実装とできればpython &amp;amp; rubyも触りたいなと思う。
地元交友関係 自治会がらみは楽しい感じに、祭りも積極的に参加している。ただし、理事会からは離れてしまったのでマンション内での交友は希薄になった気がする。来年はノープラン。
勉強会 あまり手を出せなかったというか、会社が主催する勉強会のほうに出てあまり他に手がだせなかった。
SNS Twitter 変わらずぼちぼち、Facebook 一時期より下降気味、LINE 嫁とのチャットツール、Linkdin 変わらずぼちぼち、instagram 一時期より下降気味、Flickr 活発になり始めた。
ゲーム スマホゲームに妙に時間を取られて疲れてやめるを何度か繰り返す、
小学生以来心残りだったドラクエIIIのバラモスを倒す、小学生の時は冒険の書がなくなり未攻略。
艦隊これくしょんを始める、適当にやってたが夏イベントを全然クリアできずにハマる。
EVE online 完全なスキルげーに、打開策を模索中。
〆 来年は英語力をあげたいなぁ。仕事の電話を英語で出来るレベルになりたい。
今年も良い一年でした、来年も良い一年でありますように。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鈴鹿WTCC 2012</title>
      <link>/posts/2012/12/03/%E9%88%B4%E9%B9%BFwtcc-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 02:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012/12/03/%E9%88%B4%E9%B9%BFwtcc-2012/</guid>
      <description>今年も１０月に鈴鹿までWTCCとスーパー耐久を流し撮りに行ってきました。
去年は一眼レフ、WTCC共に初心者。
慣れないカメラに望遠が何mmかも分からないまま75mmレンズを携えて、ルールも知らずに鈴鹿について、WTCCの迫力に圧倒されながら夢中で流し撮りしてました。
今年は少しだけ成長して、三脚なしで流し撮り出来る200mm単焦点レンズと、少々のWTCCの知識を携えて挑みました。
やはり、画角一杯に車体が入ってくると燃える＆難しい。
前回に比べてレース展開などがわかる＆見所が分かって楽しい！
携行したフィルムはISO400。
当日は快晴で、このフィルムだと明るすぎる！失敗した！と冷や汗。
明るすぎると、シャッター速度を落とせなくて車の流し撮りが出来ない可能性があり、つまり鈴鹿に来た意味の７０％ぐらいが無くなってしまうという。。。
サーキットについて試して見たら、MAXまで絞り込めば1/125まで落ちました、命拾い。MAXまで絞り込むと被写界深度が深くなるのでフォーカスを合わせずらい問題も解消されてラッキー。結果的にはISO100持って行くよりも良い結果に。
（来年は、一応ISO100と400両方持っていこう。）
さて撮影の結果ですが、初めての200mm流し撮りにしては及第点だったと自己評価が甘い私は判断してます。
以下結果写真。

今年で見納めシボレーブルー
上記でシャッター速度を1/125にしているのは車のタイヤを回すためなんです。
シャッター速度が速すぎると景色も流れないし、タイヤ回転もないので駐車しているのと見分けがつかない写真になってしまうんです。
普通のデジカメだとシャッター速度調整が無い上に速いので、いい感じの写真が撮れんのです。

今年から参戦したホンダレーシングのシビック。普段聞きなれた名前の車がヤンチャに鈴鹿のコーナーをかっとんで行くのを見れるのがWTCCの醍醐味です。

ちょっと画質は悪い上にお尻がフレームアウトしてますが、WTCCに来たら撮りたいシーン個人的No.1。**「第一コーナーで右後輪が浮いてる瞬間」**です。
ダウンフォースが少ない普通の車で、バンクがある第一コーナーに突っ込むとコーナーの内側の負荷が減ります。FF車はエンジンが無く駆動もしない後輪が浮いて車輪の回転が止まってしまいます。スキール音を鳴らしてかっとんで行く車が、後輪だけぷらぷらさせてる絵は不思議な感じです。


上記２枚とも残念賞です。
両方ともコーナーでバチっと前輪駆動、後輪停止状態を捉えた瞬間ですが、運が悪かった。。。
撮ってる瞬間は必死すぎてこんなのフレームインしてるなんて気づかなかったよ。

今回一番良くとれたのがこの写真です。
こういう写真を狙ってとっていけるようになりたいですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WTCCとスーパー耐久</title>
      <link>/posts/2011/10/23/wtcc%E3%81%A8%E3%82%B9%E3%83%BC%E3%83%91%E3%83%BC%E8%80%90%E4%B9%85/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2011 00:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011/10/23/wtcc%E3%81%A8%E3%82%B9%E3%83%BC%E3%83%91%E3%83%BC%E8%80%90%E4%B9%85/</guid>
      <description>ある日職場の先輩に「WTCCいかね？」と誘われる。
モータースポーツには興味がなかったので断ろうかと思ったが今まで見た事もないので、一度見てみるのもいいかと思い承諾。日時はおって伝えると言われた。日程は10/21〜23の３日間。金曜日に有給とっていくぜよと言われ有給申請。後は野となれ山となれで日々仕事に追われてた。
唯一、趣味の一眼レフカメラでいつもと違うものを撮れるだろうことだけが楽しみだった。
一日目は移動日、先輩の車に乗って東京→三重へ。
前日にリリースした仕事にトラブルが生じたらしく、車中はずっと仕事。携帯で電話しつつ、HTC EVOでテザリングしながらmacbook叩いてました。用意がいいのも当然で、きな臭い感じがプンプンしていたので会社からmacもっていけと言われた。予感的中。
なので車中の事は何も覚えてません、ついたら４人部屋でこれまた仕事。
レースのルールぐらい勉強しようかと思ったけど、そんな精神的余裕無し。
二日目、いざレース場へ。
ホスピタリティテラスチケットというのが、今回のチケットの名前なのだが、どういったチケットなのかまったく知らない。とりあえず高めのチケットという事は聞いていた。
チケットを持っている人しか入れないホスピタリティテラス（ピットの真上）にまず到着。

ちなみに写真の通り、出かける際は大雨、予報は雷を伴う大雨、ついたらチョビチョビ雨が残ってる感じだが雲がもの凄く黒い。
ピットウォーク（痛車）
さーどうするかと思っていたら、ピットの前にたくさんの人たちが出てきていた、ピットウォークが始まったらしい、私たちの持ってるチケットでも参加出来るという事で早速テラスから下に降りてピットを歩く。早速痛車が目につく。


アリス・・・
ピットウォーク（おねーさん）
ピットをざっと見渡すと、大量の一眼レフ所持者が集まってる箇所が団子になってちらほら見える、近寄ってみると、、、

スタンダード

ギャル系

人だかりの上にスマホ上げて撮影

気さくな人が多かった
とまぁ、人だかりあるところにおねーさんありって感じでした。いや、嫌いじゃないんだけど、私も撮ってるんだけど、コスプレ会場的なのりの視線下さいコールはどうなのよ？と軽く引く。
おねーさん全員を一眼レフでとってたらフィルムが速攻底をつくのでスマホでのみ途中から撮影。
一眼レフではピット作業中のおっさんを中心に撮影。人だかりはおねーさん達に集中しているので、作業中のフロントを開けてるレースカーの写真なんて気軽にとれます。


全然中身わからないけど、メカニカルで格好いいね。
パドック
ピットウォークが終わったら次は、パドック見学。
ピットはお客さん向けの化粧をした仕事場、パドックはさらにその裏側のガチ仕事場。
各チームが忙しなく働いている姿を、まさに舞台裏を見させもらえます。
これもホスピタリティチケットについてる特典。タイヤを温度管理してるところを見たり、何やらデータの打ち込み作業してるところを見たりなど。
後、ドライバーが普通に歩いてるみたいなので、先輩が姿消したかと思ったらサイン貰いにいってたりなんてことも、残念ながら私はレーサーの顔や来歴が分からない為、感動は出来なかったのですが、周りの人の雰囲気から分からないなりに楽しいひと時を過ごしました。。
こういったエンジニアリングな現場を見ると自分もその一員になったかのような特別な気分が味わえます。

タイヤ暖気中
プラクティス
社会科見学タイムが終了したので、テラスに舞い戻る。
一眼レフタイムが始まる。
車の写真でも適当に撮るかー、なんてぼーっとしてたらスタートの爆音が脳髄を突き抜けた。文句無く爆音、音の暴力にいつの間にかテラスから体乗り出して車撮影してました。
理屈なんてなく、ただ格好良い。エキゾーストの音、バックファイヤの音、スキール音全てが非日常な音量を叩き付けてくるが、不思議と不快感はなく鼓舞されるような高揚感がある。
デジ一でレース一日２０００枚写真を撮る猛者の人に、シャッター速度1/200sec以上だと、車をとっても車のタイヤが止まって見えてしまって迫力のある写真が撮れず、1/100以下だと手ぶれが起きて車体がぶれるので、その間のシャッター速度で撮るようにとアドバイスを受ける。見事に聞き間違えて100以下でのみ撮ってたけどね！
激熱コーナー
テラスからの景色はいいし、人も少ないけどレースが遠い。
望遠レンズ持ってるなら別だけど、私の一眼レフレンズは35mm-70mm一本なので、小さくしか車が撮れない。もっと近くから撮りたいですねと言ってたら、「移動するぜ」と声をかけられた。
鈴鹿東コースには３つの激熱コーナーが存在し、そこなら車を近くから見られるそうだ。
ただし、そのゾーンに入るには許可書が必要。だがそこは高いチケット、きちんと許可書が内包されている。

ホスピタリティテラスから見たレース

激熱コーナーから見たレース
と一気にレースが近場に！
この距離で見ると、第一コーナー（バンクしてる）に突っ込んできた車が攻めれば攻める程、遠心力でリアタイヤが浮いてるのがわかる。前輪が高速回転しているのに後輪が止まってるので一目瞭然。攻め込みまくってるやつは、コーナー入り口から抜けるまでリアタイヤ浮きっぱなし、どういった神経で突っ込めるのやら。
WTCCルール
最後にWTCCの面白いところを一つ。
WTCCは１レースが前半戦と後半戦に分かれている。
前半戦は全員参加のレース、後半戦は前半戦で上位１０位以内に入ったチームのみのレース。そして後半戦のポールポジションはリバースグリッドルールで決められる。前半戦で１０位だったチームから順に前に配置され、１位が一番後方となる。
当然後半戦で一番前につけている方が有利なので、後半戦は１０位を、前半戦は１位をとりにいく事になる。
ただ１０位を狙ってゴール直前で抜かされると１１位となり、後半戦には参加する事すら出来なくなる。この辺りのルールがWTCCに戦略性をもたらしている要素となる。
さーそろそろ寝て、明日の決勝に備えよう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2010年大晦日</title>
      <link>/posts/2010/12/31/2010%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2010 23:25:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010/12/31/2010%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</guid>
      <description>今年も色々ありました。
仕事では
東京にきてからずっと一緒に仕事してきた人とお別れをし、
新しいプロジェクトに配属されました。
充実してるが忙しくしんどい毎日になっています。
１月〜３月ぐらいは謎の言語、謎のパッケージに苦しまされました。
Dynamics AXっていうんですけどね。
初めて開発インフラなんてものをして、
それが契機でqpstudyに参加しはじめたりもしました。
プライベートでは、結婚記念日をすっぽかしたり（埋め合わせはしましたが）、
息子が１歳になったりとなかなか忙しかったけど充実してました。
そういや今年の花粉はたいしたことがなかったなぁ。
４月〜６月は会社の金でAgile Japan 2010に行ったり、
相も変わらずDynamics AXに苦しまされたりしてましたね。
出先都合で通勤距離が鬼伸びて朝起きるのが大変でした。
品川駅から２０分近く歩かされるし・・・
ただし、結構定時退社できましたね。
それを利用して勉強会に色々と出てました。
すくすくスクラムやアジャイルな見積りと計画作り読書会などですね。
そういや、６月には愚妹が結婚したんですよね。
仲良くやってるみたいで何よりです。
７月〜９月はプロジェクトの移動があったり、
地上３３階で働くようになってしまったり。
プライベートでは嫁さんに誕生日プレゼントでもらったトイカメラの二眼レフをきっかけにフィルムカメラにはまり。
今では３０年前の一眼レフを父より譲り受けて使ってる始末。
カメラに関しては来年から白黒フィルム＆出来れば現像に挑戦したい感じです。
１０月〜１２月にかけては、忙しかったなぁ。
ほんと忙しかった、そして俺がんばった！途中結構へたれたけどねw
今まで見てきたプログラマな世界の常識だけじゃなくて、
出版業界、不動産業界の常識も知らないといけない感じになってきてキリキリ舞いって感じでした。でも、充実はしてましたけどね。
あ、そうそう高校時代からの友達が再婚しましたね。
今度こそ幸せになれよと思いました（言いませんでしたが）。
さて駆け足で振り返ってみましたが、2010年振り返ってみれば結構充実してました。
来年2011年は、今年と同じように振り返ったら充実してたなぁと思える一年にしたいと思います。
それではよいお年を！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[勉強会]qpstudyにいってきました。</title>
      <link>/posts/2010/06/11/%E5%8B%89%E5%BC%B7%E4%BC%9Aqpstudy%E3%81%AB%E3%81%84%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%8D%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2010 15:14:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010/06/11/%E5%8B%89%E5%BC%B7%E4%BC%9Aqpstudy%E3%81%AB%E3%81%84%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%8D%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</guid>
      <description>まとめるの遅くなったけど、インフラ勉強会の
qpstudy - キューピー３分インフラクッキング - 第一回に参加してきました。
勉強会HP:
http://sites.google.com/site/qpstudy/home
私はインフラの人間ではないのですが、
業務の成り行きで開発サーバー（Windows 2008）のインフラ担当になり、
聞ける人はGoogleかプレミアサポート（残時間わずか）の状態で、
「インフラって何やってんだろ？何やるんだろ？範囲が広いのはわかるけど、
インフラならこれは知っとくべき！ってことはあるんだろうか？」
等の疑問を解決すべく参加してきました。
qpstudy形式 Twitterの#qpstudyの流れを見て参加を決めたので、
どういったことをやるのか全く分からない状態で参加。
形式は長めのLT(Lightning Talks)形式、
通常LTは5分だが、今回は15分の持ち時間で次々と多種のテーマで講義が行われる形式。
全部で10程のLTがあったので、
全部を並べて紹介するのは長くなるので気になったLTを2つチョイス。
Mon, Muninによる楽々監視生活 サーバーの保守時に発生する監視の話。
今まで触れた事もない世界の話。
トレンド監視（予防の監視）
障害監視（事象がおきることの監視）
といった区分けがあるのだ！ってことしかわからなかった。
資料：
http://d.hatena.ne.jp/akuwano/20100521#1274418874
Perl &amp;amp; Web Server 今回のLTの中で一番面白かったかな。
内容は昔懐かしPerlの話。Perlラブの話。
その昔HP作成をした人は、
Perl+CGI / PHP って単語を良く目にしたはず。
で、大体の人は
 Perl=昔＆遅い PHP=新しい＆速い  みたいなイメージを持ってたと思う。
あいやまたれい！
Perlが遅いわけじゃないよCGIっていう仕組みが遅いんだよ！
PHPが速いのはApachにネイティブに組み込まれているからだよ！
mod_PerlっていうApachに組み込まれたタイプのPerlならPHPとそん色ないよ****！
ていうか最近めちゃくちゃF/Wが進歩してるし！Plackだって出来たし！
むしろPHPよりPerl+CGIのがいんじゃね！
と勢いのあるセッション。
終わった後、Perlに対する熱い思いが残りました。
 後、使ってるプレゼン資料が良かった。
全体に対する進捗が見た目にわかり、あとどれ位で終わるかが分かるプレゼンってのは見てる側が楽だね。
資料：
http://dl.dropbox.com/u/224433/qpstudy-1/index.html#1
後は各LTで気になった単語を並べる
ITIL ITサービスマネージメントのベストプラクティスらしい。
そういや応用情報処理試験にもなんか出てたね。
また機会があれば調べよう。
Agile まさかインフラエンジニアの勉強会でAgileって単語を聞くとは！
リリース物がないからアレな感じもするけど、</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]Agile Japan 2010に行って来ました</title>
      <link>/posts/2010/04/14/%E6%97%A5%E8%A8%98agile-japan-2010%E3%81%AB%E8%A1%8C%E3%81%A3%E3%81%A6%E6%9D%A5%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 01:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010/04/14/%E6%97%A5%E8%A8%98agile-japan-2010%E3%81%AB%E8%A1%8C%E3%81%A3%E3%81%A6%E6%9D%A5%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</guid>
      <description>4月9日（金）と4月10日（土）に行われたAgile Japan 2010に
会社の上司さんと土曜日だけ参加してきました。
会場の様子 会場はIBM本社ビルのセミナールーム。
メイン会場の収容人数は300人ぐらいでしょうか？
大きいなぁ
注目すべきはプレゼン資料が映し出されるスクリーンの横に
Agile Japan 2010のハッシュタグ(#aj10)に発言したTwitterの内容がリアルタイム表示されること。
現在目の前で行われているセッションに対する
忌憚のない参加者の意見が見えるのが面白い。
セッション 参加したセッションは
  アジャイルの現状と未来、次に来るもの。〜リーン開発への展望〜
  非ウォーターフォール型開発に関する調査結果と課題
  Agile on プロジェクトファシリテーションでイテレーション体験ワークショップ
  成長する組織へ導くコミュニケーション変革
  Agile Japan 2010 プログラム：クロージングキーノート
  参加したセッション毎の詳細レポートは別途書くつもりですが、
多少時間がかかりそうなので、とりあえず記事の新鮮味が落ちないうちに、
全体を通したざくっと感想を書いておきます。
アジャイルの現状と未来、次に来るもの。〜リーン開発への展望〜 Alan Shalloway 氏によるセッション。
Agileが持っている現状の問題点。
そしてこれからやってくる問題点。
その解決策としてのリーン開発。
リーン開発は、トヨタ生産方式を一般化した開発方式。
要点は「無駄を省く」。
Agile界隈ではポッペンディーク夫妻が書いた本を通して広まりました。
チーム内でのAgileに留まらない、
会社経営にまで広がる話、
本を読むだけじゃわからない「なるほど」と何度も頷く話。
メインセッションだけあって、一番得るものが多い時間でした。
 会社の経営に携わる上司さんとしては、
色々思うところがあったようで、
図を書きながら、色々と我が社の問題点と
果たしてそれの改善策として本当にAgileが有効なのか？
と静かに討論開始。
しばらくして、司会者に静かにしてくれと注意された。
申し訳ない。
 非ウォーターフォール型開発に関する調査結果と課題 IPAによる非ウォターフォール型開発を行っているプロジェクト関する調査結果発表。
IPAという公的機関がそういったアプローチをしていることに関心。
内容はというと・・・
どっかネットに落ちてる100P近い資料を読んでみよう。（資料リンク）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]2009年最終更新</title>
      <link>/posts/2009/12/31/%E6%97%A5%E8%A8%982009%E5%B9%B4%E6%9C%80%E7%B5%82%E6%9B%B4%E6%96%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 22:51:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009/12/31/%E6%97%A5%E8%A8%982009%E5%B9%B4%E6%9C%80%E7%B5%82%E6%9B%B4%E6%96%B0/</guid>
      <description>本年も残すところ後一時間とちょっと、
今年も色々ありましたが、あっとゆーまでしたね。
きっと年をとる毎に、この加速度は増していくのでしょう。
そうそう、今年は第一子に息子が生まれ、
ハッピーな一年でしたーと書きたい気持ちがいっぱいなのですが、
これ書いてる横の部屋で息子の激しい泣き声が炸裂しているので
なんとも、ハッピー!って書きにくい感じです。
子育ては戦場とはよくいったもので、
世の大多数の親御さんたちは虐待もせずによく頑張っていると思います。
一部虐待が問題になってる親御さんの気持ちも理解出来ちゃいます。
以前、生まれる前はそんなことする親なんてナイワーとか思ってたのですが、
アレは一歩間違えただけなんだと思います。
子育てしてると一歩ここで間違えたら虐待親になっちまうなぁって時が山ほどあります。
来年も立派な親になれるように日々精進です。
そうそう仕事方面は相も変わらずといった状況ですね。
力がついてきたような気はあまりしませんが、
現場慣れは確実にしていってますね。
現状に甘んじず、こちらも精進邁進で頑張っていかねばなりませんね。
既存言語へのより深い知識。
出来ればインフラ周り、DB周りも造詣を深めていきたいと思います。
あ！そうそう英語ですね英語。
来年は英語の資料をサクサクと読める程度には英語力をあげたいですね。
そんなこんなで遅筆＆更新頻度が悪いこのブログですが、
来年も宜しくお願いいたします。
では、よいお年を m(_ _)m</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記][Blogger]BloggerのFTP機能を使うのをやめようか？</title>
      <link>/posts/2009/10/21/%E6%97%A5%E8%A8%98bloggerblogger%E3%81%AEftp%E6%A9%9F%E8%83%BD%E3%82%92%E4%BD%BF%E3%81%86%E3%81%AE%E3%82%92%E3%82%84%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%86%E3%81%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 00:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009/10/21/%E6%97%A5%E8%A8%98bloggerblogger%E3%81%AEftp%E6%A9%9F%E8%83%BD%E3%82%92%E4%BD%BF%E3%81%86%E3%81%AE%E3%82%92%E3%82%84%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%86%E3%81%8B/</guid>
      <description>Bloggerには自分の持っているHPスペースに
Blogを公開するFTPアップロード機能がある。
この機能を使うのをやめて、
普通に独自ドメインでの公開にしようかを迷っている。
迷う理由は？というかソモソモなんでそんな聞きなれない機能を使っているの？
4年前&amp;mdash;
このBlogを始めたころWeb屋だった私は「SEO」って言葉が
呪いのように付きまとっていた。
独自ドメインにすればSEO的によい！
静的HTMLはSEO的によい！
そんな言葉が散見されていた2005年、
Google信望者でもあった私にとって
BloggerのFTP公開機能は、「流石ぐーぐる」といった
快哉とともに迎え入れられた。
当時は、独自ドメインで公開出来るBlogサービスがまだ少なく
MovableType や WordPress等の設置型Blogを使うには、
ちょっとサーバースペース確保が面倒だった時期である。
ついでに追記しておくと、2005年のBloggerはよく落ちたし、
よくエラーを起こしていた。
Bloggerで公開しても、繋がらない事が多かった。
さて、月日がたち、SEOという呪いも抜け落ちて、
Bloggerも安定してきた。
私は惰性でFTP公開機能を使っていた。
やめようとは思わなかった、
少しアーカイブが出来るのが遅かったり、
不満はちょこちょこあったが、
目くじらを立てる程ではなかった。
むしろ、FTP公開機能しているBlogが少ない事を知って
マイノリティ好きな私は誇らしく思っていたぐらいだ。
FTP公開機能なんてレア機能使ってるんだぞっと。（バカですね）
さて、さらに月日がたち、
Bloggerが安定どころか、
種々の機能を強化してきた。
しかしながら、種々の機能を支えるテクノロジーは
サーバーサイドスクリプト。
ただのHTMLファイルを作成し、
FTP経由でせこせこ運ばれてくる私のブログでは
それらに対応するために、
クライアントサイドJavaScriptでがんばるのだった。
正直面倒がMAXになり、
新しい新規機能がでても無視するようになってきた。
そんなわけでFTPやめて独自ドメインで公開するだけにしようかなと思う昨今。
今までためてきたGoogleのアーカイブデータへのGoogleインデックスが
どうなってしまうのかだけが気になるところです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記][Twitter]近況報告とTwitter</title>
      <link>/posts/2009/08/23/%E6%97%A5%E8%A8%98twitter%E8%BF%91%E6%B3%81%E5%A0%B1%E5%91%8A%E3%81%A8twitter/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2009 22:35:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009/08/23/%E6%97%A5%E8%A8%98twitter%E8%BF%91%E6%B3%81%E5%A0%B1%E5%91%8A%E3%81%A8twitter/</guid>
      <description>全然投稿してなかったので、生存確認をかねた近況報告です。
お手伝いでデスマってるプロジェクトにお手伝いに放り込まれました。
Javaでうひうひ楽しく実装し、
1k行単位のSQLに頭を抱える日々です。
さて、そんな日々なので投稿が出来ないでいるかというと
さにあらず、原因はTwitterです。
Twitterを今更解説するのもあれなんですけど、
140文字のつぶやきを延々と投稿するサイト
で他人のつぶやきのリスナーになったりならなかったり。
Twitterのいいところは楽なところ。
つぶやきなので、誰に対して発信するわけでもないので、
肩肘張らず適当にかける。
無責任な王様の耳はロバの耳の井戸だと思って使ってる。
元々、ある程度の言いたいことがたまり、
一定のテーマとして固まったものから投稿していたのだが、
Twitterで早々に吐き出してしまうため、
言いたいことが溜まらない。
ん。ん・・・これはこれで困った自体だな。
とりあえずそのうちBloggerのサイドバーにでもTwitter出すか？
一応私のTwitterのURLをペタっとしとく。
http://twitter.com/callas1900</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]28歳になりました。</title>
      <link>/posts/2009/07/01/%E6%97%A5%E8%A8%9828%E6%AD%B3%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%82%8A%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 20:31:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009/07/01/%E6%97%A5%E8%A8%9828%E6%AD%B3%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%82%8A%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</guid>
      <description>28歳になりました。
そんだけです。
嫁さんから誕生日プレゼントに香水をもらいました。
二人の気に入りブランドのGAULTTERの香水です。

ついに３０まで後２年となりました。
とりたい資格やら、達成してない目標やらたくさん残しています。
家庭に仕事にこの香水つけて頑張っていきたいと思います。
しかし、誕生日プレゼントが香水とは
結構サプライズですよ、
なんかもらった袋軽いなーっと思ってあけたら
香水・・・おお、これは嬉しい。
こういったサプライズが出来る人間になりたいものです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記][PDM]DMS終了</title>
      <link>/posts/2009/06/27/%E6%97%A5%E8%A8%98pdmdms%E7%B5%82%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2009 01:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009/06/27/%E6%97%A5%E8%A8%98pdmdms%E7%B5%82%E4%BA%86/</guid>
      <description>24日～26日にあった東京DMS（設計・製造ソリューション展）が終了しました。
慣れない説明員、立ち仕事のせいで足が爆発しそうです。
体力的にはきつかったのですが、
様々なソリューションが一堂に会し、
また主要な開発者たちも集まっているので、
色々と深い話、楽しい話、楽しくない話が聞けて
PDMの今後を考え、感じるにはまたとない機会でした。
全体を通して感じたことは、
外資系PDMと国産PDMの差が大きく開いているといったところでしょうか。
どちらが良いと言う訳ではないのですが、
好みとしては外資系の方が好きです。
外資系PDM
 価格帯が500万～1000万 PLMを目指したPDMが多い。 GUIが綺麗。  国産PDM
 価格帯が2000万～ ファイル管理から発展したものが多い。 GUIがエクセルっぽい  あーだめですね、公平に比較できない。
だって一部を除いて国産PDMは苦手。
ちなみに外資系のPDMの価格帯が低いのは
Windows SharePoint Servicesというものが関わっているらしいのですが、
どう関わっているのかは、現在調査中です。
土日でなんとか体力を回復させて、
DMSのまとめをしたいですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]インフルエンザ・パンデミック</title>
      <link>/posts/2009/05/04/%E6%97%A5%E8%A8%98%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%83%AB%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B6%E3%83%91%E3%83%B3%E3%83%87%E3%83%9F%E3%83%83%E3%82%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2009 20:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009/05/04/%E6%97%A5%E8%A8%98%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%83%AB%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B6%E3%83%91%E3%83%B3%E3%83%87%E3%83%9F%E3%83%83%E3%82%AF/</guid>
      <description>パンデミックとは一時的世界大流行のこと。
今はやっている豚インフルが世界大流行することをインフルエンザ・パンデミックといいます。
現在ＷＨＯが発表しているフェーズは５です。
これはパンデミックが起こる際には６段階のステップがあるとされ、
現在は５・・・つまりパンデミック直前です。
過去インフルエンザ・パンデミックは何度か起こっているようですが、
多数の死者を出しています。
医療体制が整ってきたとはいえ、日本がパンデミックに巻き込まれた場合。
体力の無い、子供・老人の死者は免れないと思われます。
現在、この豚インフルが発症した場合は隔離病棟に入れられます。
検疫法に基づく健康監視を拒否した場合には罰則の対象となります。
（検疫法第３６条　６ヶ月以下の懲役又は５０万円以下の罰金）
インフルエンザに関するＱ＆Ａは厚生労働省のページにあります
→http://www.mhlw.go.jp/bunya/kenkou/kekkaku-kansenshou04/index.html
また、こういった心配もされているようです。
東京商工会議所が出している資料に以下のものがあります。
中小企業のための 新型インフルエンザ対策ガイドライン 〜命を守り、倒産をまぬがれるために〜
→http://www.tokyo-cci.or.jp/chiiki/influenza/influenza.pdf
相当差し迫ったものを感じます。
ゴールデンウィーク中は引きこもったほうがよさそうですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]息子が風邪引いた。</title>
      <link>/posts/2009/04/22/%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%81%AF%E5%AD%90%E3%81%8C%E9%A2%A8%E9%82%AA%E5%BC%95%E3%81%84%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 11:18:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009/04/22/%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%81%AF%E5%AD%90%E3%81%8C%E9%A2%A8%E9%82%AA%E5%BC%95%E3%81%84%E3%81%9F/</guid>
      <description>今週頭の日曜日に息子が風邪引いた。
どうやら私の風邪が移ったようだ。
これには正直驚いた。
先週風邪で私の体調は悪かったのだが、
それが子供に移ったのは、かなりの緊急事態だ。
赤ん坊ってものは６ヶ月ぐらいまでは
母親からもらった免疫が体に残っており、
そう簡単には病気にならない。
これが息子が５ヶ月とかになっていれば、
そろそろ免疫がきれたのか？とか思うが
２ヶ月と７日である、即効採血、尿検査コンボを食らった。
赤ん坊の採血ってのはあまり見たくない映像だ。
自分の子供から血が抜かれるってのは、嫌な絵だ。
あわや入院か？という話まで出てあせった。
その後月曜日、と本日木曜日に経過観察を行い
大丈夫～というお墨付きをもらった。
ごめんな息子よ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]N700のホットスポットを1dayチケットで試してみた。</title>
      <link>/posts/2009/03/17/%E6%97%A5%E8%A8%98n700%E3%81%AE%E3%83%9B%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%921day%E3%83%81%E3%82%B1%E3%83%83%E3%83%88%E3%81%A7%E8%A9%A6%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%BF%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2009 10:09:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009/03/17/%E6%97%A5%E8%A8%98n700%E3%81%AE%E3%83%9B%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%921day%E3%83%81%E3%82%B1%E3%83%83%E3%83%88%E3%81%A7%E8%A9%A6%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%BF%E3%81%9F/</guid>
      <description>この前の土曜日からN700系内無線LANサービス「ホットスポット」が使えるようになった。
早速1dayチケット（500円）を買って試してみた。
まずはネットに接続、
指定されたWEPキーを入れて接続完了すると、
ログイン画面にリダイレクトされる。
ここで1DayチケットのIDとパスワードを入力すると無事開通した。
さて、まずはメッセンジャーソフトを立ち上げて、友達に報告。
まったくストレス無く会話できる。（これぐらいなら当然か）
次にYouTubeを立ち上げ、視聴
自宅よりはムービー全体の読込みが重い気がするが、
「気がする程度」
（ちなみに自宅は50MbpsのADSL）
ニコニコ動画も問題なく見れる。
ここで速度を計測してみようと思ったが、
無粋なのでやめた。
速度ベンチマークは個々人の趣味の範疇でやればいい。
「何が出来るか？」「何が出来なかったか？」が重要
そんな大義名分携えて、「何が出来るのか調べるのだー」と
3DのMMORPGソフトを立ち上げログインしてみる。
新幹線の中でおもむろにMMOをはじめるのはかなり気が引ける。
昼の３時ということもあって、人が少なかったのが幸いした。
起動すると、少し挙動がもっさりする気がするがほぼ問題なく動ける。
即座に落とした。
と、ここで突然の睡魔が襲いネット終了。
実質ネットをしていた時間は１時間ぐらい、それで５００円はちと高いな。
一時間１００円ぐらいの従量課金型とか出たら契約してしまいそうだけど、
しばらくは使わないサービスかな。
500円ぐらいならツタヤでDVD借りて見てるほうがいい気もする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]HotSpot in N700</title>
      <link>/posts/2009/03/09/%E6%97%A5%E8%A8%98hotspot-in-n700/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 23:20:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009/03/09/%E6%97%A5%E8%A8%98hotspot-in-n700/</guid>
      <description>どうやら3月14日よりN７００内でホットスポットが使用できるようだ。
私は会社の都合で、一月に一度は東京⇔新大阪間を日帰りで新幹線で行き来する。
いくら早い新幹線といえど、その移動時間は2時間半ぐらいはかかってしまう。
日帰りと考えると合計で5時間は新幹線の中。
最近になってN７００ならコンセントがあるからノートパソコンでDVDが見れるようになったとはいえ、
やはり物足りない。
そんな時見つけたのが、
東海道新幹線N700系で「ホットスポット」
おお、ワンデイチケットなら一日500円、
それでネットが楽しめるならE-MOBIEとかよりも安いよな。
今度の出張の時にやってみるか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]Skypeで勉強会</title>
      <link>/posts/2009/02/03/%E6%97%A5%E8%A8%98skype%E3%81%A7%E5%8B%89%E5%BC%B7%E4%BC%9A/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 10:48:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009/02/03/%E6%97%A5%E8%A8%98skype%E3%81%A7%E5%8B%89%E5%BC%B7%E4%BC%9A/</guid>
      <description>勉強会を試験的にSkype上で行っているが、
どうなんだろうな、これ。
とりあえず、ホワイトボードとノートの変わりにGoogleSites
何かを説明する時のプレゼンソフトとしてGoogleDocsのプレゼンを使用している。
ホワイトボード的なサービスを使いたいのだけど、
あっても、それを利用しきれないというのが痛いところ。
やはり声だけじゃなくて、顔突き合わせてディスカッションしないと勉強会にならないのかなぁ。
でも、相手は大阪、こっちは東京なんだよな。
そうそう、子供はまだ生まれてません。
遅れに遅れ２月１０日以降になる予定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]Google Notebookが消える？</title>
      <link>/posts/2009/01/19/%E6%97%A5%E8%A8%98google-notebook%E3%81%8C%E6%B6%88%E3%81%88%E3%82%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 15:31:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009/01/19/%E6%97%A5%E8%A8%98google-notebook%E3%81%8C%E6%B6%88%E3%81%88%E3%82%8B/</guid>
      <description>ちょっと驚いた記事
Google が Notebooks、Video などのサービスを停止し、レイオフも実施
(スラッシュドットジャパン）
だそうです。
さらに詳しい内容が
Google、Notebookやカタログ検索など6サービスを整理
（マイコミジャーナル）
どうやら
 Jaiku Mashup Editor Dodgeball.com Google Catalog Search Google Notebook Google Video  の６サービスが停止などの処置がとられるそうです。
ってGoogleNoteBookが含まれてるじゃないか！！
GoogleNoteBookはメモ書きをネット上に保存出来るサービス。
ちょっとした思い付きや、覚えておきたいことを
書き込み＆閲覧するのに丁度よかったのですが、残念。
（特に仕事の内容を家で思いついたり、
家の内容を仕事で思いついたりする時に）
しかし、すぐ停止するのなら
早急にNoteBookの中の情報をどこかに移さなくてはいけない
マイコミジャーナル内の記事を確認したところ。
 Webサイトのクリッピングサービス「Google Notebook」は
新規ユーザーの受け付けが停止された。
**
既存ユーザーは引き続きサービスを利用できる**ものの、
サービスおよびWebブラウザ用アドオンなどの開発は行われない。
 うーん、とりあえず現在使用している私は大丈夫そうだが・・・
GoogleNoteの公式ブログでは別のサービスへの移行を促してる。
公式ブログで書いてある移行先一覧
 SearchWiki Docsのノート機能 Gmailのタスク機能 Google Bookmarks  SearchWikiは検索情報に対するメタ情報メモ
Google Bookmarksは登録URLに対するメタ情報メモ
Docsは通常の文章メモを登録せよってことなのだろうけど
(注意：Gmailタスクは仕事場で見ることが出来ないので却下）
SearchWikiのメモ機能は使いにくい。
なぜなら自分が書き込んだメモ書きの一覧化が出来ないから。
GoogleBookmarksはURLに対するメタ情報のメモならありかもしれない。
例えば、
Webサービスのログインパスワードのヒントを
URLのメモ欄に書いておくとか。
（ただし、改行情報などをGoogleBookmarksからは見れないので、単純情報に限る。）
Docsは機能としては申し分ないのだけど、重い。
会社のPCでメモ書きを全部Wordで作っている人はいまい。
後、お勧め移行先には無かったけど、
私的には仕事上のメモ書き（Oracleの設定や特殊なSQL文など）
もGoogleNoteに書き込んでいた。
これらの移行先としてはGoogleSitesをお勧めしたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]2008年大晦日</title>
      <link>/posts/2008/12/31/%E6%97%A5%E8%A8%982008%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2008 23:39:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008/12/31/%E6%97%A5%E8%A8%982008%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</guid>
      <description>大晦日に食い収めってことで
嫁と大量の焼肉を食いに行った。
23時過ぎまでぶっ倒れるほど食った。
腹一杯過ぎて、年越しソバが食えないほどだった。
年越しソバを23時半に食って、
やっと今年のタスクを全終了した。
来年も良い年でありますように。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]K-20</title>
      <link>/posts/2008/12/31/%E6%97%A5%E8%A8%98k-20/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2008 18:15:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008/12/31/%E6%97%A5%E8%A8%98k-20/</guid>
      <description>昨日レイトショーで
K-20 怪人二十面相・伝を見に行ってきた。
細かい内容はネタバレになってしまうので
省略するが、
久しぶりに邦画で面白い娯楽映画をみた。
構成がしっかりしてること、
カメラワークがカッコいいこと。
それらが満たされるだけで、
映画って何て面白くなるんだろう。
笑って、ドキドキして正月映画ってのは
こうなんだな</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]最近の迷いごと</title>
      <link>/posts/2008/12/27/%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%9C%80%E8%BF%91%E3%81%AE%E8%BF%B7%E3%81%84%E3%81%94%E3%81%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2008 02:36:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008/12/27/%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%9C%80%E8%BF%91%E3%81%AE%E8%BF%B7%E3%81%84%E3%81%94%E3%81%A8/</guid>
      <description>最近ちょっとまわりと話が噛み合わない時が多い。
正直なんでだろう？なんでだろう？と思っていたが、
今日、自分の話し方の方法が間違えていることに
嫁さんに言われて気づいた。
仕事収めの夜に気づくなんてなぁ～
仕事はじめのころには忘れてるかもしれん。
なので忘れないように書き留めておく。
「脱・長嶋茂雄」
長嶋茂雄の話は一般人には分からないと言われる。
でも、野球をやっている人には分かることもあるという。
私の話し方はソレに近い話し方だった。
私の話し方の論法が
技術者が技術者に対して説明する時のソレだったのだ。
「・・・な話があります。
例えばこういう場合がそうです。
わかりますか？わからないのならば
例えを変えてみましょう・・・・」
この論法は相手が私の話を聞く気がある場合にのみ有効。
そして相手が技術者である場合に有効。
相手がプロマネや営業さんなどの
技術者以外の人だった場合、
この話し方だと興味を失ってしまう（それに失礼）。
相手のフィールドに降りていくことが大事。
相手は何も分からないと思って話し始めることが大事。
そこから話のランクをステップアップさせていくことが大事。
なんだろう理解したつもりでも文書に表すのは難しい。
来年は気をつけてすごしていこう。。。ガンバオレ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]梅酒作成</title>
      <link>/posts/2008/06/05/%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%A2%85%E9%85%92%E4%BD%9C%E6%88%90/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2008 00:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008/06/05/%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%A2%85%E9%85%92%E4%BD%9C%E6%88%90/</guid>
      <description>本日は嫁さんの実家から送られてきた梅酒作成セットで梅酒初挑戦。

前に梅酒作りたいなぁと言ってたら、
嫁さんの実家から、梅・氷砂糖・ホワイトリカーと完全な作成セットが届いた。

まずは梅のお掃除、本では竹串と書いてたけど
無いので爪楊枝でチクチク、うん問題ない。
そして一つずつ丁寧に水洗い。

次に爪楊枝でチクチクと梅に穴をあける。
（梅エキスが出やすいようにだそうだ。）
これは爪楊枝だとすぐに俺てしまう。
結局全ての梅に穴をあけたら爪楊枝６本ほど消費してしまった。
竹串だと大丈夫なのかな？

瓶に梅入れて、氷砂糖をダバーと投入。
最後にホワイトリカーをたぷたぷ注ぐとはい終わり。
嫁さんと二人でやるとあっという間に終わってしまった。
後はおいしく育つのを待つばかり、楽しみだ。
シンクの下でおいしくな〜れ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]吉野家DEラーメン!!</title>
      <link>/posts/2007/10/16/%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%90%89%E9%87%8E%E5%AE%B6de%E3%83%A9%E3%83%BC%E3%83%A1%E3%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2007 18:13:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/10/16/%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%90%89%E9%87%8E%E5%AE%B6de%E3%83%A9%E3%83%BC%E3%83%A1%E3%83%B3/</guid>
      <description>吉野家、次はラーメン - ニュース - nikkei BPnet
うーむ、吉野家でラーメン・・・
昨日の夜にテレビで吉野家の企業としての特集を見たばかりでこの記事
やるのう・・・
リリースタイミングとしてはばっちりだな。
安いラーメン好きなうちとしては、吉野家には期待せざるをえない。
価格300円～400円でリリースされた日には飛びつくこと間違いない。
後はネットで見つけたおもろいもの
綾鷹のサイト内にあるKAMONジェネレター
http://www.ayataka.jp/#fun-kamon
名前と生年月日を入れれば瞬時に自分用に家紋を作ってくれるすぐれものです。
ちなみに私の家紋は
【すずらん】

 すずらん紋のあなたはまるで野原にひっそりと咲く花のように純粋可憐。周囲の些細な変化を敏感に感じ、他人の痛みも分かる。それ故傷つき易い・・・非常に 繊細な心の持ち主のようです。けれど、多くの喜びや悲しみがあなたの心を強く育てます。純粋さを忘れずに日々を歩んでください。
 でした。
純情可憐ってなんだよおい（笑）！
気になった人はお試しあれ。
後気になったのは
イーベイ、スカイプバブルに泣く
http://www.nikkeibp.co.jp/news/biz07q4/548274/
Skypeは楽しいけど・・・今後の動向がどうなるのか、
やはりWeb２．０は金にならんのか？などが気になるところ。
Eclipse，Ajax対応リッチ・クライアント・アプリ開発プラットフォーム「RAP 1.0」を公開
http://itpro.nikkeibp.co.jp/・・・/284627/
ついにでAjaxをEclipseで開発できるのか！と思うとわくわくしてきますね。
どこまでサポートしてくれるのか今から楽しみです。
ってもうメジャーバージョンを切ってるのか、早速使ってみますかね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]S.A.C.の世界がくるのか？</title>
      <link>/posts/2007/10/15/%E6%97%A5%E8%A8%98s.a.c.%E3%81%AE%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%81%8C%E3%81%8F%E3%82%8B%E3%81%AE%E3%81%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2007 19:18:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/10/15/%E6%97%A5%E8%A8%98s.a.c.%E3%81%AE%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%81%8C%E3%81%8F%E3%82%8B%E3%81%AE%E3%81%8B/</guid>
      <description>慶大、思い浮かべるだけで「セカンドライフ」内を移動できる技術を開発
ん～脳とネットを結ぶアダプターが出来たってことですかね？
どういう状態を取得できるのかが非常に興味深い。
突き詰めれば脳も大量のON、OFFの集合体となっていることは周知の事実。
脳のデータを直接やりとりするようになってくると、
そのうち、脳の完コピとかそのうち出来そうですね。
そうすると現在よりさらに高次での情報共有が可能になるとして、
人と人が持つ情報差が無くなっていくことが予想されます。
（必死こいて勉強して覚えた内容を脳経由でまるごと完コピとか出来たらの話です）
そうなった時、人は個としての自己を確立することが可能なのか？
そういう話題は昔からSFの中でよく語られてきた内容です。
それに対してかなり前から私が「A（Anser)」と考えている。
S.A.C.の中で述べられた「好奇心」という回答は回答足るのか？
※S.A.C.(Stand Alone Complex)
一部で有名な士郎正宗氏原作のアニメです。
ネットがあふれ、電脳化インターフェースによりそれらと直接つながる人たちを描いています。
今回の慶大の世界は、このフィクションの世界を現実に近づけたので、
この作品の中で語られている問題も顕在化するのではないかと思い書き記しました。
情報共有の結果、持っている情報に差異がなくなり、
（いつどこで誰と何をしたという情報まで、情報共有している者同士で共有している状態）
情報を仕入れる動機が薄れ、
人は無気力になっていき、緩やかに死滅するのではないか？
という問いに対して、
情報共有体に対して、恒常的に知識を提供し続けることが出来る単体の動機は
「好奇心」
それは実に単純明快な答えてであったが、現実人間がその状態になった時にそれは回答たりえるのか？
その結果を生きているうちに見ることが可能なのか？
その結果を見たいというこの気持ちこそが「好奇心」なのでしょうか？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]参院が野党に染まる</title>
      <link>/posts/2007/07/30/%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%8F%82%E9%99%A2%E3%81%8C%E9%87%8E%E5%85%9A%E3%81%AB%E6%9F%93%E3%81%BE%E3%82%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2007 18:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/07/30/%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%8F%82%E9%99%A2%E3%81%8C%E9%87%8E%E5%85%9A%E3%81%AB%E6%9F%93%E3%81%BE%E3%82%8B/</guid>
      <description>備忘録風
参院が野党に染まった。
議長席までもが野党が押さえた場合、
しばらく法案が何も通らなくなる可能性はある。
衆参双方にらみを利かせることは
問題ないというか良い事だが、
現状の双方の様子を見て見ると
有意義な法案ですら、与党が出したという理由で
野党が参院で廃案にしてしまいそうな雰囲気があり、
本来あるべき姿（権力が分散している状態）になっても先行き不安になってしまう
日本の政治は今後どうなってしまうのか？
 高校野球でレアケースの勝ち方
痛いニュース
振り逃げのルールってものすごくややこしいよね。
でも野球やってる人からしたら常識らしい。
私は動画を見ても、ふ～んこういう勝ち方もあるのか
といった感想しか出なかったけど、
彼女に見せたら（彼女は私より野球に詳しい）
リンク先痛ニューに貼られているYouTube動画の冒頭を見た瞬間
（横浜側のナインが守備終わって、テクテクと歩いて帰っているところ）
「これって１・３塁？」っと即座に聞いてきた。
状況を即座に理解できたようだ。
彼女曰く
「２死１・３塁の練習はする」とのこと。
レアケースだけど、野球している人にとっては常識だそうだ。
痛ニューの中で議論になっている
「これは卑怯な勝ち方」じゃないのか？
といった内容に対しても
「キャッチャーのミスなの？」
「そうだね」
とのこと。
「１点目はキャッチャーだとしても２点３点目のミスは監督含む全員のミスだよな？」
に関しても同意してくれた。
 MacBook快適に動作中
bootcampでうまくWindowsXPが動かないと前のエントリで書いたけど、
どうやらWindowsUpdateが原因ぽい。
なので自動更新をOFFにしてみた。
ゲームぐらいしか使わないので、セキュリティパッチはまぁいいや。
AVS(Active Virus Shield by AOL)も元気に動いてるしね。
 MacBookのBootcamp感想
macにwinOSを入れれるということはジョプズにとってディスアドバンテージになるんじゃないのかと思っていたけど、どうもそうでもないな。
まず、選択の余地が出来たことによってmacを買いやすくなった。
（winユーザはmacOSがなじまなくてもいざとなればWindowsを使い続ければよい。）
さらにMacbookは既存のwin機に比べて（性能の割りに）割安である。
で、いざ使って見ると百聞は一見にしかずOSXは素晴らしいとなるわけだ。
もちろん色々なユーザがいるのだから、
winのがやっぱいいじゃないかと思う人もいるだろう。
でも、一部のwinユーザ層をmacユーザにすることには成功する。
 Billy&amp;rsquo;s Bootcamp感想 ついでにビリーズブートキャンプをやってみた。
これは痩せる。
だが、基本運動量が少ないエンジニアにとって、これはえげつない運動量となるだろう。
だが続ければ痩せることは確実だ、続ければ・・・
 新カバン
新しいカバンを買った。
彼女のカバンを見に日曜日に買い物に出かけたら。
結局自分用のビジネスカバンを買ってしまった。
ちょっちイカツイPATRICK COXというブランドのものだ。
弱い部分をレザーでしっかりカバーしているタイプなので、</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日曜日のお出かけ</title>
      <link>/posts/2007/07/10/%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%E3%81%AE%E3%81%8A%E5%87%BA%E3%81%8B%E3%81%91/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2007 10:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/07/10/%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%E3%81%AE%E3%81%8A%E5%87%BA%E3%81%8B%E3%81%91/</guid>
      <description>日曜日のお買い物
久しぶりに彼女と日曜日の休みがかぶったので買い物にいきました。
目当てはボーナスで買う予定の個人用ノートPCの下見と、
夏に向けて（半分ネタだが）ビリーズ・ブートキャンプを買ってしまおうという・・・（笑）
まずはついたら飯飯ってことで久しぶりにカーネルサンダースに会いに行く
ここにくるまでに、彼女と多少口論
（ケンタッキーフライドチキンの省略として「ケンチキ」及び「ケンタ」を許容できるか？
私は断固出来ない派）
さて、腹も膨れてちょっちゲーセンで遊んでから、ＰＣ見に行きましたよ。
予算１５万程度で良いノートを探す。
ちなみに、この値段設定は厳守ではなく、
どーせ私は設定した値段よりちょこっと上のもん買っちゃうし
少なめで見積もっておいたほうが後で楽かなぁと思っての判断です。
今回のＰＣを選ぶ基準
 持ち運びやすさ（Ｂ５推奨） 前のＰＣより性能ＵＰ 画面の解像度  使う用途
 勉強会 ゲーム  上記内容とブランド性を考えると、
二つのシリーズに絞り込めてきた。
 lenovo ThinkPad X60 apple MacBook  両方を電気屋で触ってみる、ん～やっぱThinkPadは小さくていいなぁ、
MacBookはそこそこ小さいけど、B5相当ではないなぁ
ん？ThinkPad 光学ディスクドライブないのかよ！
ん～んん～・・・そこまで頻繁に使う機能でもないけど、
ん～・・・やっぱないとさびしいよなぁ。。。
MacBookをチロチロ見てると彼女が一言。
「macにwin入れて、winばっか使うならmacの意味ないじゃん」
あ～そうだね・・・でもなんで切れ気味なの？
そういや彼女はマカーだったな、
で、まぁしどろもどろとmac触ってみたいんだとか、
色々言い訳するも、
「macにwin入ってる時点で邪道」（※Boot camp全否定）
の一言で切り捨てられる・・・（これだからマカーは・・・）
さて、家に帰ってひと段落してからもう一度両者のスペックを比較する。
あれ？圧倒的にmacのがスペックよくね？
てか画面解像度もmacのが高いし
問題はキーボードぐらいだね。
（macのキーボードとwin対応キーボードはボタンの種類が違う）
っていうか黒マックって普通の白マックより２万ぐらい高いの？
黒いだけで？
んなバカな（笑）
・・・え？
「黒いのは高いだって？ それはスペシャルだからさ」（ITmedia）
お前・・・まじで黒だからってだけで高いのかよ・・・
ちょっと欲しくなるじゃんか。
とゆーわけで、macBookを買うことにはしたが、黒か白か？
貯金とにらめっこしながら悩みのヘッドバンキング中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]どうでもいい感動</title>
      <link>/posts/2007/06/12/%E6%97%A5%E8%A8%98%E3%81%A9%E3%81%86%E3%81%A7%E3%82%82%E3%81%84%E3%81%84%E6%84%9F%E5%8B%95/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2007 20:51:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/06/12/%E6%97%A5%E8%A8%98%E3%81%A9%E3%81%86%E3%81%A7%E3%82%82%E3%81%84%E3%81%84%E6%84%9F%E5%8B%95/</guid>
      <description>どうでもいい感動
現在帳票系の仕様を作っているのだが、どうもＢ４やらＢ５やらＡ４やらＡ３など色々混じって面倒くさい。
全部Ａ４でいいじゃないかと思うのだが、一部のやつはＢ４じゃないとダメらしい。
ところでこのＡやらＢやらってなんだ？
Ａ３がＡ４の2倍だってことは知ってる。
確かＡ４はＡ５の2倍だったよな？
調べてみたところ、Ａ０（841mm * 1169mm）ってのが一番Ａの中で大きく、
そこから2分の１、2分の１と小さくなっていき、Ａ８まであるそうだ。
そしてついでにＡとＢとの関係に関しても調べてみた。
簡単に書くと
 Ａ
・起源：ドイツ
・世界標準
Ｂ
・起源：江戸時代の公用紙（美濃紙）
・日本標準
 最近の作業現場でＡ４やらＡ３が多いのは、世界標準にあわせようっていう判断らしい。
そういや役所では昔からＢ５サイズの紙をよく見るなぁと思っていたが、
（今回の経理系帳票の「残高確認願い」もそうだった・・）
いわゆる、「お上」の紙はＢ（美濃紙）で印刷されていたようだ。
最近では、Ａに統一する動きが出ているのでほとんど（全部かな？）の役所の紙はＡ版に統一されたようだ。
いや～何がしっくりこなかったかっていうと、
コピー機なんぞでＡ４をＢ５とかに縮小コピーする場合にだ、倍率％が書いてあるのだ。
あれが、私を混乱させた。
本来別系統で解釈されるべきはずの、
Ａ版とＢ版をコピー機が倍率という情報で紐づけてしまったわけだ。
いやースッキリした。
Fuck the copy machine!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]来世に行った人、来世への認識、来世に残れるか？</title>
      <link>/posts/2007/05/18/%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%9D%A5%E4%B8%96%E3%81%AB%E8%A1%8C%E3%81%A3%E3%81%9F%E4%BA%BA%E6%9D%A5%E4%B8%96%E3%81%B8%E3%81%AE%E8%AA%8D%E8%AD%98%E6%9D%A5%E4%B8%96%E3%81%AB%E6%AE%8B%E3%82%8C%E3%82%8B%E3%81%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2007 18:03:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/05/18/%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%9D%A5%E4%B8%96%E3%81%AB%E8%A1%8C%E3%81%A3%E3%81%9F%E4%BA%BA%E6%9D%A5%E4%B8%96%E3%81%B8%E3%81%AE%E8%AA%8D%E8%AD%98%E6%9D%A5%E4%B8%96%E3%81%AB%E6%AE%8B%E3%82%8C%E3%82%8B%E3%81%8B/</guid>
      <description>昨日ぼへっとヤンジャン立ち読みしてたらエクソシトの漫画があった。
流し見・・・
・・・
適当に見たがオタ臭い絵とかはまー好みもあるし、評価はいいだろう。
エクソシスト集団「イコン」とか、また適当に付けたなぁ
イコン（東方正教における宗教絵画）の響きがそんなに気に入ったのかね？
後、悪魔＝怨念を残した魂が体を再構築したものってのはマーイイケドサー
最後に悪魔を消す時に悪魔にかける台詞が・・・
「来世で元気な子供を育てて」
みたいな内容だったんだけど・・・ムリイウナ
（あーどうやらこの悪魔とやらは赤ちゃんが死んだことが無念で悪魔になったらしいのね、詳しいことは本気で流し見しまくってたので知らん）
多分この人、仏教やヒンドゥー教の輪廻転生とキリスト教の来世を混同してるよね？
詳しい話始めたらきりがないけど、仏教徒なら来世で元気な子供は育てられるかもしれないけど、
キリスト教徒じゃ無理ですよっと。
（なんでかは自分で調べて下さい）
宗教関係の漫画は好きだけどさ、
間違えた宗教知識に満ちた漫画は嫌悪します。
 さて
全然関係ない話にシフト
痛いニュース
愛知立てこもり事件で、警官救出時に特殊部隊ＳＡＴ隊員（23）撃たれ死亡
マスコミ関係ﾌｧｯｸ！
お前ら狙撃班鮮明に映してどうするよ？
その狙撃手がカウンタースナイプされたらお前ら責任とれるのか？
狙撃手も自分移してるカメラがあればスナイプしていいと思うぞ？戦場なら撃つだろ？
＠IT
IBMの“非プログラマ向け”Webアプリ開発ツールを使ってみた
あー怖いの出来ちゃった。
中身みたらまだまだ、うちらの仕事を奪われるほどのもんじゃないけど、こういう仕組みをIBMが作ったということが脅威。
５年・・・いやもっと早いかな？
それぐらいには一気に中途半端なプログラマが淘汰されるぐらいのシステムが出来上がってしまうかもしれん・・・。
そしてBlackBoxの中身を知るIBMがアウトソーシングを一手にひきつける&amp;hellip;
（ユーザーにっとてはある意味、無能なベンダーに当たらない分いいのかもしれないｗ）
もたもたしてられん、
はやく設計手法を実戦レベルにまで引き上げないと。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真のアルファブロガーになるには何をすればいいのか？</title>
      <link>/posts/2007/05/09/%E7%9C%9F%E3%81%AE%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%AC%E3%83%BC%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%82%8B%E3%81%AB%E3%81%AF%E4%BD%95%E3%82%92%E3%81%99%E3%82%8C%E3%81%B0%E3%81%84%E3%81%84%E3%81%AE%E3%81%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2007 19:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/05/09/%E7%9C%9F%E3%81%AE%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%AC%E3%83%BC%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%82%8B%E3%81%AB%E3%81%AF%E4%BD%95%E3%82%92%E3%81%99%E3%82%8C%E3%81%B0%E3%81%84%E3%81%84%E3%81%AE%E3%81%8B/</guid>
      <description>真のアルファブロガーになるには何をすればいいのか？(GIGAGINE)
ttp://gigazine.net/index.php?/news/comments/20070508_alphablogger/
アルファーブロガー（有名であり影響力のあるブロガー）になるためには・・・とりあえず書くことか。
このブログを初めてもう一年以上がたち、ＰＧに就職してからも一年がたった。
一年前の自分と比べると自分はなんて成長したんだろうと思うが、
諸先輩方から見ると、どっちもあまり変わらないってのが正直な感想だろう。
自分の「日記」としてはブログは及第点だと思うが
（更新頻度は低いが）
ブログとして見た時、知り合い以外に誰が見るのだろう？
付加価値を考えないといけない時期に来たのかもしれない。
”ブログとして人気があるブログ”　＝　”アルファブログ”ではないが、
書くからには見てもらいたいと思うのが心情ではないか？
だが、赤の他人の視点から私のブログを見て面白いとは思えない。
「売り」はなんだ？
私がプログラマーとして生きていることは珍しいことではない。
この職業自体は門戸も広いし、私のレベルが頭抜けて高いわけでもない。
売りがあるとすれば、私があほうだと言う事ぐらいか。
集中力がない、要領が悪い、整理が下手。
これらの欠点を補ってなんとか仕事をしていっている。
この視点で同じ境遇の人に対して何かしらの手助けになるものが書けないか？
ついでに私側からの要求を出すならば、
出来るだけポスティングの工数を下げたい。
つまり、凝ったことはしたくない。
理由は仕事に支障が出るから。
何案か出すところで今日はやめておこう。
現在幸運なことにApollo が出たばかりである。
先行きがどうなるのか分からぬ開発環境ではあるが、
Adobe人口が少なくない事を考えると
数年後の動きが楽しみな言語ではある。
デザインパターンなどについてのブログ・・・
いや・・・おもろないだろ。
プログラミングの内容などについてのブログ
これもおもろない。
実装過程のブログなら腐るほどある。
読み手を自分としたチラシの裏的なものであるならば問題ないが。
仕事の内容ならば今ならwikka に書けばいい。いや書くべきだ。
（wikiは集合知なので情報の精査は書き込んだ後に行われるが、ブログの情報の精査は書き込む前に行わなければいけない。よってブログは不確定情報を記述する場所としては適さない）
となると仕事に関しては、確定情報と日記的なものだけになるが・・・
はてさて・・・
以下まさしくチラシの裏
 最近の思考まとめ
以下最近たまってる疑問点などのチラシの裏です。
適当に書いてるし、命題の答えが出てないことも多く。
えーっと命題の答え知ってる人いたらヒントを教えて！！
strutsはMVCデザインパターンではない？ MVCデザインパターンの定義は
Model / View / Controller が別れていること。
つまりMVCそれぞれの繋がりが疎結合であるということ。
この疎結合性が問題ではないか？
アプリケーションにおいてなんらかの仕様変更が生じた場合。
きちんと疎結合であれば、各機能単位で変更を吸収できるはず。
それが出来てないのだったら疎結合ではない。
・・・なのか？
Facadeデザインパターンはオブジェクト指向的ではない？ GoFの23パターンの一つであるFacadeがオブジェクト指向的ではないという話。
&amp;ldquo;オブジェクト指向の優秀な雛形であるデザインパターン&amp;quot;その基礎たるGoFのパターン
それが&amp;quot;オブジェクト指向的ではない&amp;rdquo;
うーん・・・意味が・・・
私の理解力が足りないのだろうか？
私の理解ではFacadeはマジックサーブレットのリファクタリング手法としてエントランス的なものを設ける。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]wikka設置</title>
      <link>/posts/2007/04/26/%E6%97%A5%E8%A8%98wikka%E8%A8%AD%E7%BD%AE/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 22:24:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/04/26/%E6%97%A5%E8%A8%98wikka%E8%A8%AD%E7%BD%AE/</guid>
      <description>wikka設置してみた。
http://www.callas1900.net/wikka/
設置に関しては以下のページを参考に作りました。
http://tokyo.atso-net.jp/index.php?UID=1127820702
とりあえずダブルクリックでの文章編集は便利な反面、
誤ダブルクリックが多少いらつくぐらいか
仕事関係のwikiとしてガリガリ書いていくので、
同業者の人で参考になるところがあれば嬉しいし、
まだまだ若輩なので、足りない箇所を補ってもらえると最高。
ユーザー権限管理が簡易的ではあるが出来るので、
見られたくないページ、弄られたくないページを設定できるのがいい。
まだ何箇所か不具合はあるが、とりあえずは稼動してます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[misstake][日記]失敗と戒めと復活</title>
      <link>/posts/2007/03/09/misstake%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%A4%B1%E6%95%97%E3%81%A8%E6%88%92%E3%82%81%E3%81%A8%E5%BE%A9%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2007 15:18:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/03/09/misstake%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%A4%B1%E6%95%97%E3%81%A8%E6%88%92%E3%82%81%E3%81%A8%E5%BE%A9%E6%B4%BB/</guid>
      <description>※本日ネガティブ日記につき注意
かなり凹む内容の通告がきた。
悔しいし、凹むし、正直隠して何もなかった風を装って日々を過ごしたいけど、
それじゃ今後何も変わらないって思うから、
自分への戒めと思って書いてみよう。
（正直やだけどさ）
何があったかというと、クビになりました。
勘違いしないでほしいけど、「会社」をクビになったわけじゃないんです。
今現在出向で派遣されているプロジェクトを
クビになりました。
何かヤバイことをしたのか？
そういうわけじゃないです。
野球選手で言うところの
契約更新が行われなかった状態といいますか、
てかそのまんま契約更新を
4月にしないという内容の通達だったんですけどね。
理由は色々あると思います。
一番のトリガーになった原因が何なのかはお客さんは言ってくれません。
現在、仕事が無い状態（待機時間が多い）なので、
それが原因かと思っていましたが。
（つまり人数過多なので減らす）
そうではないようです。
人数過多でも、いる人はいる。
（実際、一緒にプロジェクトに参加している先輩は出来れば残ってほしいといわれたそうです、ただ自社の方針として、私と二人セットでの出向形態なので私をクビにするなら自分もプロジェクトを抜けるというスタンスを貫いたようです。）
技術面・メンタル面・礼儀面
どれをとってもビシバシに出来てない心当たりがありまくりです。
■礼儀面
基本できてません、
学生気分が抜けていないような状態です。
失言多し。
空気読めない人間ですね。
ただ、最後の砦として悪くなった空気は読めます。
事前の空気が読めません。
なので、何かこの人態度が硬化したけど、なぜだろう？
何かオレがしくったんだよな？
っていう感想ぐらいは持っていました。
今日、職場の先輩から具体例をいくつか出されて、
それにバッチリ自分の動向があてはまり、
空気よめてねぇなぁ・・・って自分にあきれました。
■メンタル面
精神的に弱いです、
打たれ弱いことは無いが、
自我を支えるものが弱い。
簡単に言うと、意志薄弱
■技術面
これに関して、言い訳と反省。
言い訳
私にとって、このプロジェクトで求められているレベルは高すぎます。
反省
だからといって、それは怠ける口実にはならない。
出来る限りレベルを上げ、己を磨くべきだった。
プログラムは実地で覚えるのがはやい。
これは本当のことです。
卓上の勉強を一月するより、
現場修羅場一週間のほうが確実に身につきます。
その実例を体験し見てきたことで、
私の中で
「プログラムは実地じゃないと身につかない、ならば実地以外は勉強しなくていいのでは？」
という変な拡大解釈を日々帰宅してから勉強しないことへの正当化に使用していました。
I fucked up&amp;hellip;..
結果は上記の通りです。
技術、メンタル、礼儀
どれでもいい、一つでも特化し、
顧客満足度に貢献していれば、
今回のような事態にはならなかったはずです。
特に、薄々感じてはいたが空気読めてないというか
常識不足というか、状況が読めてないのが一番痛い。
 一例）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]チョコパイとハッカー</title>
      <link>/posts/2007/02/15/%E6%97%A5%E8%A8%98%E3%83%81%E3%83%A7%E3%82%B3%E3%83%91%E3%82%A4%E3%81%A8%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2007 18:18:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/02/15/%E6%97%A5%E8%A8%98%E3%83%81%E3%83%A7%E3%82%B3%E3%83%91%E3%82%A4%E3%81%A8%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC/</guid>
      <description>バレンタインにチョコじゃなくてチョコパイもらった。
多いな・・・中身はチョコとレアチーズ、うまかとです。
さて、殺伐とした話題にいきましょう。
ナンヤカンヤと騒がれていたPS3にも積んでいた、
HD DVDとBlu-rayの暗号化キーが発見されちまったようです。
それだけなら、
いつか発見されるだろーなーって思ってたので、
なんてことはないんですが・・・（Sony的には洒落にならないけど（笑
見つけたやつの脳みそが問題だ、
HNはarnezamiって言うやつなんだけど
arnezamiはなんと
メモリを直接参照し、ディスクが読み込まれる瞬間のメモリの動きから暗号化キーを発見したとのこと・・・
よくわからないって人用に掲示板から拝借した資料より、
これが・・・
81 00 00 14 **87 B8 A2 B7 C1 0B 9F AD F8 C4 36 1E 23 86 59 E5** 7F 00 00 xx こう変わったら分かったらしい。。。
05 00 20 14 **6D 02 CA C6 7B 1A 7E 95 C2 16 EF D4 C9 28 09 CF** D3 CE 9A DC いや、わかんねーよ
ま、世の中にはこういうグルとかウィザードって呼ばれるようなHackerがまだまだいるってこと。
ん・・まてよ？
こいつが凄いんじゃなくて、Sonyの暗号キーが単純なの？
いや、それはないか
それなら、もっと沢山の発見事例が出てていいはずだから、</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日記]恐ろしい春</title>
      <link>/posts/2007/02/14/%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%81%90%E3%82%8D%E3%81%97%E3%81%84%E6%98%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2007 17:26:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/02/14/%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%81%90%E3%82%8D%E3%81%97%E3%81%84%E6%98%A5/</guid>
      <description>今年は暖冬だということをつくづく思い知らされました。
もう花粉ですか・・・
電車の中でボロボロ泣いちゃいましたよ。
読んでた本は漫画の「きらきらひかる」ですがね・・・
（文庫本売ってるの見てつい買っちゃった
結構面白いけど、絵と話の内容が「アレ」なんで
難波金融道と南の帝王を受け付けれる人にならお勧め）
とりあえず、鼻セレブと目薬がないと腐海の中に迷いこんだ人間のように死んじゃいます。
そんな恐ろしい春がやってきました。
 Oracle SQL Bronze
予定通り？勉強中ちょっとはかどってない。
内容的には業務でSQL触ったことある人ならいけると思う。
ただ、用語（UPDATE文はDMLである・・・など）
このあたりは問題集で潰せばいいレベル。
Flash
意外とサクっと進むので油断してたら、全然勉強してなかったというパターン。
投資信託
はい、まったく手がついてません。
一応軽く流し読みしてるけどチンプンカンプン。
JSON
ほぼマスター。
参照系はいけるけど、XMLデータの更新、検索このあたりにも手をそめたいね。
ただ、この二つについてはJSON（っていうかjkl-parsexml）では出来ないようだ。
しかしjkl-parsexmlは便利だね。
また、このあたりに関しても詳しい説明をどこかで書こうと思います。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ロリポップ更新</title>
      <link>/posts/2007/02/01/%E3%83%AD%E3%83%AA%E3%83%9D%E3%83%83%E3%83%97%E6%9B%B4%E6%96%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2007 14:46:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/02/01/%E3%83%AD%E3%83%AA%E3%83%9D%E3%83%83%E3%83%97%E6%9B%B4%E6%96%B0/</guid>
      <description>朝、雪が降っていました。
暖冬といえど、まだまだ寒い二月です。
今借りているレンタルサーバーの期限切れ通知がきていました。
期限が切れるのは4月ですが・・・
さて、更新するべきか否か
このサイトは完全に私が趣味でやっているものです、
将来的には集客なんてことも考えたいのですが、
今は自分のやれる事を試せるサンドボックスみたいなものだと思っています。
で
最近、ちょっとロリポップの機能に不満を覚えていました。
サーバーに自分の好きなソフトをインストールできないのです。
（つまりtelnet接続できない）
ほとんどのレンタルサーバーが出来ないので、ロリポップの落ち度ではないのですが。
出来るレンタルサーバーがあると知ったらやっぱやってみたいもんです。
だが、価格表を見てみると高い高い。
これだけ高いならTomcatが入ってるサーバーレンタルできるのでは？
（ん？いやtelnet接続出来るのなら、Tomcatもインストール可能・・・か？）
とまぁ、やりたい事に財布の中身が見合わないという理由で
ロリポップ更新しときました、次の更新は10月か・・・それまでに方向性決めないとね
仕事は一段落しており、昨日なぞは定時で帰りました。
今日も定時で帰れるのですが、本日は本社に戻って21時から会議です。
サボりてぇ・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我が家にアレがやってきた</title>
      <link>/posts/2007/01/29/%E6%88%91%E3%81%8C%E5%AE%B6%E3%81%AB%E3%82%A2%E3%83%AC%E3%81%8C%E3%82%84%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%8D%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2007 15:23:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/01/29/%E6%88%91%E3%81%8C%E5%AE%B6%E3%81%AB%E3%82%A2%E3%83%AC%E3%81%8C%E3%82%84%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%8D%E3%81%9F/</guid>
      <description>我が家にアレがやってきた
土曜日疲れて実家に帰ると、母親が暴れていました。
妹も暴れていました。
父親は不在でした。
部屋の家具は壁際まで押されて積み上げられ、
鈍器持つ片手で母親が他の家具を壊そうとしています。
妹も凶器を持ち、奇声を上げ暴れ回っています。
その横で私はのんきに晩御飯を電子レンジにつっこみ、
冷茶を湯のみに入れ、温かいご飯を食べます。
母親曰く、父親は新しいほうが好きで遠くにいったとのこと
「お前も暴れてみないか？」と誘われますが、
暴れている姿は非常に阿呆みたいで、
はしゃぐ気になれません。
ご飯を食べ終え、一息つくまでの時間がたっても双方暴れることをやめません。
そんなに暴れるのが楽しいのか？と
汗まみれになっている母親から鈍器を取り上げます。
妹暴れる横で、私も一緒に暴れてみました。
楽しい。
暴れることは意外と楽しい。
無我夢中で暴れ、日ごろの鬱憤を晴らします。
-&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;(訳
Wiiを母親がゲットし、
家に帰ってからずっと食事中横でプレイ
（居間のテレビが一番大きいので）
目障りこの上なし、でもやってみると私もはまりましたよ
そんでもって、今日は筋肉痛ですよっと。
(後、父親は念願のDSライトをゲットして土曜出張でした、なんだこの家族）
筋肉痛とPCの排熱で頭がボヘーとしてねみいいいい</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2ch用語の原意</title>
      <link>/posts/2007/01/18/2ch%E7%94%A8%E8%AA%9E%E3%81%AE%E5%8E%9F%E6%84%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2007 10:09:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/01/18/2ch%E7%94%A8%E8%AA%9E%E3%81%AE%E5%8E%9F%E6%84%8F/</guid>
      <description>2chのドメインが差し押さえられるとか、なんとかいう話題の中それを無視して2ch用語について語ってみたり。
2chについてはもう説明の必要はないでしょう
某大型掲示板です。
その中には独特の文化や言語が存在します。
私は前々から2chは本当に日本臭いところだと思ってました。
それも古典の日本臭い
例えば「縦読み」と言われるものがあります。
掲示板はこのブログと同じく横書きなのですが、
文章各行の先頭文字を取っていくと、
書いている文書内容と違う文章を抽出出来ます。
これはまさに古典の&amp;quot;折句&amp;quot;でしょう。
折句は学校で昔習った事を覚えてる人がいるかもしれませんが、一例をあげると
 唐衣（からころも）
きつつなれにし
つましあれば
はるばるきぬる
旅をしぞ思ふ
 を縦読みすると「かきつはた」となります。
杜若を見て、呼んだ歌だったと思います。
AA(アスキー・アート）など文字で絵を作るものから
人の名前を「にしこり」と言ったりと、言葉遊びにあふれています。
 ※「にしこり」
メジャーに行ったゴジラ松井のこと
「し」を鼻、「に」の左の縦棒を顔の輪郭、2画目を目、3画目を頬の肉厚
「こ」はにの縦棒なし、「り」は耳
っとすると松井選手の顔に似てくるところからこの呼称がついている。
 さて、前置きはここらにして
そういった2chの中に「ぬるぽ」といった言葉があります。
用法としては「ぬるぽ」と誰かが書けば、「ガっ」と返す。
意味がわからない？
でも書いてる人のほとんども意味もわからず脊髄反射で「ガっ！」と返しています。
意味も無い事を書いて楽しいのか？と思う人もいると思いますが、
書いてる本人たちにとっては、そんなことどうでもいいのでしょう
とりあえず、「ぬるぽ」ときたら「ガっ！」。
元々は何か意味があったのかもしれない、でもどうでもいいじゃないか
「ぬるぽ」なら「ガっ！」
「ぬるぽ」の元々の意味は「NullPointer」だと言われています。
しかし、ぬるぽの意味が分かっても何故そこで「ガっ」になるのかが理解不能。
ところで「ガっ」と言うのは、
言葉のみで表記される場合とAAを伴ってレスされる場合とがあります。
AA付きの場合、大抵何かを殴ってる擬音として使用されています。
　（　・∀・）　|　|　ｶﾞｯ と　）　|　| Ｙ　/ノ　人 /　）　&amp;lt; &amp;gt;\_\_Λ∩ ＿/し&#39;　／／. Ｖ｀Д´）/ （＿フ彡　/ ←&amp;gt;&amp;gt;1 さて、前まではここで思考が終わっていた話なのですが
最近Javaのコーディングをしている間に、この「ぬるぽ」→「ガっ」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>更新サボってた間にあったこと</title>
      <link>/posts/2007/01/10/%E6%9B%B4%E6%96%B0%E3%82%B5%E3%83%9C%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%9F%E9%96%93%E3%81%AB%E3%81%82%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%81%93%E3%81%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2007 16:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/01/10/%E6%9B%B4%E6%96%B0%E3%82%B5%E3%83%9C%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%9F%E9%96%93%E3%81%AB%E3%81%82%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%81%93%E3%81%A8/</guid>
      <description>最近更新さぼってました。
Blogの更新が止まる理由で多いのは
書くネタが無いこと。
ではなくて
書くネタが多すぎる事のほうが多いと思います。
書く時間 ＞ 書ける時間
となっちゃうわけですね。
で、そういう時はどうするかというと。
 後回しにする （大抵失敗する） 無視する （更新は復帰するが、それはそれでさびしい） サクっと箇条書き （今回はコレでいってみよう）  現在1月10日までにあった事をツラツラと
1月2日(火)
祖父母宅で新年挨拶。
スキヤキを食らう。
祖母は、常に鍋が煮立ってないと気がすまない困った性格。
双方健在で一安心。
というか、祖父は私より体力的には元気かもしれない（笑）
1月3日(水)
ツレと伏見稲荷へ初詣。
夜勤明けで、寝てないツレと二人で京都の伏見稲荷駅へ。
PiTaPaが使えて便利。
伏見稲荷は人人人人人人人人人････。
警察が整備してたけど、あちらこちらで怒号や悲鳴が･･･
来年は絶対行きません。
ツレが厄年だったので厄払い。
退屈ではないけど、暇。
御神籤を引く。
ツレ、末吉
オレ、凶のち吉 （中身的には凶）
即座に神社の木にくくりつけ、無かった事に。
ちなみに二人とも、南の方に幸ありだそうです。
錦市場でふらふらとお買い物。
ラーメン屋「五行」のラーメンに感動する。
1月4日(木)
休養日
一日中ゲーム
1月5日(金)
初出
会社に出社して、新年の目標と挨拶。
今年の目標は「皆勤」
基本的なことではあるが、1年を通してと考えると難しい事でもある。
その後、出向先に出社
1月6日(土)
休養日。
13時まで爆睡。
1月7日(日)
どうやら寝てる間に、初雪が降ったようだ。
天気は悪い。
ツレとなんばに買い物。
寒い寒い。
昼飯に生まれて初めて「カスうどん」を食う。
大阪名物らしいのだが、ホルモンの入ったうどんといったところか
うまい。
時計を探しにフラフラと、目当ての時計メーカーはなんとか見つけたが。
高いモデルしかおいてない・・・
ここの時計屋でツレが長らく止まっていた、腕時計の電池を交換。
よかったよかった。
その後も、フラフラと金を使わず店内で遊ぶ。
USB接続のミサイル砲台は素晴らしいものであった。
日本橋をふらふら歩いてると通天閣が大きく見えてきたあたりで
お腹がすいてきた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2006年〆〆</title>
      <link>/posts/2006/12/31/2006%E5%B9%B4%E3%80%86%E3%80%86/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2006 23:37:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/12/31/2006%E5%B9%B4%E3%80%86%E3%80%86/</guid>
      <description>後30分ほどで、2007年になります。
今年も色々ありました。
出会い、別れイロイロ
特に6年一緒にすごしてきた彼女と別れたことが大きかったと思います。
今までありがと、さよなら。
で、新しい彼女との出会いもありました。
日記で出てくる「ツレ」です。
これからよろしく、来年もよろしく！
テレビではスマップが歌い終わり、
北島三郎が歌っております。
この拙い文章を読んでくれてる、皆様に感謝。
来年もよろしくお願い申し上げます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2006年〆</title>
      <link>/posts/2006/12/31/2006%E5%B9%B4%E3%80%86/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2006 23:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/12/31/2006%E5%B9%B4%E3%80%86/</guid>
      <description>はい３１日大晦日がやってきました。
今年も色々ありましたが、年末にあったことをまずはポチポチ
１２月２８日
大掃除・納会
大掃除
思ったほど人集まらず、適当にボチボチやる。
上司の机を整理していたら、万札が隠されていてびっくり。
納会
ま、ボチボチと飲み会、同期の人が仕事でこれてなくて少しさびしい。
結構仕事で納会に出れない人が多い。
あまりというかまったく、酒を入れずに納会は終わったが、
最後に今のお仕事でお世話になっている部長さんのところに挨拶にいったのだが、
それが間違いだったのかもしれない。
アレヨアレヨと飲みまくり、一気に出来上がってしまった。
途中気づくと、寝ていた。
何故か、会社近くの駅までツレが迎えにきていた、
どうやら酔っ払った私が、呼び出したらしい。
お詫びにうどん屋で飯をおごる
ここまで酔ったのは久しぶりかもしれない。
つーか吐いた。
１２月２９日
第九コンサート
大フィル（大阪フィルハーモニィ）の第九の夕べに参加。
やっぱ生のオーケストラはいい。
散々フォーマルな格好で行くか迷ったが、
いざ言ってみるとフツーの格好をした人多数。
でもフォーマルな格好した人もいた。
配られた座席表を見て、S席の席数の少なさから、
S席を取れたのは結構運がよかったことを知った。
指揮者は「井上道義」
名前は日本人なのだが、完全に外人顔。
後、指揮の仕方が面白い。
ちょっとファンになった。
有名な楽曲を大きなホールで演奏する時は大抵外国の指揮者が招かれるが、
それが日本人の指揮者の数が少ない原因ではないだろうかと思う。
不満点を上げれば、前のお兄さん背高すぎます・・・・
来年も絶対にこよう。
１２月３０日
特に何もせず
１２月３１日
大掃除
なんとか終わらせた！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2006年クリスマスの出来事</title>
      <link>/posts/2006/12/26/2006%E5%B9%B4%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%81%AE%E5%87%BA%E6%9D%A5%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2006 18:11:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/12/26/2006%E5%B9%B4%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%81%AE%E5%87%BA%E6%9D%A5%E4%BA%8B/</guid>
      <description>今週末の日曜日はクリスマスイヴ、そして月曜日はクリスマスでした。
みなさん週末いかが過ごされたでしょうか？
ま、私はネットゲームしてたんですがね。
23日 - 土曜日
私の仕事は忙しくなかったのですが、ツレのほうの仕事が忙しくて、
なんと17時出勤4時帰宅！
客商売は大変だなぁ・・・としみじみ思いながら
部屋でプレゼントを用意し、ツレを待つため、眠気と戦いつつ
ネットゲームのレベル上げ上げ。
ネットゲームの世界でもクリスマスイベントとかあって、なんか不思議な気分。
お腹がすいたので、コンビニに飯を買いにいくと、
何故だろう、微妙に切ない・・・・
ローストチキンが山積みで売ってあるのを見て、
ああ・・・コレを買う勇気は無いなと、見送り。
でも、サンタ靴に詰まったお菓子セットは、ツレが大喜びしそうな類なので購入。
晩御飯を買って、レジのサンタ服の女の子に
「お箸はおひとつでよろしかったでしょうか？」
と聞かれ、微妙にまた切ない。
ツレ宅に帰り、またネットゲーム。 ほぼ現実逃避。
ふと買ってきたサンタ靴の中のお菓子をひとつ食べ、
空いたスペースにクリスマスプレゼントを詰めるという妙案を考える。
食った菓子は、一番ツレが好きそうなもの、復讐である。
ネット上の掲示板には自虐的なスレッドが立ち並び、
ネットゲーム上のチャットにも自虐的な雄たけびがズラズラ、ズラズラ
何？この阿鼻叫喚。
24日 - 日曜日
深夜4時やっとツレ帰宅。
頭は少し曖昧な状態であった。
クリスマスプレゼントとして、ipod-nanoを仕込んだ、サンタ靴下お菓子詰めを渡す。
ツレすげー喜ぶ、
さらにi-podを発見して、感動して泣いた・・・こっちがびっくりだ。
多分深夜でお互いのテンションが妙なMAXになっていた事が原因に違いない。
朝方は、ずっと寝てる。
昼ごろからおきて、適当にサンタ靴のお菓子を二人で食べて、
16時になったら、ツレはまた仕事へと旅立った。
ツレを駅まで送ったついでに、
予約してあったクリスマスケーキを近所のケーキ屋に取りに行く。
余談だが、ケーキは手作りより店で買ったほうがいい。
家がお菓子屋とかいう特殊ケースを除いて、
ケーキ屋の機械類に勝る手作りケーキなど存在しないからだ。
どうしてもというのなら、ロールケーキなら誤魔化しが聞くらしい。（ツレの友達談）
さらに余談の余談
ケーキや西洋菓子の知識を手軽に手に入れたいなら。
「西洋骨董洋菓子店」という漫画がお勧め。
以前ドラマ化されたことがあるが、漫画のほうが断然いい。
コンビニにより、晩御飯を買い込む。
何故コンビニではサンタの格好をした、男がこちらを同族のようなまなざしで見るのか？
違う！私は貴様とは違う！
私は今から、コンビニ飯をかっこみ、 イヴのゴールデンタイムをネットゲームで過ごし、 深夜4時まで映画とネットを見続け！
ツレが帰ってくるのを待つ・・・あれ？
最後にツレが帰ってこなかったら、おれ・・・相当ヤバイ状態なんだな。
ツレは神様か？
ああ・・・クリスマスだからサンタか、てことは私はトナカイか？
家に帰り、コンビニ飯を食い込んだら・・・・
さぁ・・・NGTの始まりだ（Net - Game - Time）
24日の19時しかも日曜日。
もはや呪いとしか思えない時間にログインすると、
そこは呪縛をある意味破った人たちの集い。
正直・・・昨日よりネット上の治安は悪化している。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skype me!!</title>
      <link>/posts/2006/12/20/skype-me/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2006 16:38:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/12/20/skype-me/</guid>
      <description>友達がHPほしいな～と言っていたので、
久しぶりにHP製作をしてみる。
サイトの内容は私と友達双方がやっているネットゲームに関してのものなので、
適当に意見を聞き、無視して作ることにする。
MSNメッセでリアルタイムで意見を聞こうとしたら。
いつの間にか落ちてやがる（ﾌｧｯｸ）
ちょろちょろと作ってたら、結構色々な事忘れてしまってて、
「あれ？これってどーするんだっけー？」
みたいなのがチラホラ。
結構時間かかっても進んでない状態・・・orz
がんばってリハビリせねば。
夜遅くまでやってたおかげで、さっきから何度か私の周りでは
キングクリムゾンが発動しております。
やばいですね。
話は変わって、
最近の自分のネット状態が芳しくないことに気づきました。
接続速度とかの問題じゃなくて、保守的になってきている。
巡回するサイトはいつも同じ。
たまに違うところを見ることはあるけど、それは元々の巡回サイトから派生している場所なだけ。
ん～・・・もっと自分をネットの世界に放り出してみたいなーって思ってた矢先
見つけたボタンがあった。
Skypeの**「Skype Me!」**機能だ。
こいつはSkypeに参加してるやつら（不特定）に対して、
「オレにSkypeで通信してきてもいいぞ！」
っていうメッセージを出すボタン。（だったはず）
正直何人からかかってくるのか謎。
英語ならまだしも、中国語とかしゃべられても困る。
っていうかこっちは中川礼二の物真似しか出来ないな。
そう思って、こんな機能使わねーよ！
って思ってたが、やってみるかね。
多少受身な気もするが、（かかってくるのを待ってるあたり）
誰からSkypeメッセージくるかわからない状態での待機ってのは面白そうだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日曜日の過ごし方</title>
      <link>/posts/2006/12/18/%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%E3%81%AE%E9%81%8E%E3%81%94%E3%81%97%E6%96%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2006 09:50:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/12/18/%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%E3%81%AE%E9%81%8E%E3%81%94%E3%81%97%E6%96%B9/</guid>
      <description>今週の日曜日は久しぶりにツレと買い物にフラフラ
スーツ用のロングコートが欲しかったので、
メインの買い物はそれなのだが、あっちにフラフラこっちにフラフラ。
買うつもりだったコートは２万前後と安く済ませるつもりだった。
（出来れば室井管理官みたいなコートがいい）
ツレの進めで入ったゴルチェの店で色々コートを着せてもらう。
今年のショーのテーマが「SLEEPY HOLLOW 」だったらしく、
コートもハロウィーンに着ればいいのに、といったティムバートン色バリバリのものばかり。
（コレ会社に着ていけねぇよ・・・）とボソっと言うと。
店長さん曰く、会社に着ていかれる方多いですよ、とのこと。
このマトリクスコート.ティムバートンバージョンみたいなの着て会社いけたら、
おもろいだろうなと思いつつも、
お値段１６万なので試着にとどまる。
次にマックイーンの２１万のコートも着させてもらった。
（もちろん買うつもりはない。）
うん、やっぱ高いコートはいいね・・・
高いからいってわけじゃないけど、やっぱいいコートは高い。
後カシミアあったけぇ・・・
物凄く欲しいコートであったが、２１万は高すぎだ・・・
いつか収入を上げて買ってみたいものだ。
その後、同店で５万のコートを試着。
ん～・・・結構いいね。
これ予算オーバーだけど買うかなぁ・・・
「他の店も見てきます」
というお決まりの台詞で店を後にし、
バーバリーの店とかをOIOIで見るも、いまいち。
ゴルチェはアクが強い分、脳に結構な影響を与えるみたいで。
しばらくは他のコートを見れなくなってしまう。
たまたま親に電話する用事があってかけたところ、
「あんた、最近寒そうやったからコート買ってしもたよ？」
ん～タイムリーな話題提供どうも。
迷いつつも、とりあえず一度親が買ったコートとやらを見てから決めることにする。
 その後はまたフラフラと喫茶したり、
ツレの家でするPS2のゲームを探しに中古ショップに行ったり、
中古ショップでゲームについて熱く語るツレを見て、
意外にコアゲーマーであったと認識する。
（MGS3を購入）
 帰りに晩飯の用意を買ってから、近くにあった輸入雑貨の店を襲撃。
変な食い物のオン・パレードに時間を忘れて滞在する。
一例
トマトソース「明宝」
すごく高級そうなトマトソース、トマト好きとしては要チェック用品（買わないけど）
「わさび味のマカデミアナッツ」
カオス・・・カオスな食い物だよこれ。
強烈ハイブリッド
「日本の伝統とアメリカの文化が一緒になりました」
いや、一緒じゃなくていい。
「しょうゆ飴 ＆ 赤味噌飴」
他にも白味噌飴があったけど、この二つにはバリバリ惹かれまくったので買ってしまった。
うめこぶ茶の粉末のやつも買って、飴を舐めつつ茶を飲むと幸せになれそうだ。
のんびりとした休日でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中２病</title>
      <link>/posts/2006/12/14/%E4%B8%AD%EF%BC%92%E7%97%85/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2006 18:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/12/14/%E4%B8%AD%EF%BC%92%E7%97%85/</guid>
      <description>痛いニュース の記事に
【中二病】自分は特別な存在だと思い込む、邦楽がダサく思えて、突然洋楽を聴き始める・・・
ってのがあり、昼休みそれを読んでると、自分の中２のころを思い出した。
うん・・・抹殺したい過去ってのは誰にもあるのだなっと改めて思う。
とゆーか一年前の過去から抹殺したいのは何故なんだろう（笑）
中学のころの私は妄想が激しく、常に妄想の世界に生きていたといっても過言ではない。
妄想の世界は居心地がよく長居をし過ぎることもしばしば・・・
そんな世界でも自分ひとりの妄想力じゃいつかネタがつきる。
そうなると、私は自分の妄想の材料を得るがために行動を始める。
図書館に通い、また親父の書庫などあさって、物理学の本などあさりはじめていた。
（当然何書いてるのかわかるはずもなく・・・）
ただ、物理学の中の言葉の重さ（粉体における力場の流動やらうんたらかんたら）が好きで、
そういう本を読んでる自分はかっこいいと思ってた（駄目だ自分を殺したくなる）。
そうして得た知識を人に披露するのも好きで
得意げになって話してた覚えはある。
（誰かタイムマシーンとスカットミサイル用意してくれ）
でも幸いというかなんというか、
そういう無駄知識を聞いてくれる友達がいたおかげで、
今の私がいるようなものである。
通常、妄想を満たすだけで終わるその無駄知識は、
自分の中だけでは非の打ち所のない完璧なものであるが、
友達に話すことによって容易にボロが露見する、
つまり薄っぺらい知識であるなんてことは、すぐにバレるのだ。
でもそこは、負けず嫌い・反抗期の中学２年生。
自分の知識が薄っぺらであるとは
死んでも認めたくはない。
やっきになって調べまくった覚えがある。
負けず嫌いがうまい具合に働いたのか、
無駄知識を裏打ちする知識をガリガリ調べあげ、
そうしてるうちにただの格好だけだった知識漁りは習慣になり。
嘘から出た真というのか、本当に知識を手に入れる事が好きになっていた。
今でもその余韻は残っており、知識欲は今のところ収まる気配はない。
（仕事に差し支えるほどに）
そんな過去を思い出して考えるのは、
あの時その力を勉強に使ってれば・・・ね・・・
と思うこともあるが、基本的にはコレでよかったと思うことにしている。（多分ね）
中２病は誰でも通る道だし、誰もが通ったほうがいい道だと思う。
いい大人になっても引きずってる人は・・・ （私のことか。。。）
今まではここまでで話は終わっていたのだけど、
最近になって、さらに先を間がるようになった。
それは・・・
私に子供ができて、その子が中学生になった時、
同じようなガキに育ったら。私はどうするべきか？
さて、どうしよう・・・？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アイウエオ作文</title>
      <link>/posts/2006/12/12/%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%82%A6%E3%82%A8%E3%82%AA%E4%BD%9C%E6%96%87/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2006 17:56:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/12/12/%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%82%A6%E3%82%A8%E3%82%AA%E4%BD%9C%E6%96%87/</guid>
      <description>htmlに興味を持ち。
javaScriptで画面が動くことに感動し
C言語をほんのりかじり。
Flashをちょっといじり
html + cssのパズル感覚にはまり
xhtml + cssを知り、無駄にW3Cに準拠する厨になり。
xhtml + css + javaScriptでやっとまともなHPを作ることを覚え。
xml + domを見て、XMLに過剰な期待をよせ。
VBをプログラム会社で覚え
SQLの意味をしり。
VB.NETを使い始め、やっと現代に追いつき。
ASP.NETで時代の先端に触れ、今までやってきた事も無駄ではなかったと気づき。
VBAでVBの楽さを悪用し
javaをやりはじめ、
**struts(java)**の難しさと、頂の高さに愕然とする。
 さて、半年後はきちんとjavaとか使えてるでしょうか・・・
（ふと今まで覚えたものを順番に並べたら、あいうえお作文みたいな事をしたくなったので書き込み。）
現在覚えないといけないこと。
ANT , WebSphere , Oracle10g , struts ・・・というかJakarta-Project関連に関するスキルは身につけないとダメだよなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男の香水</title>
      <link>/posts/2006/11/28/%E7%94%B7%E3%81%AE%E9%A6%99%E6%B0%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2006 23:07:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/11/28/%E7%94%B7%E3%81%AE%E9%A6%99%E6%B0%B4/</guid>
      <description>現在のプロジェクトチームは５人
私以外の４人は、３０代～４０代の人たちである。
さて年齢なぞ出してどうするかという事なんだけど、
このプロジェクトの人たちはやたらと皆香水をつけているのだ。
別に香水のにおいが苦手なわけじゃないが、なんというか違和感を覚える。
(男が香水を・・・という偏見だというのは自覚しているが、違和感を覚えるのは仕方が無い）
自身が香水をつけることが無いから、そんな違和感を抱くのだろうが・・・
やはり年をとると自分の体臭（加齢臭など）が気になったりするのだろうか？
というか、気にすることがエチケットなのか？
ま、私の場合は臭かったらそれは風呂に入ってないだけだし、
先天的に何か不快な匂いを出してるわけではない（と信じている。
さて、話は変わるが
私は整髪にGATSBYのスタイリングソリッド-アルティメットホールドを愛用していたのだけど（すごい名前だ・・・
先日在庫が切れたので、会社帰りに買いにでかけたら売ってなかった。
代わりに、結構前からキムタクが宣伝している。
ムービングラバーシリーズが並んでいた。
ん～・・・デザインが一新されて、いい感じになったのは認めるけど。
なんというか、保守的なんですよね、私。
今まで使ってたものを変えるの嫌
でも、売ってないものは仕方ない。
他の整髪料よりは、今まで使っていたGATSBYのがマシだろうと選んでみることにした。
って・・・どれ選べばいいんだ・・・
結局、宣伝文句と色で
ムービングラバー-ルーズシャッフル
を選択。
家に帰り、ためしに使ってみると、
ん～少しドライすぎるけど、丁度髪切ったところだし、まいいか。
といった感想。
それともう一つ。
前のGATSBYは整髪料臭かったんだけど（彼女曰く繊維臭い）
今回のは少し甘めの柑橘系の匂いがする。
（色ごとに匂いが違うのかな？オレンジは柑橘系とか
朝、GYTSBYをつけると頭からほのかに甘い香りがして、
香水をつけるのってこんな気分なのかな？と思い
最初の話題に戻るのです。
-&amp;mdash;-以下恥ずかしい告白日記
javaに対して
 struts で Actionメソッドをnewでインスタンスしなくていいというか、しちゃだめって知らなかった。 CtrlLogicにActionメソッドの呼び出し書こうとしてた。 勝手にコンスタンスを増やそうとしてた。  以上わからん人からしたら何言ってるのかわからない内容ですが、
java開発者が読んだら赤面するような内容の告白でした。
一年後ぐらいに見返して、恥ずかしい思いをするべ・・・（猛省
月末の納品（って後２日！）に向かって忙しさ爆発中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mixi復活</title>
      <link>/posts/2006/11/26/mixi%E5%BE%A9%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2006 18:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/11/26/mixi%E5%BE%A9%E6%B4%BB/</guid>
      <description>なんとかmixi復活しました。
あーなんかず～っとほっとくと、どーでーもいーよー
って感じになる自分の癖をなんとかしないといけませんね・・・・
きっかけ作ってくれた○○さんありがと。（後結婚おめでたう</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ショパンが回る</title>
      <link>/posts/2006/11/09/%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%91%E3%83%B3%E3%81%8C%E5%9B%9E%E3%82%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2006 09:46:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/11/09/%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%91%E3%83%B3%E3%81%8C%E5%9B%9E%E3%82%8B/</guid>
      <description>現在、会社までは片道一時間半ほどかかります。
そのうち一時間は電車にのっているわけで
i-podを買ってからというもの、ずーっと音楽を聴き続ける時間になっています。
最近、久しく聞いていなかったクラシックを聞くようになりました。
私はコレ！っていう決まった好きなジャンルの音楽はありません。
周期的に各分野の音楽にはまるよな癖があります。
パンクロックをヘビロで聴きまくる時もあれば、jazzにドップリする時もありますし、
演歌聴くときも、歌謡曲聴くときもあります。
他にもコモエスタデラルスを聞きまくる時期もありましたね。
各分野で好きなジャンルはあるのですが、それしか聞かないっていことはないのです。
最近、のだめカンタービレの影響で、高校以来のクラシックブームです（私の中で）
ショパンの幻想即興曲を延々とリフレインで聞いていると、仕事中もあのパッセージが回って・・・仕事が手につかない状態・・・
誰か頭の中の音楽とめる方法教えてくれ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>思考回路ノート</title>
      <link>/posts/2006/10/26/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%9B%9E%E8%B7%AF%E3%83%8E%E3%83%BC%E3%83%88/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2006 16:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/10/26/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%9B%9E%E8%B7%AF%E3%83%8E%E3%83%BC%E3%83%88/</guid>
      <description>最近、やっとブログの更新がまともになってきたが、肝心のホームページの整理がまだまだである。
課題を書き出してみよう。
 blogの方向性が定まっていない。 blogの宣伝をしていない。 HPの内容が足りてない。 デザインしてない。 wiki放置中 でらーずふりーとHP放置中  こんなもんか。
次にこれらを緊急度が高いもの順にナンバリングしてみる。
 でらーずふりーとHP放置中 blogの宣伝をしていない。 wiki放置中 デザインしてない。 HPの内容が足りてない。 blogの方向性が定まっていない。  次に時間がかからない順番に並べてみる。
 blogの宣伝をしていない。 でらーずふりーとHP放置中 wiki放置中 デザインしてない。 blogの方向性が定まっていない。 HPの内容が足りてない。  てなわけで実際にする順番は
 blogの宣伝 でらーずふりーとHP放置解消 その他もろもろ。  さて、次に課題をあげてみよう。
blogの宣伝 これに関しては、ランキングにでも登録してみるかね。
後は、ブログに解析入れるの忘れてたので設置と・・・
それとping飛ばす先を考えないとだめだな。
 ランキング登録 解析設置 ping飛ばし先リスト  でらーずふりーとHP放置解消 でらーずは私がしているMMOのメンバー用のサイトだったが
このドメインの下に設置したのは間違いだったかもしれないな・・・・
 設置場所再検討  後、wikiにしたのは間違いだったかもしれない。
面子の中にネットに不慣れな人が多かった。
wikiは敷居が高かったかもしれない。
じゃあ、必要な機能は？
 掲示板機能 メンバー紹介機能 ブログ機能  最後のブログ機能に関しては疑問符がつくが・・・まぁいいかな。
上記の事を考えると
掲示板
ドメイン以下に設置orレンタル掲示板
ん～・・・レンタルだと仕事場からのぞけな（ぁ
メンバー紹介
もう手書きﾃﾞﾓ･･･
ブログ機能
ん・・・XOOPSかwikkaだなぁ
新しいもの好きとしてはwikkaかなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second Life</title>
      <link>/posts/2006/10/23/second-life/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2006 15:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/10/23/second-life/</guid>
      <description>最近目の疲れが激しくなってきたので、ブルーベリーのサプリメントを買ってみました。
さて、効果のほどやいかに・・・・
私は今、プログラマーという不規則な生活を余儀なくされる職についています。
なので、自然、人付き合いが会社中心になっていくのですが、
それは寂しい・・・
という事もあり、MMORPGというヤクザなゲームで遊んでるのですが。
最近になり、MMOというものは一般の人にも理解されはじめたというか、大学時代にMMOをやっていた人間が社会人になったというのか・・・
とりあえず、MMOは世間一般に認知されはじめています。
それに伴って、昔は重度のマニアしかしなかったこの種のゲームも、主婦層などを中心に一般の人間にも広まってきています。
大分前に「踊る大捜査線」というドラマのスペシャルで、主人公の青島刑事はこうのたまっていました。
「アメリカで起きた犯罪は、５年後日本でも起きる」
これは犯罪に対しての、言葉でしたが、
実は他の事象でもこれに類似する現象はあると思います。
プログラム言語のはやり廃れなど、
すべてアメリカで起こり、
それが有効だと認知され、
一部の日本人がとりいれ、
やっと通常の一般人も取り入れるといった感じでしょうか？
で、なんでこんな事を書いているのかといいますと。
現状、日本ではMMOがやっと一般の人にも認められてきた。
そんな中、欧米ではMMOに対するアプローチが日本とは比較にならないといった話です。
Second Life というMMOGがあるそうです。
私は不勉強ながら今日知ったところですが、
結構有名なゲームのようですね。
グラフィックを見てみると、大して綺麗ではありません。（ﾌﾞｯﾁｬｹ
今、私がしてるゲームの方がグラフィック面では明らかに美麗でしょう。
では、何故そんなゲームを紹介するかと言うと。
このゲームは敵を倒したりといったよくあるゲーム方式ではなく、
この世界に「住む」ことを目的としたゲームです。
プレイヤーはバーチャル世界で生活をする・・・ということに重点が置かれたゲームだそうです。
この世界では商売が出来ます。
家を建てれます。
大学の授業も受けれます。
概ね、社会として機能するべきすべてがあるのです。
さらに驚くべきことに、
社会生活シミュレーションとして注目される『Second Life』
この記事を読んでもらえるとわかりますが、自閉症の子供たちの治療にもこのゲームは使用されているのです。
（社会とのつながりを教えるために）
今までゲームとしてしかMMOを体験してなかった私には結構な衝撃でした。
（結構長い時間MMOに携わってる私も、まだ一般の知り合いにはMMOで遊んでいるとは言いにくい日本からみて）ネット先進国の貪欲さとはすさまじいものだな・・と思い知りました。
そして、日々ネットの世界に埋め込まれていく精神領域を見ると。
攻殻機動隊のような世界もいつか来てしまうのだろうか？
【追記】
そのうちゲーム上での相談なんてのも、
起こったりするのだろうか・・・ていうか起こるな。
（イヤイヤ笑っちゃいけない、昔はチャットで商談なんてありえなかったんだ。でも現在ではネット通信での商談なんてものは珍しくない。）
英語の勉強にもなるかな・・・やってみようかねぇ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>酒とバラの日々ならず</title>
      <link>/posts/2006/08/17/%E9%85%92%E3%81%A8%E3%83%90%E3%83%A9%E3%81%AE%E6%97%A5%E3%80%85%E3%81%AA%E3%82%89%E3%81%9A/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2006 13:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/08/17/%E9%85%92%E3%81%A8%E3%83%90%E3%83%A9%E3%81%AE%E6%97%A5%E3%80%85%E3%81%AA%E3%82%89%E3%81%9A/</guid>
      <description>酒とバラの日々ならず
最近はうどんとラーメンの日々です。
現在プロジェクトの関係で会社を出て、別の会社に出向にきているのですが、
そこの料理のいけてないこと。。。
あれにワンコイン以上ってのが許せない・・・
てなけで、通常の人は外に出て千円ぐらいする食事を食べにいくのでしょうが、
そこはそれ、貧乏なワッチのことですからね。
食堂の中で最低のランクの食事のみを捕食する日々が続いているのです。
それがラーメン（250円）、うどん（各種200円）
うん、安い安い。
気分は学生ってのなもんです。
・・・毎日これだといつか体壊すな・・・・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>焼肉not筋肉</title>
      <link>/posts/2006/07/20/%E7%84%BC%E8%82%89not%E7%AD%8B%E8%82%89/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2006 02:36:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/07/20/%E7%84%BC%E8%82%89not%E7%AD%8B%E8%82%89/</guid>
      <description>職場のプロジェクトチームで焼肉いってきました。
久しぶりの焼肉でしたが、酒の肴は「昔見たアニメor漫画」

先輩があんなに熱く筋肉マンを語る人だったとは・・・
てか、筋肉マンでボロ泣きするってどんな先輩だ（笑）
子供の頃したプロレス技が「パロスペシャル」ってのが
いけてる先輩ですｗ
しかし3年違うだけで見てるアニメがこんなに違うとは・・・
むぅー
ちょっと心配になったりします（何がかは内緒で</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初バリウム</title>
      <link>/posts/2006/06/28/%E5%88%9D%E3%83%90%E3%83%AA%E3%82%A6%E3%83%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2006 13:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/06/28/%E5%88%9D%E3%83%90%E3%83%AA%E3%82%A6%E3%83%A0/</guid>
      <description>今日は会社から健康診断いってきましたよ。
初バリウム＆初下剤
現在、下剤は我腹の中でその力をチャージしております・・・・
さて。。。いつ腹のウーレンベックカタパルトは発動するのでしょうか？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虎虎トラ</title>
      <link>/posts/2006/05/26/%E8%99%8E%E8%99%8E%E3%83%88%E3%83%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2006 12:50:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/05/26/%E8%99%8E%E8%99%8E%E3%83%88%E3%83%A9/</guid>
      <description>昨日は久しぶりに友達とのみに行きました（今日も会社あるってのに・・・
久しぶりに会ったダチは相変わらずな様子で一安心？
赤虎っていう初めての店で飲んだのだけど、
結構いい感じの店でしたよっと。
今日は酒は残っていないけど、金曜日なのでやる気なしなしです。
でも勉強としてVBをしてる間はすっげー楽しんでやっています。
VBを6月の会社の仕事で使わないとダメらしくて、
覚えはじめたのですけど、
考え方的にはJavaScriptと大して変わらないかな
（出来る事は大違いだし、奥の深さももちろん違うけど）
変数の定義とかはC言やJScript.net(サーバーサイドJavaScriptのこと）
でもしてたし、別に困らないかね。
会社で勉強と称してアホプログラム（ゲームで役に立ちそうなツール
の開発とかしてます。（給料泥棒ｯﾃｲｳﾅ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>いろいろURL拾いました。</title>
      <link>/posts/2006/05/23/%E3%81%84%E3%82%8D%E3%81%84%E3%82%8Durl%E6%8B%BE%E3%81%84%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2006 20:34:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/05/23/%E3%81%84%E3%82%8D%E3%81%84%E3%82%8Durl%E6%8B%BE%E3%81%84%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</guid>
      <description>Bloggerにカテゴリ表示をさせる事が出来るスクリプトを組んだそうです。
今週末とか時間を作って設置してみようかと思います。
コレが出来たらBloggerへの不満は極端に少なくなるな・・・
http://www.kuribo.info/2005/11/blogger-category.html
http://www.kuribo.info/2005/11/category.html?url=www.kuribo.info&amp;amp;tag=search

レジストリに関して勉強したい方
http://www.remus.dti.ne.jp/~anfiny/reg/
Ajax辞書
http://testit.jp/index.php/module/Dic
今度Ajax的なhtmlタグ辞書なんぞ作ろうかと目論んでおります。
Ajax郵便番号検索
http://pocari.org/tools/ajax/ajaxzip/
 MML (Medical Markup Language)
XML and Databases
http://www.rpbourret.com/xml/XMLAndDatabases.htm
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サボリ魔をエクソシズム</title>
      <link>/posts/2006/05/15/%E3%82%B5%E3%83%9C%E3%83%AA%E9%AD%94%E3%82%92%E3%82%A8%E3%82%AF%E3%82%BD%E3%82%B7%E3%82%BA%E3%83%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2006 15:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/05/15/%E3%82%B5%E3%83%9C%E3%83%AA%E9%AD%94%E3%82%92%E3%82%A8%E3%82%AF%E3%82%BD%E3%82%B7%E3%82%BA%E3%83%A0/</guid>
      <description>最近急がしさとゲームにかまけてブログの更新サボリまくりでした。
超反省。
新しい会社にきてどうやら一週間ほど気が張っていたようです。
仕事が忙しいわけではないのに、なんか疲れてしまいやした。
さて、そうもいってられないので今後HPでやりたいことでも箇条書きにしてみましょう。
・PhpBBを設置 この前失敗してるけど、簡単に設置できるはず！ ・Pukiwikiを設置 最近Wikiに興味が出てきたので、テスト設置。 ・Wikimediaを定義 上記に同じ。 ・Bloggerを更新 はい、現在更新中 ・GoogleMapsを使用した京都紹介 この前、ちょろっと京都いってきたので、 それをGoogleMapを使用して紹介できたら楽しいなっと ・GoogleMapをある程度使いこなす 上記の事をするには必須なのだけどね(´･ω･\`) ・Bloggerのスタイル変更 これは早めにやりたいな・・・ とりあえず、こんなもんか・・・がんばっていくぜ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>富士樹海にはいかない旅行</title>
      <link>/posts/2006/04/30/%E5%AF%8C%E5%A3%AB%E6%A8%B9%E6%B5%B7%E3%81%AB%E3%81%AF%E3%81%84%E3%81%8B%E3%81%AA%E3%81%84%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2006 17:04:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/04/30/%E5%AF%8C%E5%A3%AB%E6%A8%B9%E6%B5%B7%E3%81%AB%E3%81%AF%E3%81%84%E3%81%8B%E3%81%AA%E3%81%84%E6%97%85%E8%A1%8C/</guid>
      <description>旅行に出るまでは、引きこもる方がよかったけど、
やっぱ外出るとワクワクしてます。
せっかくなので旅行記みたいな物でも書いてみましょう。
table{border-collapse:collapse;}#fuzi{border:1px solid #369;width:300px;font-size:13px;}#fuzi thead{text-align:center;border:1px solid #369;background:#369;color:#fff;}#fuzi th{font-weight:100;background:#b4d0dc;color:#00c;border:1px solid #369;width:100px;height:50px;}#fuzi td{border:1px solid #369;padding:3px;}#fuzitu{border:1px solid #ccc;font-size:13px;}#fuzitu td{padding:3px;}
旅行データ
本日のルート
大阪　→　富士山ふもとの浜名湖　→　湖畔ホテル
移動方法
親父&amp;rsquo;s 車
その時の状態
惰眠
で気づいたら
山梨県近くのパーキングにいました
（距離にして４００ｋｍほど親父に運転任せきりで
爆睡・・・）
その後予想以上に早く富士山付近についたので、
「白糸の滝」などの観光名所をめぐり、
富士山を眺めて帰ってきました。
明日は５合目まで車でのぼるそうです。
富士山
ﾍﾟﾀﾍﾟﾀ(σ`・ω・)σ

旅先で見つけた変な物
その１　「その場でドリップしてくれる自動販売機」

お金を入れるとその場で豆をドリップしてくれるコーヒーメーカ。
めちゃめちゃ時間かかる・・・
(・ω・｀lll)
さらに恥ずかしげな音楽が鳴り響くので
とてもとても逃げ出したい気分になる。
コーヒーの味はスタバクラス
※写真の人は私の前に並んでた人(無関係)
その２　「ワサビ味のソフトクリーム」

「白糸の瀧」で見つけた
変り種ソフトクリーム
なんつーか、
普通のソフトクリームの中にワサビぶちこんだだけという芸術的一品。
Σ(・ん・；ﾒ)ﾝｶﾞｯｸｸ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なぜか富士山に・・・・</title>
      <link>/posts/2006/04/30/%E3%81%AA%E3%81%9C%E3%81%8B%E5%AF%8C%E5%A3%AB%E5%B1%B1%E3%81%AB/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2006 14:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/04/30/%E3%81%AA%E3%81%9C%E3%81%8B%E5%AF%8C%E5%A3%AB%E5%B1%B1%E3%81%AB/</guid>
      <description>現在、何故か富士山ふもとのレークホテルにいたりします。
元々4/30・5/1・5/2　と両親・祖父母が
連れ立って旅行にいく予定だったんだが・・・
愚妹高熱　→　母残る
→　祖父母は母方なので父と祖父母だけでは行きにくい
→　お前ｲｹ　Σ(-ω- )ｴ｡｡｡
とゆーわけで父母（結婚記念）　祖父母（金婚式かなんか）　の合わせ技の旅行なので
無駄にゴーカ！（でも若者向けじゃﾅｲｹﾄﾞ
ま、就職祝いだと思ってきてます（暇つぶしにノート持ってきてるのが、アレですが
ﾁｪ・・・親がいねーから引きこも生活しようとしてたのに・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>就職活動</title>
      <link>/posts/2006/04/25/%E5%B0%B1%E8%81%B7%E6%B4%BB%E5%8B%95/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2006 13:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/04/25/%E5%B0%B1%E8%81%B7%E6%B4%BB%E5%8B%95/</guid>
      <description>兄者～オメ～～～！！！！ 妹。 - Apr 4, 2006兄者～オメ～～～！！！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>就職活動</title>
      <link>/posts/2006/04/25/%E5%B0%B1%E8%81%B7%E6%B4%BB%E5%8B%95/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2006 13:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/04/25/%E5%B0%B1%E8%81%B7%E6%B4%BB%E5%8B%95/</guid>
      <description>ぽちぽちと就職活動を始めたおり、
プログラマー募集（経験無くてもプログラマーとして育てます）っというのがありました。
使用言語もJAVAにXMLとあり、かなーり興味をそそられたので、
ダメ元で一度受けて見ることに、
　&amp;mdash;面接&amp;mdash;
私「ｶｸｶｸｼｶｼﾞｶ」
相手「ｶｸｶｸｼｶｼﾞｶ」
相手「じゃあ、２次面接受けてもらうので、連絡いたします。」
おー２次受けさせてくれるのか～(`･ω･´)
うっしゃーがんばるぞー
で、今朝
相手「２次面接は無しということで」
うわちゃー・・・ダメだったかぁ・・・
相手「即採用ということに決まりました。」
・・・？（`･ω･)
　(･ω･´）？
　（`･ω･´）え？
とゆーわけで５月１日からプログラマーとしての門戸を開くことになりました～・・・
ちょい不安ですがｶﾞﾝﾊﾞっていくぜぇー</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>昔の言葉を知る</title>
      <link>/posts/2006/04/23/%E6%98%94%E3%81%AE%E8%A8%80%E8%91%89%E3%82%92%E7%9F%A5%E3%82%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2006 22:31:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/04/23/%E6%98%94%E3%81%AE%E8%A8%80%E8%91%89%E3%82%92%E7%9F%A5%E3%82%8B/</guid>
      <description>就職活動をちょろちょろ始めています。
明日は本命の面接でごわす。
そんな時にためになる言葉～
blockquote{background:#369;color:white;padding:5px;text-align:center;}html &amp;gt;body rp{font-size:10px;}html &amp;gt; body rt{font-size:10px;}
 五行(ごぎょう)を集めて造化(ぞうけ)を生じ
四象(ししょう)を合わせて時を定む
三家(さんけ)は今金丹(きんたん)の路(みち)に会し
二気(にき)は遥か黄道(こうどう)の間に帰する
一切(いっさい)の梵唄(ぼんばい)は偈頌声明(げじゆしょうみょう)に功徳(くどく)をたたえ
以って如来(にょらい)は澄明(ちょうめい)の鐘に真理(ことわり)を聞く
 ま、よーするに「油断大敵」ってこと
タグを多様してみたかったダケなんですけどね・・・
五行や四象は昔の仏教用語だったり、易なんかで使ったりとかされてる言葉なので、
気になる人は調べてください。（要約：ぐぐれ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雨フリ、桜チル</title>
      <link>/posts/2006/04/11/%E9%9B%A8%E3%83%95%E3%83%AA%E6%A1%9C%E3%83%81%E3%83%AB/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2006 13:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/04/11/%E9%9B%A8%E3%83%95%E3%83%AA%E6%A1%9C%E3%83%81%E3%83%AB/</guid>
      <description>昨日から延々と雨が降り続いているわけですが、
ほんっと、日曜日に花見いっといてよかったぁ・・・
去年と同じく、大阪城の石垣の上で花見をしてきましたよ。
やはりポカポカ気持ちよく、目はカユカユ（花粉症
鼻セレブで鼻をかみつつ、花を愛でる・・・
ハイ・・・ごめんなさい(´･ω･`)
ツレが作ってきた「タコさんウィンナー」の足が開かず、ゲドルド生命体のようになっていました。ｷｼｮ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>独自ドメイン獲得！</title>
      <link>/posts/2006/03/31/%E7%8B%AC%E8%87%AA%E3%83%89%E3%83%A1%E3%82%A4%E3%83%B3%E7%8D%B2%E5%BE%97/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2006 21:08:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/03/31/%E7%8B%AC%E8%87%AA%E3%83%89%E3%83%A1%E3%82%A4%E3%83%B3%E7%8D%B2%E5%BE%97/</guid>
      <description>独自ドメインついにとりました！
http://www.callas1900.net/
です！
まだ何も置いてないけど、がんばって・・（頑張れるのか・・・？）
xml や　xhtml のTIPSを書いていこうかと思います。
どうでもいいけど最近、JavaScript や DOMとか見すぎてるせいで、
半角スペースを文中の単語間に入れる癖がついてもうたがな・・(ﾉ´･ω･`)ﾉ
今日のJAVAVA
・innerHTMLって便利だよねー（でもIEしか無理なのねー
・DHTMLの定義はjavaによるスタイルシートの変更らしい・・・（本当にそれだけ？
今日のXMLL
・HTMLのタグの整合性をタグ以下全てを別ファイルとして保存し、namespaceにxml宣言をすれば
以上より、xml化によるHTMLのタグの整合性の判別は無駄！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ご無沙汰ご無沙汰</title>
      <link>/posts/2006/03/22/%E3%81%94%E7%84%A1%E6%B2%99%E6%B1%B0%E3%81%94%E7%84%A1%E6%B2%99%E6%B1%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2006 10:46:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/03/22/%E3%81%94%E7%84%A1%E6%B2%99%E6%B1%B0%E3%81%94%E7%84%A1%E6%B2%99%E6%B1%B0/</guid>
      <description>最近、転職を決意しましたcallasであります。
ほぼ中心的な業務だったものを渡してしまえば、
結構気楽な日々だったりします。
来月には無職になるのだなぁって思うと、ちょっとアレですが。
ま、これも次へのステップアップだと思ってがんばります！
注：下の方でカオスな内容になっているのは精神的に不安定だったから思われ＾＾；
今日のネタ
メールアドレスの検閲というものがPHPなどではあります。
私が触っているxmlでもXMLSchemaなるものを使用して入力されたデータが正しいか？
という事を考えたりします。
上の例に従いメールアドレスを検閲するとすると
[\w\.-]+(\+[\w-]*)?@([\w-]+\.)+[\w-]+
となります。教科書的ですね。（個人的には[\w\.-]+@([\w-]+\.)+[\w-]+で十分だと思うのですけど・・・）
今回見つけたのは
ハイ
^[0-9,A-Z,a-z][0-9,a-z,A-Z,_,\.,-]+@[0-9,A-Z,a-z][0-9,a-z,A-Z,_,\.,-]+\.(af|al|dz|as|ad|ao|ai|aq|ag|ar|am|aw|ac|au|at|az|bh|bd|bb|by|bj|bm|bt|bo|ba|bw|br|io|bn|bg|bf|bi|kh|cm|ca|cv|cf|td|gg|je|cl|cn|cx|cc|co|km|cg|cd|ck|cr|ci|hr|cu|cy|cz|dk|dj|dm|do|tp|ec|eg|sv|gq|er|ee|et|fk|fo|fj|fi|fr|gf|pf|tf|fx|ga|gm|ge|de|gh|gi|gd|gp|gu|gt|gn|gw|gy|ht|hm|hn|hk|hu|is|in|id|ir|iq|ie|im|il|it|jm|jo|kz|ke|ki|kp|kr|kw|kg|la|lv|lb|ls|lr|ly|li|lt|lu|mo|mk|mg|mw|my|mv|ml|mt|mh|mq|mr|mu|yt|mx|fm|md|mc|mn|ms|ma|mz|mm|na|nr|np|nl|an|nc|nz|ni|ne|ng|nu|nf|mp|no|om|pk|pw|pa|pg|py|pe|ph|pn|pl|pt|pr|qa|re|ro|ru|rw|kn|lc|vc|ws|sm|st|sa|sn|sc|sl|sg|sk|si|sb|so|za|gs|es|lk|sh|pm|sd|sr|sj|sz|se|ch|sy|tw|tj|tz|th|bs|ky|tg|tk|to|tt|tn|tr|tm|tc|tv|ug|ua|ae|uk|us|um|uy|uz|vu|va|ve|vn|vg|vi|wf|eh|ye|yu|zm|zw|com|net|org|gov|edu|int|mil|biz|info|name|pro|jp)
ドーン
なんじゃこりゃあああああ（マツダユーサクLOVE
正規表現のみですべて検閲しちまおーっていう挑戦的な正規表現ですなぁ・・・作ったやつは馬鹿だね（笑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ｦwｦw</title>
      <link>/posts/2006/03/14/%EF%BD%A6w%EF%BD%A6w/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2006 11:20:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/03/14/%EF%BD%A6w%EF%BD%A6w/</guid>
      <description>,,.-‐&amp;lsquo;&amp;lsquo;&amp;lsquo;&amp;lsquo;&amp;lsquo;&amp;lsquo;￣￣&#39;&amp;lsquo;&amp;lsquo;&amp;lsquo;ｰ､､,
,.r&amp;quot;:::::::::::::::::::::::::::::::::::::::ヽ,
./　&#39; .:::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::`､. / ::&amp;hellip;:::::::::::ﾊ:::::::::::::::::::::::::::::::::::::&amp;rsquo;, .!:::::::::::::;i:::;&amp;rsquo;. &amp;lsquo;､:::i､:::i､:::::::::::::::::::::::i
!::::::::/i:i.i::i&amp;rsquo;.　&amp;lsquo;､:i &amp;lsquo;;::i.`;:::::::::::::::::::::i .!:::::::i_,ﾚ,,Lﾚ ,,ﾘ,,_ﾘ　&amp;lsquo;､::::::::::::::::::.　ｦwｦw
i::::::::i（●）,　､（●）､`&amp;lsquo;i::::::::::::::::
:::::::!　,,ﾉ (､_, )ヽ､__　i:::::::::::::::
:::::::&#39;､.　｀ﾄｪｪｪｲ&amp;rsquo;　::::::::::::::::!　:::::::::::`ｰ､,,.｀ﾆﾆ´　､,､r&#39;&amp;lsquo;i:::::::::::::::i. i:::::::::ﾊ::::::/　`&amp;lsquo;&amp;lsquo;i&amp;rsquo;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&amp;quot;&amp;quot; /　.!:::::::;;::::::i &amp;lsquo;!:::::::i ヽ;/ヽ__　L,,,..-/ _,,,,!::::/　∨ &amp;lsquo;､::::!　i , `&amp;raquo;. &amp;lsquo;, /　&amp;raquo;.レ&amp;rsquo;　i `&amp;rsquo;　.i　i　`&#39;&#39;=ヽ/＝&amp;rsquo;&#39;&amp;quot;　i　i
,i.　i　i.　&amp;lsquo;,
i.　i　!i　&amp;lsquo;,　&amp;lsquo;,
i　i　i !　.i.　&amp;lsquo;,
/　i　i i　&amp;lsquo;,.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雪フル3月</title>
      <link>/posts/2006/03/13/%E9%9B%AA%E3%83%95%E3%83%AB3%E6%9C%88/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2006 13:27:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/03/13/%E9%9B%AA%E3%83%95%E3%83%AB3%E6%9C%88/</guid>
      <description>えーっと、なんつーか雪降ってる・・・んですけど
今3月なんですでけど・・・
何事だあああああああ
あー寒い寒い。
暖かいスープなんぞ飲みたいところです。
日曜日に友達の家に泊まったら
朝方餃子が入ったスープが出てきました。
毎度ながら絶妙な塩加減。
あれうまかったなぁ・・・というような事を
ﾎﾞﾍｰと寒い中、電車待ちをしてる間に考えておりました。
疲れてるのかな(ﾉ∀`)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ポーション</title>
      <link>/posts/2006/03/07/%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2006 09:40:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/03/07/%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3/</guid>
      <description>・・・かっちまった・・・(´・ω・`)
【感想】
気持ち悪い・・・とりあえず舌のまわりに気持ちの悪い味がとぐろを巻いている。
仲間内で回しのみしたが、買ったのは私なので一番多く飲んでみた。
こいつには世界がある。
半分以上飲んだものしか見れない、
味わえない世界がある！
とりあえず胃のHPは下がった。
テンションは青色一号なみだ、
脳みそはここで寝たら死ぬぞとの勢いでフル回転してくれる。
ある意味HPを捨て、MPがUPしたような状態だ・・・
このブログだって遺書を書く勢いで書いているんだ・・・
とりあえず、一本200円とアホみたいな値段だが
人生において一度は経験しておいてもいいかもしれない・・・
あと、これは清涼飲料水扱いなのだが
なぜかコンビニでは栄養ドリンクコーナーに置いてあった。
（わかってるねファミ○ーマート</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>漫画最近面白いのないなぁ</title>
      <link>/posts/2006/01/16/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%9C%80%E8%BF%91%E9%9D%A2%E7%99%BD%E3%81%84%E3%81%AE%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%AA%E3%81%81/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2006 18:05:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/01/16/%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%9C%80%E8%BF%91%E9%9D%A2%E7%99%BD%E3%81%84%E3%81%AE%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%AA%E3%81%81/</guid>
      <description>漫画買いにいったつもりがこんなの買っちゃいましたよ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三連休という名の悪魔</title>
      <link>/posts/2006/01/10/%E4%B8%89%E9%80%A3%E4%BC%91%E3%81%A8%E3%81%84%E3%81%86%E5%90%8D%E3%81%AE%E6%82%AA%E9%AD%94/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2006 11:06:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/01/10/%E4%B8%89%E9%80%A3%E4%BC%91%E3%81%A8%E3%81%84%E3%81%86%E5%90%8D%E3%81%AE%E6%82%AA%E9%AD%94/</guid>
      <description>三連休の後の仕事はだるかとです。
三連休の間は人としてそれは大丈夫なのか？
ってなぐらいだらけてました。
だらけたい・・・・ねころがってうだうだしたい・・・orz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一年の計は元旦にあり。</title>
      <link>/posts/2006/01/01/%E4%B8%80%E5%B9%B4%E3%81%AE%E8%A8%88%E3%81%AF%E5%85%83%E6%97%A6%E3%81%AB%E3%81%82%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2006 14:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/01/01/%E4%B8%80%E5%B9%B4%E3%81%AE%E8%A8%88%E3%81%AF%E5%85%83%E6%97%A6%E3%81%AB%E3%81%82%E3%82%8A/</guid>
      <description>無声映画がいけるなら… 増田龍二（たぶんこの漢字で合ってると思うんだけど）監督の「ポピ&amp;hellip; aerial - Jan 4, 2006無声映画がいけるなら…
増田龍二（たぶんこの漢字で合ってると思うんだけど）監督の「ポピー・ザ・パフォーマー」「ガタクタ通りのステイン」ですな。
ケーブルテレビで放映されているフル3Ｄアニメーションだす。
内容は上記どちらともブラックユーモア。
tsutayaにおいてあるので是非一度レンタルを。
増田龍二（たぶんこの漢字で合ってると思うんだけど）監督の「ポピー・ザ・パフォーマー」「ガタクタ通りのステイン」オススメです。
ケーブルテレビで放映されているフル3Ｄアニメーションで、内容は上記どちらともブラックユーモア。
tsutayaにおいてあるので是非一度レンタルを。
ああ、すまん
書き損じが残ってしまった…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2005年ラスト更新</title>
      <link>/posts/2005/12/31/2005%E5%B9%B4%E3%83%A9%E3%82%B9%E3%83%88%E6%9B%B4%E6%96%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2005 23:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2005/12/31/2005%E5%B9%B4%E3%83%A9%E3%82%B9%E3%83%88%E6%9B%B4%E6%96%B0/</guid>
      <description>年末バタバタして来れなかったのを ようやくお邪魔しました★
シックでおしゃれなブログやね&amp;hellip; aerial - Jan 0, 2006年末バタバタして来れなかったのを
ようやくお邪魔しました★
シックでおしゃれなブログやね＾＾
お忙しいのは承知だが、サイトの方は永遠の工事中ですかな？ｗ
あー大掃除等お疲れ様でした～
こっちはスクラップしたものを
これからノートに糊付けするところ～
もうもう物が増え続ける一方なのでどこかで歯止めをかけねば…なんて思ってるんだけどね（＾－＾；）
資料は増え続けるばかり…
脳みその出来がもちょっとよかったらね～なんて思う今日この頃。
今年もよろしくお願いいたします♪
さ、サイトは・・・永遠の工事中でなしに・・・えとそうですね・・・「今年の目標」に加えておきます・・・ﾊｲ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2005年ラスト更新</title>
      <link>/posts/2005/12/31/2005%E5%B9%B4%E3%83%A9%E3%82%B9%E3%83%88%E6%9B%B4%E6%96%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2005 23:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2005/12/31/2005%E5%B9%B4%E3%83%A9%E3%82%B9%E3%83%88%E6%9B%B4%E6%96%B0/</guid>
      <description>紅白も見終えて、
穏やかな気持ちでゴミ箱の中のような部屋にて
ボーとしてます。
曙はボビーに負けたそうですな(´･ω･`)ﾏｹﾎﾞﾉﾒ
てか芸人（ボビー）に負けるなよなぁ・・・
吉田と小川で吉田が買ったのは
なんとなく武道をしてた人間としては嬉しいものがありますな・・・
んでは
皆様よいお年を～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大晦日</title>
      <link>/posts/2005/12/31/%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2005 18:08:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2005/12/31/%E5%A4%A7%E6%99%A6%E6%97%A5/</guid>
      <description>仕事が昨日で終わり（30日まであるってどうよ・・・(´･ω･`)
部屋の大掃除なんぞしてるのですがね、
まったく持って片付かないわけですよ。
ていうか・・・部屋からでれん・・・新年まで後5時間と少し！
脱出できるのだろうか！？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>（ﾟДﾟ)y─┛~~ﾏｽﾞｰ</title>
      <link>/posts/2005/12/27/%EF%BE%9F%D0%B4%EF%BE%9Fy~~%EF%BE%8F%EF%BD%BD%EF%BE%9E%EF%BD%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2005 18:17:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2005/12/27/%EF%BE%9F%D0%B4%EF%BE%9Fy~~%EF%BE%8F%EF%BD%BD%EF%BE%9E%EF%BD%B0/</guid>
      <description>右近からタバコもらった・・・
秋山さんから肺に入れろといわれた
入れてみた
むせた
むせた
二度と吸うものか・・・・</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
