<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ORSC on callas1900.net</title>
    <link>/tags/orsc/</link>
    <description>Recent content in ORSC on callas1900.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright 2005-2023 callas1900.net All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/orsc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ORSC 実践コース完了したので色々まとめ</title>
      <link>/posts/2022/12/30/orscc/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/12/30/orscc/</guid>
      <description>用語： * ORSC : Organization Relationship System Coaching, システムコーチングの正式名称 * CRR Global Japan : ORSCトレーニングを実施していたり、彼ら自身もハイレベルなシステムコーチの集団 ORSC実践コースが無事終了しました。
ORSC Certificationも頂きこれにて無事全工程終了です。
後はACCの申請とか残っているけど、これはORSCとある意味無関係。
さて、今からシステムコーチングを勉強し、システムコーチになることを目指し始めた人もいるかと思います。そういった人向けにこの投稿を書いています。
システムコーチングの良さや、実践コースの精神的な厳しさを文章にするには私はまだまだ拙く、また既に目指し始めた人には良さを伝える意味もあまりないかと思い。合意的現実、実際にどれぐらいの時間がかかるのか、何をやらなければいけないのかを中心に、記録に残していこうと思います。
またあくまで私個人の視点になりますので、CRR Global Japanの公的な意見ではありませんし、全ての事象を網羅したわけでもないので、私個人が聞いたもの、見たもの、体験したものが中心になります。
実践コースまでの道のり 実践コースを受けたい！私はもうプロになる覚悟がある！という人でもいきなり実践コースから受講することは出来ません。まずは基礎コースから受講し、次に４つある応用コースを受講する必要があります。
注意しなければならないことは、これら基礎コースから応用コースは順番に受ける必要があります。
ここは非常に厳格です。また基礎コースは２日間、応用コースはそれぞれ３日間あるのですが、体調不良や他の理由で１日でも欠席すると、受講し直しになります。応用コースは半年に一回ぐらいのペースでやっているので、受講し直しになると次は半年後から再スタートとなります。
コロナ情勢次第ではありますが、オンライン、オンサイトつまり対面の２つが開催されています。私は基礎はオンライン、その他応用コースは全て対面で受講しました。本当は全部対面の予定でしたが、ぎりぎりになってコロナ情勢のため強制的にオンラインになりました。
オンラインにはオンラインの良さというか熟練者たちのオンラインの知恵が見れて良いのですが、対面の方が明らかに情報量が桁違いに多いので、エッセンスを学ぶという意味では対面をおすすめします。情報が多いというのは、五感で感じれるという意味です。運動や動きや立ったり座ったり寝転んだりといった姿勢の変化からくる情報もあります。しかしながらリスクもあります。受講前には抗原検査キットの実施が必須ですし、何かあった場合、例えばぎりぎり濃厚接触者ではないが、不安を感じる状況になった場合はPCR検査を受ける必要があります。またPCR検査の結果はすぐには出てこないので、この結果が出るまで待ってたので、対面での受講がキャンセルになった場面も見ました。私が一回も欠席することなく実践コースまで全て終われたのは単に運の問題。確率の問題だと思っています。
それぞれのトレーニング内容の超概要は、
基礎：基礎のワーク、ただしORSCの根幹のワーク 応用１：システムが変化するとは？を理解する 応用２：システムの中にある構造を取り扱えるようにする 応用３：システムから生み出される力を取り扱えるようにする 応用４：それらを統合し、クライアントを診断して適切なワークを提供できるようになる ここまで私は最短で完了できたので、
2021年08月28-29日 : 基礎コース（オンライン） 2021年10月01-03日 : 応用１（対面） 2021年11月05-07日 : 応用２（対面） 2021年12月03-05日 : 応用３（対面） 2022年01月28-30日 : 応用４（対面） と５ヶ月で到達しました。かなり急ぎ目のペースだったと思っています。 中には数年をかけておられる方もいました。それぞれの生活ペースもあると思うので、速いことが必ずしも良いとは限りません。
実践コースの記録 ５ヶ月という長い時間をかけてようやく実践コース参加資格を得ました。
実践コースですが大人気と聞いていたので、申込みは応用４の手前に行いました。
結果として、応用４を一緒に受講した仲間が、応用４受講後に申し込もうとしたところ。人数オーバーで半年後の予約になったところを見ると、判断としては良かったのかなと思っています。
さて、応用コースを経験してる間は、応用コース大変だなと思ってたわけですが。ここからは真剣にレベルが変わります。普段の生活にシステムコーチング的な何か要素を入れたいとか、アジャイルコーチングの中に何かシステムコーチング的要素を入れたいとかでしたら応用で止めておくことをお勧めします。精神的にも肉体的にも受ける負荷のレベルが変わります。精神的な部分でいうと、個人個人受け取り方が違うので、ここでは割愛しときます。
ただ一言私の経験を置いとくと、途中で真面目に色んなものを投げ出したくなってもう後数ヶ月で終わりのところにきてたけど、勤めてる会社ごと辞めようかななんて考えた時もありました。実践コース一緒にやってた仲間に救われたので最後まで完走が出来たことは感謝してもしきれません。
さて、実践コースが始まると何があるのか？
卒業し、資格 ORSC Certification を得るためには何をしなければいけないのかをリストアップします。
実践コーチング 100時間 スキルドリル・コール チーム・コーチング・スーパービジョン グループ・スーパービジョン 個人スーパービジョン コリーグ・コール 集中トレーニングキャンプ ワールドワーク・プロジェクト なんか一杯出てきましたね。 耳慣れない言葉も色々入っています。多分一番耳慣れない「スーパービジョン」はメンターコーチが実践コース受講生のコーチングを評価し、フィードバックをしていくことを指しています。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
