<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>scrum fest osaka on callas1900.net</title>
    <link>/tags/scrum-fest-osaka/</link>
    <description>Recent content in scrum fest osaka on callas1900.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright 2005-2020 callas1900.net All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/scrum-fest-osaka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Scrum Fest Osaka 2020 Online で登壇しました。</title>
      <link>/posts/2020/06/27/scrum-fest-osaka-2020-online-%E3%81%A7%E7%99%BB%E5%A3%87%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/06/27/scrum-fest-osaka-2020-online-%E3%81%A7%E7%99%BB%E5%A3%87%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</guid>
      <description>Scrum Fest Osaka にプロポーザルを出す 1月にあったRSGT2020で、アキさんにこんなことを言われてしまった。 「りょうさんがプロポーザル出すまで、締め切り開けときますので、ぜひ出してくださいね」 もちろんこんなものはリップサービスでしかないし、本気にとっているわけではないが、 もしかしたらもしかしたら、出さないとマジで開け続けて迷惑をかけるのでは？ なんてことが0.5％程頭をよぎる。もちろん、わかっている、これはリップサービス。
でもとりあえず、プロポーザルを出すことにした。 実はRSGT2020も出していたのだが、通らなかったのだ。
リベンジの意味も込めて、書いた。
会社組織で実験をしていくためのサバイバルテクニック
会社のアジャイルコーチの同僚を捕まえて、30分ほどボードトークして出来た妄想の塊を書いて置いた。 所謂ポエムである。この時なんとなく話したい内容は決まっていたが、具体化はしていない。
出したことで、少し喉の小骨がとれたような気がして、すっきりした。 これで落ちても、いいやという気持ちで年末を迎える。
新型コロナウィルス COVID-19 1月末頃にCOVID-19の弟一報が届く、なんかヤバそうな感じがしたが、正直まだ対岸の火事の感覚。ちなみにこの頃はまだCOVID-19の名前はなく、中国武漢で発生したってニュースとかで終わり。 2月中頃からリモートワークに移行、息子の小学校が休みになる。この時は3月にAgile India 2020 を控えていて、すごく楽しみにしていた。まぁすぐに収まっていけるようになるだろうと。 3月全然収まらない。せっかく苦労してとったインドビザも無効化され、Agile India に行く可能性は消えてしまっていた。そして。
プロポーザルが通った。 3月7日、Scrum Fest Osaka のプロポーザルが承認された。嬉しいという気持ちと、果たして開催出来るのか？まぁ流石に6月末に収まっているだろうよ、大阪に久しぶりにいけるかな？と感情がマッシュされた状態。でも、正直受かったので、承認要求が満たされハッピーに。
さー、ポエムなプロポーザルを現実のプレゼンにしないといけないよな、考えるが正直仕事のリモート対応が忙しいし、まだまだ先の話問題なかろうと忘れる事にする。
オンラインカンファレンス？ 3月末になり、コロナは加速するばかりで、何も終わる気配がない。 スクラムフェス大阪のTwitterアカウントで、4月末頃には開催or中止の連絡をするとの通達があったが、特に何も連絡はない。 Scrum Fest Osaka 2020 コロナウイルス(COVID-19)への対応につきまして。
開催日2か月前をメドに、開催/中止などの判断をいたします。決定後速やかにアナウンスいたしますのでフォローお願いいたします！
#scrumosaka
&amp;mdash; Scrum Fest Osaka 実行委員会 (@scrumosaka) March 30, 2020  ああ、これは中止だなと自然に考え、もうプレゼン資料を作る気はなくなっていた。 でも、せっかく通ったプロポーザルだし、形にはするかーでも、6月末じゃなくてもかまわないよね。という感じ。
5月頭ぐらいに、たまたまオンラインで実行委員会の川口さんと話す機会があり、「そういやスクフェスって」って聞くと「やるよ。オンラインで」と聞いて。は？なにそれって感じだった。 公式に通達が出たのはそれから数日後、川口さんのTwitter アカウントと公式アカウントから
スクラムフェス大阪はオンライン開催にトライします！しかもオンラインなので、他地域やコミュニティの方々と一緒にフェスします！ご協力よろしくお願いいたします。https://t.co/Ac3xzvE9vh
&amp;mdash; Yasunobu Kawaguchi (@kawaguti) May 12, 2020  新型コロナウイルスの感染拡大の影響により、6月26日～27日に開催予定としておりました Scrum Fest Osaka 2020の大阪現地での開催を行わず、オンラインで開催することになりました。#scrumosaka</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>