<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WorkLog on callas1900.net</title>
    <link>/tags/worklog/</link>
    <description>Recent content in WorkLog on callas1900.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright 2005-2020 callas1900.net All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Dec 2007 11:22:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/worklog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle 10g Express Edition でチト困った</title>
      <link>/posts/2007/12/06/oracle-10g-express-edition-%E3%81%A7%E3%83%81%E3%83%88%E5%9B%B0%E3%81%A3%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 11:22:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/12/06/oracle-10g-express-edition-%E3%81%A7%E3%83%81%E3%83%88%E5%9B%B0%E3%81%A3%E3%81%9F/</guid>
      <description>Oracle 10g Express Edition　は
 AL32UTF8 WE8MSWIN1252  のみのCHARACTER SETしか使用できない
資料：
Oracle® Database Express Edition
10 Oracle Database XE Character and Language Configurations
これで非常に困った。
現在数社で連携をとってＷｅｂアプリを開発しているのだけど、
他社が作った機能の検証用テストデータとしてINSERT文が書かれたSQLファイルを送付してもらった。
いざINSERTしてみると、
ORA-12899:
列&amp;quot;hoge&amp;rdquo;.&amp;ldquo;foo&amp;rdquo;.&amp;ldquo;bar&amp;quot;の値が大きすぎます
(実際: 60、最大: 40)
とOracleに怒られ、データが入らない箇所がある。
慌てて文字数をカウントしたが、データに間違いはない。
これはなんだ？と思ったところで、
思い当たったのが、DBモデルのバージョンが違うのではないか？ということ
誤解を招く言い方かもしれないので補足を書くと、
上記の違いとはDBのバージョンが違うという意味ではない、
今回のプロジェクトでは（あってはならないことなんだけども）、
客先要求の追加などで、テーブルの名前が変わったり、テーブル自体が消えてたりなどの数回のモデルチェンジが行われているのだ。
そして何度かデータの最大文字数も変更されている。
数社で連携をとって開発している中でのモデルチェンジだったので、
もしかしたら各社でバージョンが違うのではないのか？
そのバージョンでは文字数定義が違うのではないか？と思った。
細かい敬意を省くために結果を述べると**「モデルのバージョンは同じ」**だった。
原因は弊社と他社のDBの差にあったのだ。
私の会社ではWindows版のOracle10gサーバーが見つからなかったので、
他社検証用として急いでOracle10g Express Editionを導入した。
無料で使える10gということでワクワクしながら環境構築していったのだが、
構築過程でサービス名が一つしか設定できないことを知る。
まぁこれは、今回プロジェクト限りで潰してもいいDBなので、問題はない。
それから上記の問題の発生である。
XEのインストールウィザードで文字コードの選択が出てこなかったので考えてなかったのだけど
（浅薄だなぁ・・・）
文字コードの差が問題だということが結果としてわかった。
現在Oracle10g正式版は何種類かの文字コードをカバーしている。
そしてデフォルトインストールすると、文字コードは**SHIFT_JIS（JA16SJIS）**になるのだが、
10gXEは**UTF8（AL32UTF8）**がデフォルトだ、
仕様書 を見ると、WE8MSWIN1252というコードも選択出来るそうなのだがこの文字コード自体初見である。
じゃあ、何が困るのか？
プログラマな人はとっくに原因なんて分かっていると思うけど、
プログラマじゃない人も世の中にはいるわけで・・・説明を続けると、
どうやら今回のプロジェクトにおいて10gを使用している所はすべてSHIFT_JISで設計されている。
（日本国内のイントラネット的なＷｅｂシステムなのでこれはまぁ、いいんじゃないかな･･･怒る人もいるだろうけど）
そうすると型VARCHAR2での日本語全角20文字MAX文字数の設計のは
VARCHAR2 = 40[Byte]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ニアリーイコールと一般人</title>
      <link>/posts/2007/11/06/%E3%83%8B%E3%82%A2%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%A4%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%81%A8%E4%B8%80%E8%88%AC%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 19:04:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/11/06/%E3%83%8B%E3%82%A2%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%A4%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%81%A8%E4%B8%80%E8%88%AC%E4%BA%BA/</guid>
      <description>システムの外部設計書（お客さんに見せる設計書）を
パートナー会社さん（別会社で一緒に同じプロジェクトをしているところ）
に送付し、一仕事終えてぼけ～っとしてると、
その会社のリーダーさんからお電話がきた。
開口一番「おかしない？」
「なにがです？」
（ボーっと、してたので脳みその用意が出来てない）
「この記号ここに使うもんじゃないやろ？ほら・・・の・・・の式に書いてある」
「はいはい・・・少々お待ち頂けますか？」
（慌てて資料を探す）
「ああ・・・いや、えーっと何がおかしいのでしょうか？」
リーダーの指摘箇所は
今回システムを作成している会社の物流で
納品数を算出する項目。
 [式] ：[Foo] / [Bar] = [hoge] (小数点以下切捨て）
 （※項目名を出すとマズいので適当な当て字で代用。）
と私の設計書には書いてあった。
要するに、ある項目と別の項目の数を除算して、
その答えは整数値にしてくださいねーってだけの話。
で、この数字が物流的に特別な意味合いを含んでいた重要な数字だったので、
例として実際のデータを入れたケースを設計書に一緒に書いていたのだけど。
その例として、
 [Foo] = 3000
[Bar] = 990
3000 / 990 = 3.03030･･･ ≒ 3
以上より　[hoge] = 3
 という例式があった。
この箇所にクレームがきたのだ。
具体的に何かというと「≒」の使い方である。
これをこういう使い方をするべきではないときたのだ。
こっちの反応としては
「なんで？」
である、≒（ニアリーイコール）の使い方として
無限小数を集約するものとして使用するのは間違いではない。
どうも話を聞いていると、相手側の主張が
「≒」は近似値をあらわすものだから、
小数点以下切り上げに使用するべきじゃない。
ふむ、小数点以下切り上げとしては確かに
 3000 / 990 = 3.03030･･･ ＝ 3 (小数点以下切捨て)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle 10g Express Editionのインストールメモ</title>
      <link>/posts/2007/10/29/oracle-10g-express-edition%E3%81%AE%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%A1%E3%83%A2/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2007 16:13:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/10/29/oracle-10g-express-edition%E3%81%AE%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%A1%E3%83%A2/</guid>
      <description>Oracle備忘録
仕事のテスト環境用にOracle 10g Express Edition（Oracle 10gの無料版）を使用する機会があったのでそのインストールメモ
Oracle : Oracle 10g Express Edition
OS : WindowsXP
とりあえずExeファイルを実行してインストール
サクっと終了
インストール中にはSYSTEMのパスワードだけ設定。
とりあえずSYSTEMでログイン
後、新規ユーザー作成
ここではFOOとしておく。
これでとりあえずはスキーマ作成完了。
次に他PCよりOracleに接続を試みる。
 まずはIPを固定 ついでにOracle Clientをインストール 次に
「すべてのプログラム」→「Oracle - OraClient10g_home1」
→「コンフィグレーションおよび移行ツール」
→「Net Configuration Assistant」を選択  後は以下のとおり
ローカルネットワークサービス名構成を選択。
追加を選択
EXpressEditionはサービス名がデフォルトで定められており、
複数設定することはできない様子。
デフォルト名は「XE」
TCPを選択
Oracle 10g Express EditionをインストールしたPCのローカルIPを入力
後は接続設定をして開発者と猫の名前を除去して。
自分が作ったスキーマ名とそのパスを入力してテスト成功すればOK!
注意点
Oracle DataBase を入れているPCのファイヤーウォールの1521ポートをあけておくこと</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基本情報処理試験（一回目）</title>
      <link>/posts/2007/10/23/%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%83%85%E5%A0%B1%E5%87%A6%E7%90%86%E8%A9%A6%E9%A8%93%E4%B8%80%E5%9B%9E%E7%9B%AE/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2007 17:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/10/23/%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%83%85%E5%A0%B1%E5%87%A6%E7%90%86%E8%A9%A6%E9%A8%93%E4%B8%80%E5%9B%9E%E7%9B%AE/</guid>
      <description>コメントテスト callas - Feb 3, 2009コメントテスト</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>会社に泊まりこみって楽しいの？</title>
      <link>/posts/2007/10/13/%E4%BC%9A%E7%A4%BE%E3%81%AB%E6%B3%8A%E3%81%BE%E3%82%8A%E3%81%93%E3%81%BF%E3%81%A3%E3%81%A6%E6%A5%BD%E3%81%97%E3%81%84%E3%81%AE/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2007 03:06:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/10/13/%E4%BC%9A%E7%A4%BE%E3%81%AB%E6%B3%8A%E3%81%BE%E3%82%8A%E3%81%93%E3%81%BF%E3%81%A3%E3%81%A6%E6%A5%BD%E3%81%97%E3%81%84%E3%81%AE/</guid>
      <description>最近会社に泊まりこみが増えています。
能率は上がるのか？
→NO
じゃ、なんで泊り込むのか？
→上司を納得させるため
それは賢いやり方か？
→NO
じゃあ何故賢いやり方を行わないのか？
→それ以外に方法が思いつかなかったから。
故にこの事態を招いているのは自分自身なのです。
だから、仕方がない。。。のかな？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NeoOffice!</title>
      <link>/posts/2007/08/07/neooffice/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2007 23:49:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/08/07/neooffice/</guid>
      <description>NeoOffice!
現在元気にぷりぷり稼働中のマイマック。
現在のところ不満といえばIEでしか動かないサイトがみれないことと、
Office関係。
他は特には今のところは不満はない。
今回はそのOffice関係の不満が解消出来たので報告いれとく。
macにももちろんOfficeが存在するのだが、いかんせんこれが２万近くするのだ。
高い高い。
インストールしてから一ヶ月は無料で使えるのだけど、
とてもじゃないが、２万という金額は高すぎる
（しかもBootcampでインストールしたXPの中にOfficeがインストールされているのだ）
なんとか無料でないものかと探していたところ。
OpenOffice というものを見つけた。
無料でMicrosoftOfficeと同じものを実現しようとしうオープンソースプロジェクトだそーだ。
OSX版があったので早速ダウンロードして使ってみる。
ん〜・・・今一！
使いにくい！
ワード機能はまぁいいとしても、スプレッドシートに関してはだめだめ。
（正直ださい）
ま〜無料ソフトだし文句いってもしかたないかなぁと思っていたところ。
NeoOffice を見つけた。これは上記のOpenOfficeのUIをOSXライクに改造してあり、
さらにGPLライセンスというすばらしいものだ。
早速インストールしてみた。
うむ！使いやすい！これなら、mac版のMicrosoftOfficeは買う必要ないなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>許せないこと。</title>
      <link>/posts/2007/08/03/%E8%A8%B1%E3%81%9B%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%93%E3%81%A8/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2007 20:27:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/08/03/%E8%A8%B1%E3%81%9B%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%93%E3%81%A8/</guid>
      <description>許せないこと。
仕事でDBの物理名に切れそうになった。
なんだこれは。
通常削除フラグと言われるデータベースのカラム名は
「DEL_FLG」
がスタンダードだと思う。
てか、一々書かなくてもいいってぐらいスタンダードなんだ。
もちろんこれ以外がないってわけじゃない。
 FLG_DEL F_DEL DEL_F DELETE_FLG  そういうのもあるだろう。
だがしかし、多少なりとも業務でSQLを書いたことがあるのならば、
上記「DEL_FLG」を見れば削除フラグなんだなと思い当たる。
断言していい、絶対思い当たる。
で、だ
今回のカラム名はなんなんだ。
てか、まさかカラム名に切れるなんて思わなかったよ。
そんなもんに切れるなんてほんと思わなかったよ。
FSAKUJOFURAGUってなんじゃそりゃあああああ
まず一文字目のFはフラグを意味する接頭語らしい。
まーいいよここまではいいよ。
アンスコ（ _ ）付けろよって正直思うけどね。
次「SAKUJOFURAGU」って・・・
そりゃないよ・・・
センスのかけらも感じられないよ。
ありえないよぶっちゃけ。
てか接頭語でFlagであることは言ってるんだから、いらねーじゃん「FURAGU」！
てか読み難いよ、可読性が皆無だよ。
許容限界がF_SAKUJOだよ。
それでも限界ギリギリだよ。
そして何がBTODOUFUKENKODOなんだよ！
KODOってなんじゃそりゃ！
CODEでいいだろ！
何が最高にむかつくって反論出来ないない所だよ。
後輩がこんな物理名もってきたら蹴り飛ばして書き直させて終わりだけどさ、
プロマネが書いてきてんだよ。
じゃー論理的に押し切らないとだめだよね。
書き直させる工数を念頭にいれて発言しないとだめだよね。
「センスない」の言葉だけじゃダメだよね&amp;hellip;
&amp;hellip;.
&amp;hellip;&amp;hellip;..
&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
そうすると書き直し工数に見合う分の対価が提示できないんだよ！
コーディングするのに可読性は落ちるとはいえ、出来ないわけじゃないからね！
Your Brain is like a Donkey&amp;rsquo;s!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>わからせ力</title>
      <link>/posts/2007/08/01/%E3%82%8F%E3%81%8B%E3%82%89%E3%81%9B%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 21:16:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/08/01/%E3%82%8F%E3%81%8B%E3%82%89%E3%81%9B%E5%8A%9B/</guid>
      <description>わからせ力
自分が理解する理解力は武器だ。
そして相手に自分の考えを理解させる分からせ力も武器だ。
どーも最近これの欠如で躓くことが多い。
仕事を一緒にしている先輩に自分の考えがうまく伝わらないのだ。
長い説明は徒労に終わり、結局無駄な時間になってしまう（相手にとっては）
相手にとっては無駄な時間だけど、
新人の私からしたら申し訳ないけど貴重な時間だ。
この話方だと理解してもらえないということが分かるからだ。
そこで、私が思う話をするときにしてはいけないことを並べて見る。
  実際の話と自分の想像で補ったところの区別はきちんとつける。
（例えそれが常識の範囲内だったとしても）
AがBであり、BがCである場合
語ってよいのはA＝BとB＝Cだけである、 A=Cは語ってはいけない。 A=Cをもし語るときは例えどれほどそれが当たり前のことと（自分が）思っていたとしても、 これは私の想像です、という前置きが必要だ。 例えその前置きがあったとしても、私の想像ですという言葉は相手の耳に入らないことがある。 「子、怪力乱神を語らず」とは良く言ったものだ（怪しきものを語るものは信用出来ないという意味で）。
  相手の状態を見極める。
相手が自分の話を受け入れようと構えているのか、懐疑的であるかを見極める必要がある。
  相手の要求を見極める。
何が相手の疑問点なのか、相手の聞きたいことは何なのかよく考える。
  自分の知識のダンプを相手が必要としているとは限らない。
相手が自分自身の知識全てを欲しているわけではない、的確に相手が必要な知識を選択し与えることが重要だ。
  今の所はこんなとこか
がんばろっと</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nikkei RSS</title>
      <link>/posts/2007/06/20/nikkei-rss/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2007 12:20:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/06/20/nikkei-rss/</guid>
      <description>最近よくNikkei BPnet（日経新聞のネット版）の環境問題カテゴリに属するエントリー記事が気になるようになってきた。
前々から多少は環境維持ないしは環境回復に関して意識は持っていたが、
大したものではなかったのだが、
今でもそう大したものではないが多少なりとも前より意識は強くなった。
それには無論理由が存在する。
私たちＩＴエンジニアが企業基幹システムを構築する目的は
簡単に言えば、企業内の作業の統一及び効率化となる。
その過程で紙媒体帳票の根絶も含まれる。
現行ペーパーベース運用の大企業があったとして（ＩＴ、ＩＴと言われて結構たっているがこういう会社は以外に多い）
そこの運用が全て電子媒体ベースになると、年単位でかなりの量の紙を消費しなくてすむ。
しかし人間、大事の前の小事に弱いというか、
その基幹システムを構築する上で客先資料として渡すために大量の紙を印字することに矛盾を感じてしまう。
最初は裏紙をメモ書きに使用しようとしていたが、
明らかにメモ書きを書くペースよりいらない紙が増えるペースのほうがはやい。
メモ書きを全て消費する勢いで何か書くとすれば・・・論理ＤＢ設計してる人の頭のダンプとかを全部書きとめれればうまるかな？
しかしそれでは紙の有効利用にならないことに気づいた（いやもっと早くきづけ）。
ついでに言うと、書いてる時間がもったいないので工数の無駄。
家に帰って何かしらのメモ書きに使えればいいのだが、資料には燦然と輝く「関係者外秘」の文字。
無駄に引き出しの中で保持していても、最終的には大量にゴミ箱につっこむことになる
（正確には客先資料なのでセキュリティボックスに突っ込むことになるが）。
最初はそれでも、基幹システムがしっかり構築されればこのような紙の消費なんぞとは比べ物にならない量の紙が削減される（はずだ・・・）。
として、自分を納得させてきたのだが・・・
チリも積もれば山となる、という言葉どおり小事が積もれば大事になるのではないか？と考え始めた。
会社の歯車であってもよい、有象無象の群の一片であってもよい、だが自分の仕事が原因で他人を不幸にはしたくない。
我々ＩＴベンダー企業に勤めるものこそ、紙媒体の軽減をするべきではないのか？
っと。。。大量のキングジム資料を見ながら今日も思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LineBuzz</title>
      <link>/posts/2007/05/17/linebuzz/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2007 20:20:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/05/17/linebuzz/</guid>
      <description>百式さんで以下のようなツールを見つけた。
ブログの文章にピンポイントでコメントがつけられる『LineBuzz』
http://linebuzz.com/
LineBuzzのポータルを見てみたところ、blogspotのドメインを見かけたので、
一応Bloggerには対応しているようだ（Bloggerのドメインはblogspot）
ただし、私みたいに自分用のスペースにFTPで吐いてる人に届くかは謎。
家に帰ったら試してみよう。
 昨日は仕事の先輩と飲みにいった。
話題としては
「現在のＦＷが何故オブジェクト指向的ではないか？」
「そもそもオブジェクト指向ってなんさ？お前（私のこと）わかってるの？」
「ファサードに何故固執するの？やっぱオブジェクト指向分かってないだろ？」
「お前は結局何になりたいんだよ？どうしたいんだ？」
「こっち側（先輩サイド）にはくるな、地獄だから」
「アスペクト使うきあるの？」
&amp;hellip;etc
いやー楽しい飲み会でした。
え？マゾじゃないのかって？
そーだと思います。
もう質問攻めのサンドバック状態。
根拠と意味を求めるWHY?WHY?WHYWHWHWHWHWHWHWHWHWYYYYYYYYYY?
楽しかったですよ？（裏の意味はなく）
お酒もよく進みました
（私にしては珍しく焼酎ロックＸ２、焼酎水割りＸ１　－「牧場の夢」となんか芋焼酎）
よくこんな事を言うと、おかしいんじゃないの？って言われるんだけど、
自分の現状を見ることが出来るし、
何より自分のバカを晒すことが出来る。
だって、自分より明らかに上の人がいて、
その人の前では無知と自分の中の既知がほぼ同等で、
そんな人の前で取り繕ってもコンマ数秒で化けの皮をはがされる。
バカ晒すしかないさ
まー収穫もあったしね。
オブジェクト指向についてはわからないことが大分わかってきた。
これは資料として残しておこうと思う。
世に沢山のオブジェクト指向に対する説明はあれど、私と同じ脳構造している人に分かりやすいものはなかったのだから。
あー酒がまだ抜け切れてない。
Ｑ：仕事できるの？ Ａ：ええ何故かいつもより仕事が早いんです。
困ったもんだ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web2.0の取り扱い注意点</title>
      <link>/posts/2007/05/01/web2.0%E3%81%AE%E5%8F%96%E3%82%8A%E6%89%B1%E3%81%84%E6%B3%A8%E6%84%8F%E7%82%B9/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2007 10:18:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/05/01/web2.0%E3%81%AE%E5%8F%96%E3%82%8A%E6%89%B1%E3%81%84%E6%B3%A8%E6%84%8F%E7%82%B9/</guid>
      <description>日系ビジネスオンラインに以下のような記事がありました。
→参照
中身について分かり難い人もいるかなーって思ったので注釈つけていく。
 1.「ロングテール」の罠
◎ 「『不良在庫』保有の勧め」との勘違い
「死に筋不人気商品でもネット上に置けば売れる」と考えるのは誤り。「80対20の法則」で店頭の棚から弾き出されるマニアックな商品でも通好みの愛好者が満足するクオリティーがあり、かつそこに愛好者がアクセスしやすいルートが確保されていて初めてネットで売れる。
◎ 成立はレアケース
商品が陳腐化しにくく保管コストが限りなく低いという条件が不可欠。音楽配信のようなデジタルデータの販売に向く。不採算事業からの撤退反対派が、方便として悪用するケースがあるので要注意。
 →ロングテールとは主力商品と違い中々売れない商品のこと。
通常の店舗だと、これらの商品は淘汰され店頭から除外されていくが
展示スペースに制限がないネットでの販売の場合、これらの商品も配置することが出来る。
主力商品をＸ軸に、販売数をＹ軸に配置した図を見た場合、
これらの商品部分が長い尾のように見えることからこの名前がついた。
上記に書いてあるとおり、成功する例はレアケース。
まれにロングテールを狙うとかほざくバカがいるが、
それはただのニッチな市場である。
長い尾はそれを支える腰部位があって始めて成り立つ。
 2.「みんなの意見」の過信は禁物
◎ 属性に偏り
ブログやクチコミサイトの投稿は、相応のネットリテラシーを持つ特定層の意見である。また商品に対する感想は、感銘を受けた層と、期待ハズレで怒っている層が、書き込む意欲が高いので、偏った意見が幅を利かせやすい。
◎ みんなの意見は「正しい」≠「あるべき姿」
アカデミー賞や選挙などの予想物については「みんなの意見」の精度は高い。2005年9月の衆院選もブログや掲示板の書き込みなどで早い段階から自民優勢が感じ取れ、結果もその通りになった。だが、それが「あるべき正しい姿」かどうかはまた別の問題。“衆愚政治”を回避できるようになったわけではない。
 特に言うべきことはない。知識として覚えておくことは。
日本人が一番ブログを書き、 日本人は同調圧力に弱く（反発するにしても同調するにしても）、 日本は失敗を許さない文化であり、 日本人は外部の権威に弱いということ。
もちろん私もこの中に含まれる。
重要なことはこれを認識するか否か。特に同調圧力は怖い・・・
同調せよというプレッシャーがかかると自分の意見ではなく。
そのプレッシャーに対して Yes or No しか出てこなくなる人が多い。
 3.情報の質の玉石混交に拍車
◎ 「集合知」にはウソもある
保有する知識を提供・共有し合う「集合知」はWeb2.0の特色の一つだが、その道のプロでなくても編集でき、また後日修正できる気軽さから、誤った内容が公開されることも起こり得る。
◎ 「スルー力」が重要に
ここ数年で格段に増えた情報量の多くは個人ブログなどによるもので、玉石混交（特に「石」の増加）に拍車がかかっている。莫大な情報量の中から自分に有益な内容を引き出して仕事に生かすには、利用価値の低い情報に時間を割かれないように受け流す力「スルー力」が重要になる。運営するブログに寄せられる冷やかしコメントなどへの対応にも適用可。
 大事なことは人の意見を良い意味で参照すること。
人の言うことはどんな偉い人の言ってることであろうと、
参考意見程度にとどめておくこと。
私はどうもこの辺りが弱い。
人の言うことをなるほどなるほどと聞いてしまうのだ、
If 6 was 9 ?
と考えられないのだ、終わって意見を反芻していくと
徐々にそういう気持ちも出てくるのだが・・・
ついでに言うと上記の同調圧力にも弱い。
偉そうなことを書いてるが、自分に対して警鐘を鳴らしているだけなのだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沖縄民謡に気をつけろ！</title>
      <link>/posts/2007/04/19/%E6%B2%96%E7%B8%84%E6%B0%91%E8%AC%A1%E3%81%AB%E6%B0%97%E3%82%92%E3%81%A4%E3%81%91%E3%82%8D/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2007 18:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/04/19/%E6%B2%96%E7%B8%84%E6%B0%91%E8%AC%A1%E3%81%AB%E6%B0%97%E3%82%92%E3%81%A4%E3%81%91%E3%82%8D/</guid>
      <description>昨日は終電まで、今回の仕事で知り合ったYさんと飲んだ。
Yさんはこの業界においてかなり異質な存在である。
ウォターホール設計ではなくスパイラル型設計を押す数少ない人だ。
その考えの面白さに惹かれ今回の案件で懐いてしまった。
新しい考え方というのは非常に魅力的であり、
少々浮かれ周りが見えなくなってしまうこともある。
まぁ、そんなもんだ。
でその人と飲み会にいったのだが、
場所は沖縄料理の飲み屋
入った瞬間お座敷満載
カラオケがすげーうるせー
こういう飲み屋って珍しい
最近の飲み屋は個室型が多くて静かにしゃべれる店が多いのだが・・・
この店は古酒片手に沖縄料理を食べつつ
叫びながら話をしないと相手に話が通じない
横ではすごい大音量で生演奏の沖縄民謡（イ～ヤァサーサー）
その中で泡盛を飲みつつ
「だーかーら！あのやり方だとプロジェクトはまーずーいーの！」
（イ～ヤァサーサー）
「えぇ！？なんですってぇ！？」
（イ～ヤァサーサー）
「だーかーらああああ！だめなんだよとりあえず！！！」
（イ～ヤァサーサー）
「はあ！そお！なん！です！かあ！」
（イ～ヤァサーサー）
ま、楽しいけどね。
普段コソコソはなすようなことを大声で言ってるのは変な気分。
行く店間違えたな、料理はめちゃうまかったけど。
最後のほうで店の中の客と店員が、
みんな踊り始めたときはどうしようかと思ったよ。
ナンダアレｗｗｗ
同調圧力には負けん！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログリハビリ</title>
      <link>/posts/2007/04/17/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%83%AA%E3%83%8F%E3%83%93%E3%83%AA/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2007 15:22:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/04/17/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%83%AA%E3%83%8F%E3%83%93%E3%83%AA/</guid>
      <description>ブログリハビリ
仕事忙しいけど楽しい。
週末はAspectJの勉強会にいける
おいらの超ショッパイNotePCが実習に耐えれるのか？
また、おいらのショッパイ脳内CPUが
実習中にDOQWNしないかなど心配の種はつきない
インフルエンザでぶったおれてから
入ったプロジェクトはぶったるんだ日常をシェイクしてくれる激しさで
頭がスポイルされる毎日を過ごしている
（おかげでBlogの更新が滞りまくりだ）
知り合ったJavaのエキスパートは講演会を開いているような人で
週末の勉強会に誘ってくれた、
正直その勉強会に行けるレベルじゃないことは分かっている。
でも、ここで断るのはもったいない。
（もし全然わからなくても、それはそれでいい、いつか糧になる。）
エキスパートたちは脳の回転も
もの物凄く早い。。。と最初は思っていたが
どうやら間違いだ
脳の回転がはやいわけじゃない、使い方がべらぼうにうまいのだ。
脳の回転がはやいってのは車でいえばエンジンの性能だ
0-400じゃ、それが全てだ。
ぶっちゃけ才能の世界だ。
でも頭の使い方はラリーレースのドラテクみたいなもんだ。
経験値と事前準備の結晶だ。
これは才能の世界じゃない努力の世界だ。
目指す価値はある。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PG vs SE</title>
      <link>/posts/2007/03/27/pg-vs-se/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 13:38:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/03/27/pg-vs-se/</guid>
      <description>プログラマーの上がSEか？
仕事に貴賎はないと言っても、一つの評価基準がある。
それはギャランティ（報酬）である。
つまりはいい給料かどうか？ってことである。
「金が世の中の全てじゃない」とほざく人がいる。
それは正解だろう、だが裏を返せば
「金は立派に世の中の一部である」ということなんだろう。
生活と多少の欲望を満たす程度に金銭が充実していることが重要なのではないか？
そこで給料である。
私が携わっている業界ではテスター、プログラマー(以下PG)、システムエンジニア（以下SE）と名づけられた人たちがいる。
これらは業種というより役割の違いである。
通常ソフト開発工程は以下のような流れになっている。
要件定義 ↓ 設計 ↓ 製造 ↓ 試験 ↓ 納品
上にいけば行くほど所謂「上流工程」になる。
要件定義でSEが客からどのようなものを作りたいかを聞き出し
設計でどのようなソフトを作るかをSEが決め
製造でPGが設計に沿って製造し
試験でテスターが設計どおり製造できてるかのチェックをし
SEが出来たものを要件定義と照らしあわせてから納品する。
もちろん、この定義が１００％守られているはずはなく
テスターが製造にチョコチョコ出たり、
プログラマーが設計、はては要件定義に顔を出したり、
システムエンジニアが要件定義～納品全てに顔を出すなんてことはザラである。
でもまぁ、一応の区切りとしてテスタ→PG→SEと右に行くほど上流工程を担当することになるので、
給料はSEがトップになる。
ちなみにコレは日本の例である。
日本では物を作ることより接客が出来る人のほうが上と考えられる。
（個人的にはつまらない）
なので日本では、通常のPGもSEを目指してがんばっていくものなのだ。
そこで、まずはPGとして精進していくために言語技術を磨いていくのだが、
将来これが無駄になり、必要になるのは「対人接客技術」となっていくことを考えると
ふと今していることに意味があるのかと考え込んでしまう。
対人接客技術は人として大事なものだと思うけどね・・・
気になった記事 タミフルに隠された真実 第二の薬害エイズに発展か
妹もインフルエンザ時に医者から処方されていた。
「すぐ治るらしい」
Skype経由で感染するマルウェアが拡大中
内容を見てみるとちょっとセキュリティの意識がある人から見れば
「バカがひっかかるマルウェアの典型」
でもこれに引っかかりそうな知り合いを何人か知ってる・・・
ホリエモンに実刑判決！ でもネットでの評価は……
確かにWeb産業の活性化は無くなってしまった・・・
マイクロソフトが開発している「バーチャルヘッドホン」とは？
これぞ未来技術・・・・
将来は手に何も持たず、頭に何もつけずブツブツ言いながら部屋を歩き回る人が出てくるのだろうか（笑）
見た目はクラシックなスカイプ対応電話機──クラシックUSB電話「DC-NCTEL1」
欲しい！
アマゾンで３０００円ちょっとかぁ。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25歳にして始めてまじめに孫子の兵法を読む....</title>
      <link>/posts/2007/03/20/25%E6%AD%B3%E3%81%AB%E3%81%97%E3%81%A6%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%81%A6%E3%81%BE%E3%81%98%E3%82%81%E3%81%AB%E5%AD%AB%E5%AD%90%E3%81%AE%E5%85%B5%E6%B3%95%E3%82%92%E8%AA%AD%E3%82%80..../</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 11:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/03/20/25%E6%AD%B3%E3%81%AB%E3%81%97%E3%81%A6%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%81%A6%E3%81%BE%E3%81%98%E3%82%81%E3%81%AB%E5%AD%AB%E5%AD%90%E3%81%AE%E5%85%B5%E6%B3%95%E3%82%92%E8%AA%AD%E3%82%80..../</guid>
      <description>25歳にして始めてまじめに孫子の兵法を読む&amp;hellip;.
とりあえず昨日孫子を軽率に引用をした反省から、孫子の兵法を読んでみた。
とはいっても時間がなかったので、ご飯を食べながら
総説と戦術原論のはじめまでをちょろっと読んだだけだ。
読みながら、フーン、ほー、ナルホドネー
と思いながら読みふけっていたが、
じゃあ理解できたのか？と言われると声を大きくしてNO!である。
書いてあることの意味がわからなかったわけではない、
わかるはずがないのだ。
書いてある意味がわかるのに、内容がわからないのは莫迦なのか？
コレも声を大きくしてYES!だ。
古典の名文や名句と言われるテクストを読むときに私が気をつけることがある。
それは、
「私なんかにこの名文を理解できるはずがない！」
というスタンスを保つことである。
これは決して自分を卑下しているわけではない、
テクストに対する曲解を防ぐための自分への予防線なのだ。
私が見ている名文テクストは古くから慣れ親しまれてきた賢者の理である。
慣れ親しまれてきたからには、それは理が素晴らしい以上に
常人に理解しやすいテクストであったに違いない。
だが待ってほしい。
賢者の理である。その理が常人に簡単に理解できるだろうか？
答えはNOであると言いたい。
では、テクストの内容は嘘っぱちなのか？
これもNOだろう。
じゃあなんなのだ？
私が思うに、賢者の理の一部を端的に常人に分かりやすく説明したものであろう。
つまり、その内容自体に嘘はないが、それが全てではないということだ。
仏法の禅には、「不立文字」という言葉がある。
簡単に説明してしまえば、仏法の奥義である悟りは言葉じゃ説明できない。
といった意味である。
（言葉にしてしまえば嘘になるとも言う。）
賢者の理も同じようなものではなかろうか？
彼の中では、「理」として存在したものでも、
文字にすればそれは違ったものになってしまう。
なので、名文テクストは「賢者の理」そのものではない。
だが、一部ではあるかもしれない。
さて、ここで一息ついて
今まで私が言ってきた内容を覆す。
それは「賢者の理を常人に理解できるレベルまで噛み砕けるものが賢者である」
私が昔感動した数学の証明に
「ユークリッドの無限に続く素数への証明」 といったものがある。
これは初等数学さえ抑えていれば、
素数は無限に続くか否かをスっと理解できるといった内容だ。
常人には理解し難い素数の無限性を、あっさりと理解させることができるユークリッドはまさに賢者と呼ぶに相応しい。
そういう観点から見ると、
名文が名文たる所以は常人に理解できるほど噛み砕かれた賢者の理として見えてくる。
そうなれば、名文は読んでそのままの意味で解釈すればいいだけになる。
さて、ここで問題である。
孫子は戦術・戦略において、つまり軍師として賢者であったか否か？
答えはYES.それは疑いようが無い。
では、孫子は文章、つまり物書きとして賢者であったか否か？
答えは不明、それはわからない。
文章自体が素晴らしく見えても、
孫子が残した兵法に、もし
兵法には書かれず彼が言い残したことが残っていたり、 もしくは誰かに曲解される可能性がある文章を残していること。
上記のような点があれば、文才は凡百であったと思われる。
（特に前者は孫子自身にしかわからない）
そして私は、兵法の総論を読んだ時点で
私と見解が違う引用をしている文章に思い立った。
私がより理に近いのか、それとも相手が近いのか。
それはどうでもいいことだ。
どちらかが曲解しているという事実は変わらない。
ならば、この文章は軍師としては稀代の天才が書いた
凡百な表現の文章としては読むべきかもしれない。
気をつけて、丹念に消化しないと痛い目を見るかもしれないのだ。
そんな風に定食屋で晩飯のから揚げ定食を食べながら考えている私がいた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プログラマーはいかにして休日を過ごすべきか？</title>
      <link>/posts/2007/03/19/%E3%83%97%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%83%A9%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%81%AF%E3%81%84%E3%81%8B%E3%81%AB%E3%81%97%E3%81%A6%E4%BC%91%E6%97%A5%E3%82%92%E9%81%8E%E3%81%94%E3%81%99%E3%81%B9%E3%81%8D%E3%81%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2007 17:42:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/03/19/%E3%83%97%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%83%A9%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%81%AF%E3%81%84%E3%81%8B%E3%81%AB%E3%81%97%E3%81%A6%E4%BC%91%E6%97%A5%E3%82%92%E9%81%8E%E3%81%94%E3%81%99%E3%81%B9%E3%81%8D%E3%81%8B/</guid>
      <description>プログラマーはいかにして休日を過ごすべきか？
PG / SE に必要な知識を全て取得しようとすると、
それは恐らく、一生涯かけても会得しきれないほどの量があると思われる。
宇宙のフチと同じようなもので、
覚えた先から各方面に広がっていくような世界なのだ。
その中に区切りをつけ（オンライン系、バッチ系）腰をすえて、
自分が得られる知識のみをまずは獲得していけばよいかと思う。
私にはどうやら、多方面に手を伸ばしすぎるという悪癖がある。
これは手をだす対象が、あまりでかい内容でなければ、
全てを一気に獲得出来る利点ともなるのだが、
相手が手に余るものだと、
多方面に手をのばし何も獲得できないという状況になってしまうのだ。
まさに今の自分がそれである、反省。
以前、Oracleや投資信託、Flashなど全てに手を伸ばそうとしたが、
結局現在見につき始めているものはFlashのみである。
ここはあせらず、Flashをある程度のレベルになるまで昇華したほうがよいのだろう。
このFlashの取得に関して、やはり休日の使い方が重要になってくる。
今週の土日での自分の姿を思い出してみよう・・・
・・・
・・・・・・
見事なまでに何もしていない、寝て、おきて、ゲームして、
適当にネットを徘徊して、終わり。
確かにリフレッシュはできたけど・・・
２時間ぐらい勉強にあてる時間を作るべきだったと思う。
今年の５月でこの道に入って、はや一年。
そろそろ給料並みの仕事をしないといけない時期になってきた。
「仕事は３年で一人前」
後２年しかないと考えるか、後２年もあると考えるか、
そこで大きく人は分かれてしまう。
私はこうやって意識的に文章に残し、自分に見せないと
確実に「後２年もある」の思考をしてしまう人間だ、
いや、この文章を見せても「後２年もある」な生活をしてそうだから手に負えない。
 「敵を知り、己を知らば１００戦危うからず」
 己への理解が足りないのか、それとも敵の姿を見誤ってるのか。
んっと、まてよ・・・
この言葉って孫子の兵法のはず、正しい引用は
 故に曰く、
彼を知りて己を知らば、百戦してあやうからず。
彼を知らずして己を知らば、一勝一負す。
彼を知らず己を知らざれば、戦うごとに必ずあやうし。
 ・・・気軽に引用することが多い言葉だけど、
孫子の兵法とやらはついぞ読んだことがない。
読んで損は無いだろう、読んでみるか。
さすが情報化社会！こんなのがあった
→孫子の兵法</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本は大丈夫か？</title>
      <link>/posts/2007/03/15/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E3%81%AF%E5%A4%A7%E4%B8%88%E5%A4%AB%E3%81%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 18:26:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/03/15/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E3%81%AF%E5%A4%A7%E4%B8%88%E5%A4%AB%E3%81%8B/</guid>
      <description>家で某巨大掲示板の下位互換掲示板を見てたら
あるゲームの批判で、こんな書き込みがあった。
「XXXXなんてAAAAとBBBBのいい所とって0で割って、@@@@風味足したようなもん」
（※アルファベットはゲーム名だと思って）
それに対する返事
「その計算だとXXXXは@@@@風味100%になるなｗｗ」
・・・100%になるな
・・・・
ならねーよ。
小学校の義務教育からやりなおせ。
それに最初に0で割ってと書いてる人は、
ゲーム内容が崩壊してる＝（Zero Divice Error）
ってな意味で書き込みしたのか？
それとも下で脊髄反射で投稿している人と同じなのか・・・？
日本は大丈夫なのか？ちょっと本気で心配になった。
ちなみに上記のように０で割ってエラーを起こすことをZeroDiviceErrorとか
ゼロ割りを書くとか言います。
主に、プログラムで異常系の処理が正常に働くか？というのを確かめるため、
わざとエラーを出すために使用したりします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ActionScriptと高等言語</title>
      <link>/posts/2007/03/13/actionscript%E3%81%A8%E9%AB%98%E7%AD%89%E8%A8%80%E8%AA%9E/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 09:50:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/03/13/actionscript%E3%81%A8%E9%AB%98%E7%AD%89%E8%A8%80%E8%AA%9E/</guid>
      <description>ActionScriptと高等言語
月曜日の朝、日曜日に生まれて初めてFPSというものを経験し、疲れ目の莫迦です。
さてちょっと思ったことを書き込み
人間には人間の、
PCにはPCの言葉がある。
プログラムの世界において、人間語とは基本的に英語のことを指す。
プログラムの言葉は16進数や2進数で表されるような機械語を意味する。
この機械語だが、非常にロジカル過ぎて、
正直人間には理解しがたいものだ、
同じく、ファージー過ぎて人間語を理解できる機械は少ない。
いや、機械が直接理解できるということは無い。
そこでPCに仕事をさせたい時には翻訳機を使う。
それがプログラミング言語である。
プログラミング言語は種々様々であり、その中でも人間語（英語）に比較的近い文法を持つものが高等言語とされる。
さらにここからオブジェクト指向言語やらなんやらと細分化されていく。
また、簡易化したり、複雑化したり時と使用目的ごとに高等言語は増えていく。
しかしながら、その根幹は機械語であり、それを英語で分かりやすく表記するという考え自体に変更はない。
なので、一つの高等言語をある程度理解すると
「プログラム的な思考回路」が脳内に出来上がる。
そして、他のプログラム言語を見た時にもそれを
「一般の人よりは理解しやすい」脳になっている。
それを繰り返していくごとに、プログラムのしたいことが見え、初見のプログラムでもある程度動かせてしまう。
それが一般的なプログラマーに求められる経験値である。
さて、今現在出向先の仕事でJavaと社内の仕事でActionScriptをしている。
双方初めての言語であった。
ただ、私にはJavaScriptという言語への知識とVB.NEtに関する知識が事前にあった。
JavaScriptは突き詰めれば完全にプログラムと言ってもいいのだが、
深い段階までいかないとただのお遊び言語である。
（JavaScriptは今一番負のポテンシャルを期待されて注目されている言語でもある。）
VB.NETは完全にオブジェクト指向言語である。
JavaScriptはJavaをベースに簡易化されたものであり、
ActionScriptはJavaScriptを基盤としてFlash用に作成された言語である。
派生されていく言語は親子兄弟のような関係といってもよい、
そういう親類縁者から攻めていくと使える言語の幅は急激に広まる。
なので・・・先輩頼むから勉強してください！
気になった記事
最近の大学生は携帯メールでレポートを書くらしい
オレにはムリ
アップルのMacBookが爆発炎上
あらぁ・・・リンゴ爆発・・・
悪意のJavaScriptで情報が漏えい
XSSの脆弱性ってこんだけ警告されてるのに消えないなぁ
番外編第2回 赤坂さん、Flashを攻める！
ほのぼのとアプリなんかの脆弱性を照会するシリーズ
ほのぼのしてるけど、やってることは超コエー
しかし・・・Httpヘッダーってなんだ・・・
いや、よく聞くけど実際なんのことだか知らないーー；
よく聞くってことは「常識」ってことだよね。
調べよ・・
追記：
HTTPヘッダーとは
→リンク先参照
中身を参照したければ
→リンク先参照（Proxomitron-J）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ツラツラカキカキ</title>
      <link>/posts/2007/03/01/%E3%83%84%E3%83%A9%E3%83%84%E3%83%A9%E3%82%AB%E3%82%AD%E3%82%AB%E3%82%AD/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2007 17:36:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/03/01/%E3%83%84%E3%83%A9%E3%83%84%E3%83%A9%E3%82%AB%E3%82%AD%E3%82%AB%E3%82%AD/</guid>
      <description>本当はFAMEについて書きたいけど、
ちょっと徹夜あけでテンションがそこまであがらないので、
最近ネット上で見つけたものを適当に並べていきます。
新Googleデスクトップ
昔はよく利用してたのだけど、最近は利用しなくなっていた。
ガジェットのデザインがカックイクなってたのと、
付属のアナログ時計が見やすそうで一度入れてみた。
驚いたのは、Googleアカウントを所持している場合アカウントを設定しておくと、
アカウントを設定したデスクトップ同士でガジェットの内容を同期するのだ。
よく分からないと思うので例をば
 仕事場のPCと自宅PCにGoogleデスクトップをいれ、アカウントをcallasに設定する。 仕事場でデスクトップのタスク管理に適当にタスクを入れる。 家に帰ってPCを起動すると、会社で登録したタスクをGoogleデスクトップを通して確認できる。  結構便利です。
小さいフォント
会社の昼休みなどに、個人の趣味ページを見ることなどあると思います。
そういう時、上司に後ろから見られると結構恥ずかしい・・・
防御策として、
私はフォントの大きさを9pxぐらいに設定してネットしています。
9pxぐらいだと端から見ても何書いてるかわからないぐらいになります。
（視力2.0とかの上司がいたらしらん）
でもそうすると、
MSゴシックとかのWin標準フォントじゃ崩れて見にくくなってしまう。
それで下のリンク
Macの見やすいOsakaフォントをWinで使おうプロジェクト
「あ～なんだosakaフォントか」って思う人も多いかと思う。
でも、私が本当に紹介したいのはOsakaフォントではない。
上記リンクの一番下を見てもらうと、
SHG30.ttc.cab
というリンクがある。
シャープが作ったフォントなのだけど、
私のWinXP環境じゃosakaフォントより小さい文字がもっと見やすく7なっている。
お試しあれ。
職人芸
PC触らない人にとっては50万クラスのPCなんて無用の長物だ、
車が必要ない人にとって3000万クラスのスポーツカーなんて、
ヤンキーが乗っているケンメリと大差ない。
7000万以上するオーデマピゲの腕時計なんて、
ほとんどの人には価値が分からない。
自分と住んでる世界が違う人の買い物（得に趣味に関するもの）ってのは
往々にして理解しがたいものだ。
そんな中こんなニュースを見た。
完璧に仕上げられた「ガンプラ」が、135万円以上の落札価格に
問題のガンプラ
http://page4.auctions.yahoo.co.jp/jp/auction/d71670339
見ると確かにすごい・・・これだけ細かく塗るのは大変だっただろう・・・職人技だろう・・・でも・・・135万の仕事か？と問われると
「私は」黙ってしまう。
でも、売れたってことは、
これに価値を見出す人にとってはそれだけの価値があるってことだよね。
作った作品が何かはおいといて、
日本で職人と言われる人の作品が
高く評価されたことは賞賛に値すると思う。
フォトショ無料化？
以下ソース
Photoshopのウェブアプリ版、無料で半年以内にリリース予定
ﾏｼﾞｯｽか？まじなんすかぁ？なんでっすかぁ？
ひどいじゃないっすかぁ
オレずっとお金はらってきたっすよねぇ～
フォトショの事だけ考えてさぁ、
それで無料化ってなんでなんすかぁ
と、CS2を正規の値段で最近買った人が文句言いそうな内容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近暇です。</title>
      <link>/posts/2007/02/20/%E6%9C%80%E8%BF%91%E6%9A%87%E3%81%A7%E3%81%99/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2007 17:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/02/20/%E6%9C%80%E8%BF%91%E6%9A%87%E3%81%A7%E3%81%99/</guid>
      <description>最近暇です。
仕事こないです。
火消し役は火が起こらないと暇なんです。
ついでに言うと、私はショボ火消しなんで、
消せる火の種類が狭いのです、
さらにでっかいサイズの火も消せないときたもんだ（笑）
とまぁ、周りのプロジェクトに火がついてなく
新規プロジェクトもなく
標準化チームとしても、火消しとしても暇な毎日です。
（他の人たちは火消しにいそしんでます。
しかし現在火がついてるのは帳票ツールとバッチ
両方私には出来ないものです。
本来ならば、やって覚えるところですが、
きっちりバッチ火消しチームが出来ていて入り込めない状態です）
・・・ぅお？あれ？
なんか、出来ない理由を見つけて動かない人になってるな・・・・
ふむ、仕事無理矢理もらいにいくか
でも仕事くれる人が今現在、席におられないので
もちょっと後だな
で、最近暇だったので
色々遊んで勉強してました。
基本的にはJSONをマスターしたかったのでその辺りを中心に勉強。
人ってのはある程度プログラムを覚えると何かを発表したくなるもんです。
色々作れるものはありますが、
exeファイルを伴うWINアプリは作れる環境が限られてきます。
職場で暇な時間見つけて組むには
javaScriptによるオンラインアプリが一番楽チン。
昔はjavaScriptなんて言うと、
ちょっと画面に効果つけたりするだけのもんでしたが、
今ではAjaxなどの発展のおかげで、
javaScriptのメジャーバージョンアップが起こるといった自体にまで
発展しております。
多少、実行するブラウザで挙動が変わる可能性がありますが、
W3C標準規格で書いていれば、まず問題ないでしょう。
javaScriptはWin標準アプリのメモ帖さえあれば、
どこでも組めてしまう気軽さが売りです。
必要な最小限知識：
 簡単なHTML javaScript  推奨知識：
 HTML javaScript styleSheet JSON ( jkl-parseXML ) XML  推奨知識の中の説明ですが、
HTML
めんどいんで説明省略、ただjavaScriptでアプリ作るだけなら
W3C準拠とか、XHTMLとか別にいらないです。
javaScript
これがないと組めません、
実際の挙動を書き込むところ。
古いクラスは各ブラウザ問題なく動くが、
新しいクラスはブラウザ互換できてない可能性が高いので、注意。
styleSheet
CSSに表示関係を任せたほうが、後々修正がしやすく便利です。
特にアプリ関係だと
 document.ElementById(&amp;ldquo;foo&amp;rdquo;).innerHTML
 を多用するようなアプリの場合、
HTMLに表示関係を書いてると後々の修正で響く事が多いのです。
XML</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>銀への道</title>
      <link>/posts/2007/02/07/%E9%8A%80%E3%81%B8%E3%81%AE%E9%81%93/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2007 17:34:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/02/07/%E9%8A%80%E3%81%B8%E3%81%AE%E9%81%93/</guid>
      <description>昨日からヘルシア緑茶一日一本のみはじめました。
これは特定保健用食品なので、飲み続ければ効果があるはず！
（それより運動したほうがいいけどね！）
くそまずいお茶に顔をしかめつつOracleのHPを調べました。
Oracle Silverに関して調べた結果
Oracle Silverを取得するためには
 Oracle Bronze DBA 10g Oracle Bronze SQL基礎Ⅰ Oracle Silver DBA 10g  の３つを順不同で取得した場合、Silverの認可が下りるみたいだ。
む～ん・・３月末には取得したいと思っていたSilverだがちょっと無理そうだ。
なので、Bronzeからきっちりたたき上げてとっていく計画を立てよう。
ざっくり計画
Bronze SQL基礎Ⅰ：
２週間
Bronze DBA 10g ：
２週間
Silver DBA 10g ：
一ヶ月
とゆーわけで、順調にいけば
３月１２日にBronze
４月１５日にSilverをゲット！
とりあえず、業務で使用しているBronze SQLをまず目標にして取得しよう。
話はそれからだ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2月脳内デフラグ</title>
      <link>/posts/2007/02/06/2%E6%9C%88%E8%84%B3%E5%86%85%E3%83%87%E3%83%95%E3%83%A9%E3%82%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2007 10:38:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/02/06/2%E6%9C%88%E8%84%B3%E5%86%85%E3%83%87%E3%83%95%E3%83%A9%E3%82%B0/</guid>
      <description>2月本社での全体会議も終わり、ほっとひと段落。
さて今日は脳内デフラグをしようと思います。
現在今後の勉強課題として上っているものがいくつかあります
 投資信託 Flash 資格  投資信託
自分は安月給なので、将来（老後）のコトを考えると資産を少しでも増やしておきたい。
そこで投資信託に手を出そうと思うのですが
 投資信託を選んだ動機は
 仕事が忙しくて細かく見れない、つまり株は無理 銀行に放置するよりはマシ   そこで、社内の投資信託に詳しい人に相談したところ
（この人は親が投機家で自身も株や投資をされてる）
私は毎月5万円の積み立て型の投資信託を考えていたのですが
2万からはじめたらいいのでは？と言われました。
後、きっちり勉強してからのほうがいいとも言われた。
私が狙っている投資信託は利回りがそれほどよくないが
（それでも郵便・銀行に預けるよりはまし）
その分、あっち側が勝手に色々手続きなどをやってもらえる
お任せで出来る投資信託なのです。
しかし、どうやらお任せ型であっても、
最低限の知識は手に入れておかねばならないみたいです。
(&amp;lsquo;A`)マンドクセ
とゆーわけで、投資信託というか金融関係のお勉強開始。
Flash
現在のプロジェクトの仕事では使用しないのですが、
社内で行われているプロジェクトにおいて、使用するそうで
前からちょこちょこ使ってはいたけど、いい機会なので、
まじめにActionScriptを勉強しようかと思います。
動機としては、現在javaでの開発を行っていること。
親であるjavaを勉強したことによって、
javaから作られたjavaScriptをよく理解できるようになったこと。
ならばjavaScriptから派生したActionScriptも理解できるんじゃないの？ﾐﾀｲﾅ
とゆーわけで、Flashも勉強開始
資格
現在の会社にはとりあえず２９～３０歳までは確実に居座るつもりです。
その後の事を最近考えていますが、そんな事を考えてはいますが・・・
ぶっちゃけ、ワタクシ実は自社の事が結構好きなんです
（そりゃ時と場合によっちゃ嫌いになりますがね）
そうはいっても給料が安い、まープログラム初心者を雇ってくれる会社ってのは少ないですから、
仕方の無いことではあります。
しかし、３０歳付近になるとプログラマーとしては一人前になっているはずなので
（というかなっていないとヤバイ）
お給料を上げれる仕事に転職・・・ってのも多少は視野に入れています。
（ﾅｲｼｮのお話）
そこで、資格を何個かとっておこうかと思うのです。
資格があるから、転職就職が出来るというわけではないですが
やはり、資格がアルのとないのとでは違います。
とゆーわけでOracle Master Silver 10g を取得しようと思います。
これはOracleというDBソフトの資格なのですが、かなり有用な資格で・・あるかわりに難しい・・・
ガンガレ(*´∀｀)人(´A｀；)
目標は３月末に取得なのですが、よくよく調べてみると Silverの資格を受けるためには、もしかしたらBronzeの資格がいるかも・・？ （ちなみにSilverの上にはGoldとPlatinumが存在します。Platinumとれる人は日本で数百人です） とゆーわけで、現在調査中。
さて、３つの勉強があるのですが
今どれから手をつけたらいいのか分からない！！！！
なので整理
・投資信託</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一末・不安</title>
      <link>/posts/2007/01/23/%E4%B8%80%E6%9C%AB%E4%B8%8D%E5%AE%89/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2007 17:09:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/01/23/%E4%B8%80%E6%9C%AB%E4%B8%8D%E5%AE%89/</guid>
      <description>一月も末になってまいりました。
本年の最初の目標である「皆勤」はなんとか維持できています。
さて、細かい目標を心の中で立てていたのですが
一向に実現しません、やはり心の中だけというのはダメですね・・・
とゆーわけで、一月までにやりたいことの内容をここに書いときます。
（ま、それでも出来るとは限らないですけど＾＾；）
 投資信託をはじめる。（目指せ利回り５％！） JSONを使ったWebアプリケーションを作成する 借りた後見てない「13DAYS」を見る 運動をする・・・  運動に関しては、ブログに運動記録でもつけようかな・・・（百式BLOGのパクり）
以上プロジェクト忙しくてブログ書いてる暇なんてねーよな
状態の人のブログでした・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strutsハマリチュウ</title>
      <link>/posts/2007/01/12/struts%E3%83%8F%E3%83%9E%E3%83%AA%E3%83%81%E3%83%A5%E3%82%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2007 00:37:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2007/01/12/struts%E3%83%8F%E3%83%9E%E3%83%AA%E3%83%81%E3%83%A5%E3%82%A6/</guid>
      <description>本日は曇天ではあるけど、早めに起きれたので朝はゆったり。
遅刻する心配もまったくねーやと思い、余裕で出発
そんな日に限って電車事故
会社につけば、2,3分のほんのり遅刻
ま、記録に残らないからいいけどね（列車遅延の証明書を提出したので）
仕事ではいい意味でも、悪い意味でもStrutsにはまっています。
（正確にはStrutsを基盤にした別フレームワークなんだけど、会社名がその名前の中に含まれているので、公表を控えます）
PGやっている上で何が快感かと問われれば、
答えは幾通りもあると思いますが、
私の場合は「未知の言語を読み解いた瞬間」かな。
もちろん自分が作った物が動いた時も嬉しいけど、
知らなかった言語などの読み方がわかった瞬間は
異星人と対話に成功したようなカタルシスがあります。
例えば、
といったものを見せられても、
普通の人はチンプンカンプンなわけです。
でも私たちは他の資料も多少必要ですが、
これを見れば
「ああ、氏名入力欄は半角なら20文字、全角なら10文字で入力しないといけないんだなぁ」
「間違えるとエラーメッセージが -氏名入力欄は全角10文字半角20文字で入力してください- と出るのか」
「あ～、使っちゃいけない文字何個かあるけどSQLインジェクション回避のためかな？」
なんていう情報を読めたりします。
ただ、読めるようになるまでは頭かきむしりうなる毎日。
ある日、ふと読めるようになるとプワァ～と頭の中がスッキリしてモヤモヤが消し飛ぶ、
その瞬間がたまりません。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skype me!!</title>
      <link>/posts/2006/12/20/skype-me/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2006 16:38:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/12/20/skype-me/</guid>
      <description>友達がHPほしいな～と言っていたので、
久しぶりにHP製作をしてみる。
サイトの内容は私と友達双方がやっているネットゲームに関してのものなので、
適当に意見を聞き、無視して作ることにする。
MSNメッセでリアルタイムで意見を聞こうとしたら。
いつの間にか落ちてやがる（ﾌｧｯｸ）
ちょろちょろと作ってたら、結構色々な事忘れてしまってて、
「あれ？これってどーするんだっけー？」
みたいなのがチラホラ。
結構時間かかっても進んでない状態・・・orz
がんばってリハビリせねば。
夜遅くまでやってたおかげで、さっきから何度か私の周りでは
キングクリムゾンが発動しております。
やばいですね。
話は変わって、
最近の自分のネット状態が芳しくないことに気づきました。
接続速度とかの問題じゃなくて、保守的になってきている。
巡回するサイトはいつも同じ。
たまに違うところを見ることはあるけど、それは元々の巡回サイトから派生している場所なだけ。
ん～・・・もっと自分をネットの世界に放り出してみたいなーって思ってた矢先
見つけたボタンがあった。
Skypeの**「Skype Me!」**機能だ。
こいつはSkypeに参加してるやつら（不特定）に対して、
「オレにSkypeで通信してきてもいいぞ！」
っていうメッセージを出すボタン。（だったはず）
正直何人からかかってくるのか謎。
英語ならまだしも、中国語とかしゃべられても困る。
っていうかこっちは中川礼二の物真似しか出来ないな。
そう思って、こんな機能使わねーよ！
って思ってたが、やってみるかね。
多少受身な気もするが、（かかってくるのを待ってるあたり）
誰からSkypeメッセージくるかわからない状態での待機ってのは面白そうだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アイウエオ作文</title>
      <link>/posts/2006/12/12/%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%82%A6%E3%82%A8%E3%82%AA%E4%BD%9C%E6%96%87/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2006 17:56:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/12/12/%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%82%A6%E3%82%A8%E3%82%AA%E4%BD%9C%E6%96%87/</guid>
      <description>htmlに興味を持ち。
javaScriptで画面が動くことに感動し
C言語をほんのりかじり。
Flashをちょっといじり
html + cssのパズル感覚にはまり
xhtml + cssを知り、無駄にW3Cに準拠する厨になり。
xhtml + css + javaScriptでやっとまともなHPを作ることを覚え。
xml + domを見て、XMLに過剰な期待をよせ。
VBをプログラム会社で覚え
SQLの意味をしり。
VB.NETを使い始め、やっと現代に追いつき。
ASP.NETで時代の先端に触れ、今までやってきた事も無駄ではなかったと気づき。
VBAでVBの楽さを悪用し
javaをやりはじめ、
**struts(java)**の難しさと、頂の高さに愕然とする。
 さて、半年後はきちんとjavaとか使えてるでしょうか・・・
（ふと今まで覚えたものを順番に並べたら、あいうえお作文みたいな事をしたくなったので書き込み。）
現在覚えないといけないこと。
ANT , WebSphere , Oracle10g , struts ・・・というかJakarta-Project関連に関するスキルは身につけないとダメだよなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GTDを考える</title>
      <link>/posts/2006/12/11/gtd%E3%82%92%E8%80%83%E3%81%88%E3%82%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2006 10:40:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/12/11/gtd%E3%82%92%E8%80%83%E3%81%88%E3%82%8B/</guid>
      <description>金曜日は飲み会であった。
師走に入ってからの金曜日はすべて飲み会なのだが
（所謂忘年会シーズン）
今回は初めて部の忘年会に参加してきた。
腸炎からの病み上がり状態の私は、食事だけという断りのもとの参加となった・・・。
基本的に堅い話は少なく、多少の笑い話と飲みが中心となった。
まさに年を忘れるためのもの。
それぞれ仕事で出向いてる先の苦労話や、失敗談などで盛り上がり。私も最初はお酒を遠慮していたが、やはり飲むことになった。
部長と何度か話しをする機会があり、チョコチョコ面白い話も聞けた。
なかでも、日本最高峰の技術者の話はかなり衝撃が強かった。
javaのバグを通常のコードから参照して探すのではなく。
バイナリコードを直接参照して、探すというのだ。
はっきり言って、そんなやつ人間じゃない。
がんばれば・・・とかいうレベルを超えている。
でも、その話を聞けたことは私にとって大きな励みになった。
今まで霞んでいた山の頂がチロりとでも見えたからだ。
（例え、その場所に届かないとしても）
プログラマーは35歳で定年を迎えるという。
ならば、30歳には少なくともある程度完成されていなければならない。
残りの勉強時間は5年をきり、4年をきろうとしている。
技術者としての最高峰のレベルが聞いたソコならば、
ソコを目指して、がんばり続けねばならない。
家に帰ってからは最近ゲームばかりしている。
それはいけない・・・とは言わないが、少し見つめなおさないといけないなと思う。
そんな時ふと見つけた記事がコレ。
「ITmedia Biz_ID：はじめてのGTD」
Life Hackというカテゴリの記事で最近は良く見かけるGTDだが、こういう意味があったんだな。
似たような事はしてきたが・・・これを習慣づけないといけないな。
ちなみに私のGTDの仕方&amp;mdash;-
 やりたい事。気になっている事をフリーペーパーにかけるだけ書く。 それらを解決までの時間ごとに分類する。 すぐに解決できるものはToDoリストに書き込み。 残りのものは必要かどうかの検討、情報の整理を行う。  ※Step1 で書き込む内容は「取り繕う」必要はない。
本当にやりたい事、気になる事を書けばいい。
それが仕事の内容でもいいし、あの映画をみたいとか、ゲームでレベル上げをするとか、どこかに旅行に行くとか、何でもいい。
とりあえず、自分に内在する情報をアウトプットする事が重要。
ここで変に格好つけると、GTDの意味はない。
Gettomg Things Done&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>楽しい休日</title>
      <link>/posts/2006/11/18/%E6%A5%BD%E3%81%97%E3%81%84%E4%BC%91%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2006 17:53:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/11/18/%E6%A5%BD%E3%81%97%E3%81%84%E4%BC%91%E6%97%A5/</guid>
      <description>本日は休日出勤。
まったり昼から来てポチポチとソース修正。
正直まだまだ分からない事が多すぎて大変だけど、
やっぱこの仕事は性に合っているのかもしれない。
gdgdな前のプロジェクトみたいなのはおいといてね・・・
仕事を好きになるんじゃなくて、好きな仕事を出来るっていうのは
実にすばらしい事だと思う、昨今。
でも年齢の事考えると、このまま現状に甘えるわけにはいかないんだよなぁ。
自分を磨くことをはじめないとなぁ。
んー・・・まずは前のほうの記事でも書いた、サイト構築関係か・・・
なんていうかサイトって自分のネット上の不動産みたいなわけで、
その中で現在、一番まとまっていて稼動しているのってblogだけなわけで・・・
やりたいと思う反面、ﾒﾝﾄﾞｸｾｰっていう気持ちは相当強いです。
でもやらないと、次に進む気力わかないよなぁ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本日の反省点</title>
      <link>/posts/2006/11/14/%E6%9C%AC%E6%97%A5%E3%81%AE%E5%8F%8D%E7%9C%81%E7%82%B9/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2006 19:22:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/11/14/%E6%9C%AC%E6%97%A5%E3%81%AE%E5%8F%8D%E7%9C%81%E7%82%B9/</guid>
      <description>本日の反省点
『質問は質問される側の立場に立って考える。』
はい・・・当たり前のことですね。
今回の案件、初めて触れるものが多すぎて正直質問の嵐をプロジェクトメンバーに投げまくってます。
でも、そうすると当然その人の作業は滞るわけで・・・
ついつい変な気を回して、質問する場所を絞り
自力で解決しようとして結局、どつぼにはまるという最悪なパターンに・・・
反省パターン：
知らないことは怒られてもいいので、出来るだけ聞くようにしよう。
（程度にもよるが）
質問する時は内容を明確にすべての情報をさらけ出す。
（質問をするという段階で白ハタをあげてるのだから、全面降伏するがいい）
5W1Hの基本を思い出せ。
（何を質問すればいいのか分からない時は上記の項目を全部埋めてから質問）
・・・
嗚呼・・・質問力って大事だなぁ・・・鍛えないと</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>私がIE6が嫌いな理由、使う理由。</title>
      <link>/posts/2006/11/02/%E7%A7%81%E3%81%8Cie6%E3%81%8C%E5%AB%8C%E3%81%84%E3%81%AA%E7%90%86%E7%94%B1%E4%BD%BF%E3%81%86%E7%90%86%E7%94%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2006 18:56:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/11/02/%E7%A7%81%E3%81%8Cie6%E3%81%8C%E5%AB%8C%E3%81%84%E3%81%AA%E7%90%86%E7%94%B1%E4%BD%BF%E3%81%86%E7%90%86%E7%94%B1/</guid>
      <description>私がIE6が嫌いな理由、使う理由。
私はIE6が嫌いである、
だが、使い続けている。
なぜか？
IE6を嫌う理由は数点ある。
１、マイクロソフト社製品であること。 オープンソースが好きなものにとってマイクロソフトは嫌いな会社の筆頭にのぼるだろう。
２、CSS2.0, HTMLなどのバグ サイトデザインをしていた頃の事だが、
クロスブラウザデザインを手掛けるようになると、IEのCSSに関するバグには吐き気を覚えた。
理由としてはIE6がCSS2.0に標準準拠してない＋IEがやはりディファクトスタンダードであるということ。
FireFoxやOperaはシェアを伸ばしてきているといっても、やはりまだマイノリティである。
個人サイトならいざしらず、通常のサイトデザインでCSSを正しく書くと
IEでは綺麗に写らない、なのでIE用に間違えて書かなければいけない。
本来CSSなんぞ、横に辞書みたいなものがあれば誰でも使える手軽なものとして開発されているはず。
それがIEのせいで複雑に書き込まなければいけなくなり。
スタイルシートデザインの普及を阻害しているのだ。
それではなぜ使うのか？
１、ディファクトスタンダートだから。 簡単な理由、みなが使っているから。
右にならえが好きというわけではない、何かWEBプログラムを開発するには
IEを知らなければならない。なので使う。
２、Googleツールバー4.0が搭載できるから。 上記理由なら家で使う必要はないのだけど、
Googleツールバー4.0の性能がよすぎる････
これを利用できるのはIE6しか今のところはないはず（もし他のブラウザで出来るのなら喜んで飛んでいきます）
何がいいって？ オンラインブックマークとの連携機能が最高にCoolなんですよ。
会社、家のPC数台、ネカフェ、接続するPCが多ければ多いほどに悩むのがブックマーク。
あのホームページどこだっけ・・・っといったわずらわしさから開放してくれるのがこのオンラインブックマーク
っと・・・言いたいところだけど、正直Googleのオンラインブックマークは不便だ。
そのまま使うのはね。
先ほどから言っているGoogleツールバーの最新版に搭載されているオンラインブックマーク連携ボタンは
オンラインで登録したブックマークをオフラインの用にサクサク編集できるし、アクセスも出来る。
IE嫌いの私が進んでIEを家のPCで使うようになったのはひとえにこの機能のせいである。
忌々しい・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深く静かに潜行せよ</title>
      <link>/posts/2006/11/01/%E6%B7%B1%E3%81%8F%E9%9D%99%E3%81%8B%E3%81%AB%E6%BD%9C%E8%A1%8C%E3%81%9B%E3%82%88/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2006 17:58:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/11/01/%E6%B7%B1%E3%81%8F%E9%9D%99%E3%81%8B%E3%81%AB%E6%BD%9C%E8%A1%8C%E3%81%9B%E3%82%88/</guid>
      <description>ハチワンダイバーといった言葉をこの前見た。
某漫画雑誌に連載している賭け将棋漫画の言葉なのだけど、
彼が将棋に集中する時、
81ﾏｽの世界に潜水するといった表現で集中していくように描かれている。
だから、彼は通り名を「ハチワンダイバー」と名乗っているのだ。
私たちPGもよく潜る。
コードの海の中に潜るのだ。
ただし、潜ってしまうと潜る事に気をとられすぎて
周りが見えなくなってしまう。
時間間隔も消えてしまう。
これは会社人としては非常にまずい。
だが、時々耐え難い誘惑をもってコードの波が誘ってくる時がある。
この前潜って気づいたら、深夜になっていた。
まぁ、いんだけどね。
今回の案件は潜りたくても潜れない。
なんというか、波が高すぎるというか。
なんだろね、ビルドの速度さえ上がれば。
もっと深く潜れるのにな・・・
深くダイブできる人間がいいのか、
広い視野で周りを見れる人間がいいのか
ああ・・・
どっちも出来る人間を目指せばいいのか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Create</title>
      <link>/posts/2006/10/31/create/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2006 15:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/10/31/create/</guid>
      <description>PGやWebデザイナはクリエイターである。
故に何かを生み出さないのは、金になるにしろ金にならんにしろ
罪である。
それが私の信条。
疲れていても、何かを生み出す事をやめてはいけない。
たとえ不恰好でも、何かを糞みたいに落としていけば
振り返った時、何かが出来てるかもしれない。
それがblogを書き続ける動機。
私は3Dグラフィックが出来る。フォトショやイラレも使える。
サイト構築のためのPHPや、javascriptそれらを応用したAjaxだって書ける。
だが、一時期は飯を食っていくために精査されていた技術も
放置すれば錆びて崩れるのは必然。
稚拙な腕でも、使い続けていけば
それなりに研がれていくものである。
 昨日、少し音沙汰がなかった友人とメッセで会話していた。
どうやら元気そうである。何よりだ。
彼女を通して昔の知り合いの現状も聞けた。
話題は互いの近況の話になる。
言うのが遅くなったが彼女はクリエイターである。
本人は器用貧乏といってはばからないが
物を生み出すものがクリエイターならば、
彼女は生粋のクリエターだろう。
メッセで会話して近況を聞くたびに頭が下がる。
会わない間に彼女が産み落としたものと、
私が生み落としているものの量が違う。
質も違う。
質は・・・まぁ・・・半ば放置してる。
生み出す量に大差をつけられてる事が問題だ。
下手なりにでも、生み出し続けなければ、腐ってしまうではないか。
それを忘れていた。
昨日は彼女が作った創造物に興奮し、
今日は自分が産み落としているものが、
Blogの記事だけではないか
っという事に反省し、気落ちしている。
さて、何か作るかね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>順風満帆？</title>
      <link>/posts/2006/10/25/%E9%A0%86%E9%A2%A8%E6%BA%80%E5%B8%86/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 16:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/10/25/%E9%A0%86%E9%A2%A8%E6%BA%80%E5%B8%86/</guid>
      <description>なーんとか予定通りかな？
間に合いました・・・
てかWSは開発には向かないと思う・・・
javaのビルドはまぁ仕方がないだろう・・・
JSPのWARパッケージングもまぁいいさ・・・
毎度のJSPのビルドの遅さは
なんじゃこりゃああって感じだ
例えばだ・・・
あるHPがあって、これをjava+WASで作った場合。
そうさな、五遷移するとしよう
つまり
【トップページ】
【ログインページ】
【システムメニューページ】
【メインメニューページ】
【サブメニューシステムページ】
となっていたとしよう
業務システムじゃ、まぁ普通にある感じだね。
これのサブメニューシステム画面にいらない文字が入ってたとしてだね、
それを消し、消えたことを確認するにはだ
まずantでbuild（4分）
次に１ページ目遷移（これはすぐ）
２ページ目遷移（１分ちょっと）
３ページ目繊維（１分ちょっと）
４ページ目繊維（１分ちょっと）
そしてやっと目的のページに到達・・・この間約８分・・・・
そこでさらにそのページでミスなんて見つけたりすると・・・
一日なんてあっちゅーまです・・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>現在、ソースコードの修正中。</title>
      <link>/posts/2006/10/18/%E7%8F%BE%E5%9C%A8%E3%82%BD%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%89%E3%81%AE%E4%BF%AE%E6%AD%A3%E4%B8%AD/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2006 13:40:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2006/10/18/%E7%8F%BE%E5%9C%A8%E3%82%BD%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%89%E3%81%AE%E4%BF%AE%E6%AD%A3%E4%B8%AD/</guid>
      <description>現在、ソースコードの修正中。
ソースを修正し、ローカルサーバーにデプロイするのだけど、
一回ちょこっと直してから再度テストするためには
約３分～５分の時間を要する。
その間できる事は少ない。
サーバーへのデプロイ作業でPCのメモリがほぼ食い尽くされるからだ。
JSPのコメントアウト作業ですら時間がかかる。
何故WASはwarファイルなんぞでJSPをまとめようとするのか････
で
暇な時間が出来る。
故に、
私は軽めのテキストエディタで適当な事を書き遊んでいるのです。
さて
有限要素法的な思考方法が必要な時がある。
大学で習ったのだが、この思考方法は非常に数学的だと私は思っている。
これは端的に言えば、一種の分析方法である。
何か一つの事象を分析したい場合。
行き詰る事がある。
そういう場合は大抵、その事象の振る舞いが複雑に見えるからである。
なので、分割してしまえという単純明快な方法。
今まさにその最中です。
バグるのはわかるがどう見てもどのロジックも問題なし。
当然バグってるのだから問題があるわけで・・・
そういう時はある程度悩んでわからなかったら、
全部コメントアウチ！
そして動いたら（動かなかったらソースレベルのバグじゃなく環境の問題）
半分ぐらいのソースを
コメントアウト！
あ、ちなみにこのソースはJSPなのでこういう思い切ったことができやすいのです。
じゃ、呼び出してるアクションだけ切ればいいんじゃ？って思うだろうが・・・
今回のソースはJSPに直接ロジックが書いてあるんだよおおおおUZEEEEE
で、また動いたら半分の半分を・・・・って具合にコアな部分を見つけ出す戦法。
さて・・・そうやって出た今回の結論・・・
ソースでもない・・・フレームワークでもない・・・おまえか・・・WASなのか・・・
IBMｺﾛｽｿﾞ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>