<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>impro on callas1900.net</title>
    <link>/tags/impro/</link>
    <description>Recent content in impro on callas1900.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright 2005-2021 callas1900.net All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/impro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>RSGT2022 登壇してきました</title>
      <link>/posts/2022/02/14/rsgt2022/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/02/14/rsgt2022/</guid>
      <description>RSGT2022 (https://2022.scrumgatheringtokyo.org/) で初めてプロポーザルが通って登壇してきました。
 プロポーザル 登壇資料  プロポーザルをRSGTに出し始めて三年目でようやく通りました。今回のプロポーザルにLikeしていただいた方、選んで頂いた実行委員の方、そして何よりオンラインまたは会場で聞きに来て楽しんで頂けた方本当にありがとうございました。
楽しかった 緊張した！登壇前も登壇中も！
ちなみに、「緊張」を内海さんと登壇者控室で話してまして「緊張するとは何か？」、内海さん曰く「何かをやりたい準備が完了しているが、時間がまだきていないのでそのエネルギーが内部で行き場をなくしている状態」なので、いい舞台の前には緊張するもんだし、緊張しないと良い舞台にならないのでは？（細かい内海さんの言葉選びは忘れたが大枠これで合ってる、知らんけど）。というわけで緊張ばんばんしながら楽しみつつ控えておりました。登壇中はやりたいことやった感はあってもう一登壇おかわりしたいぐらいでした。
伝わったこと、伝わらなかったこと 45分という時間枠は、私たちのテーマや話の内容を考えると非常に短い時間です。成立させるためにはある程度の取捨選択が必要でしたし、伝えたい方向性をある程度しぼっていました。一番伝えたかったのは「インプロってのがあるよ、面白いよ、そして探求できるし、それを使った実装だって出来るよ」ってとこ。ここは結構伝わったのではないかと考えています。特に会場に来られた方には伝わったのじゃないかなと。今回お客さんの視聴形態は三タイプあって、会場で直接見ていただくスタイル、当日ライブでzoom経由で見ていただくスタイル、最後に後日youtubeで見ていただくスタイル。今回の我々のやり方だと、どうしても徐々に伝わるものが右に行くにつれ、少なくなります。今後の課題ですが、後からアーカイブで見ても面白いものにしたいですが、今回はそこまで気にできていなかったってのが本音です。
伝わらなかったこと インプロバイザーでもない私がインプロの事を語るのはおこがましいのですが、登壇した勢いと、もし間違えていたら内海さんがきっと的確に訂正してくれるだろうという甘えから語らせて貰うと。 「即興性があること」と「インプロをしていること」の間には大きな隔たりがあります。RSGT2022に来られれている客層的にアジャイルコーチやファシリテーター、スクラムマスターをされている人も多く、また様々なワークショップやトレーニングでロールプレイ等をされているケースも有り、所謂「おかたい」職種よりは即興性を身に着けておられる方も多いと思います。だからでしょうか、インプロのことを説明しても 「即興演劇か、わかるわかる、やってるやってる！」 「即興演劇？あ、きっと○○さんは得意だよ！」 即応されている方は素晴らしいなと思う反面、字面だけ見て中身を探求されないんだなと思いました。即興性を持って、演劇すればそれがインプロになるような気がしますものね。でも違います。これは街の喧嘩自慢が「ああ？ボクシング？殴るやつだよね？わかるわかる、俺出来る出来る」と言ってるのと変わらない感じに私は思っていて。言葉の中身を受け止めてもらっていないなと考えてます。このあたりを今後伝えていくのが私にとっても課題になるのかなと、もっとこのあたり深めて行きたいなと考えています。
じゃインプロって何がいいのさ これについて語っても、言葉は誤解の元。なれど、あまり勿体つけても如何なものかと、なのでピン留め程度の言葉を置いておくと、インプロは「演者の関係性をもって、相手を笑顔にするための在り方」ではないかなと思っています。登壇資料にもあります通り、ロールプレイやアドリブとはやり方もそこから得られる効果も違うものです、知らんけど（その道の識者でもないのでこれぐらいで勘弁）。
感謝 aki.m( @Aki_Moon_ )さんプロポーザル作成お手伝い頂きありがとうございました。 こばせさん( @kobase555 ))、Rina( @rinashimomura )さん作成途中の私たちの登壇に対してフィードバック頂きありがとうございました。 その他、当日会場で色々なエッセンスをくれた皆々様本当にありがとうございました。またどこかでこのような登壇が内海さんと出来るといいなと思っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSGT 2022『インプロヴィゼーション：ふりかえりの新世界』の台本（ver. 0.0.1）</title>
      <link>/posts/2021/12/21/rsgt2022_advent_calendar/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/12/21/rsgt2022_advent_calendar/</guid>
      <description>Ryoです。色々と縁があって、RSGT 2022 でトークセッションを行うことになりました。タイトルは「 インプロヴィゼーション：ふりかえりの新世界 」です。「新しい提案や実験」のカテゴリーにふさわしく、新規的で実験的な内容となります。
とはいえ、「なんだか分からないものに足を運ぶのは不安」という心境もあるかもしれません。そこで、この記事では現段階の台本（ver. 0.0.1）を公開します！中身を見て「面白そう」「興味ある」「なんかよく分からない」と思ったあなたはぜひ当日会場にお越しください。相方のUtsumiさん曰く「当日はよりインタラクティブで、スリリングな時間を予定している」とのことです（あと「もっと分かりやすくする」とも）。
RSGT 2022 Session『インプロヴィゼーション：ふりかえりの新世界』 日時：2022年1月6日（木）14:00～14:45 場所：1F Room C スピーカー：Ryo Tanaka / Takao Utsumi 自己紹介 Ryo Tanaka（以下R）yamaneco でアジャイルコーチングで色々な企業にお邪魔させて頂いています。
Takao Utsumi（以下U）インプロバイザーという仕事をしています。今日この後紹介するインプロ＝即興演劇のパフォーマンスをしたり、ワークショップをしたりしています。去年の6月には フィアレス という会社を立ち上げて、インプロを通してチームの創造性を引き出す活動をしています。
アジャイルコーチ、インプロに出会う（以下対談文字起こし） U）僕たちが出会ったのは、とある企業で僕がインプロワークショップを行った時に、その企業でアジャイルコーチをしているRyoさんも参加したからでした。その時の感想はどうでしたか？
R）ワークショップを紹介してくれた人が「インプロはすごい！」と興奮して話してたので参加したけど、最初は「ほんまにー？」という感じでした。出会って最初の印象は「歌のお兄さんとお姉さんが出てきたな」みたいな感じで。テンション高いな、と。でも、ワークショップが始まったら、最初にやったビデオオンオフのゲームからもう楽しかった。初手からぶっ壊された感じ。
このワークショップをやったのは去年の6月くらい。だからもうオンラインになって一年くらい経っていた。四苦八苦も終わって、もうオンラインにも慣れていた。でも逆に言えば停滞感もあった。オンラインになって最初のころはMiroとか使って楽しい、みたいなこともあったけど、それも一通り終わってた。
その間、薄い被膜のようなものがあった。やっぱりオンラインだと画面の枠があって、その中でやるっていうイメージがあって。だから楽しいことがあったとしても、どこか薄い被膜のようなものがある感じがしてたんだけど、そこをポンッと破られた。オンラインでこんなに楽しいことできるのか、って。
しかもそれが能動的であるっていうところがよかった。みんなでNetflixを見て笑う、みたいなことではなくて、自分たちで楽しいことをしていくっていうところがよかった。オンラインでここまでできるんだ、どうやったらこれができるの？っていう興味があった。
インプロとは？ R）今日来ている人たちは「インプロって何？」という人がほとんどだと思うので、ここで改めてインプロとは何かっていうことを説明してもらってもいいですか？
U）インプロとは「即興」を意味するImprovisationの略です。アートの世界にはダンスの即興、音楽の即興などもありますが、僕はその中でも演劇の即興をしています。台本の無い中で、お互いを受け入れ合い、インスパイアしながら、ストーリーを生み出していくパフォーマンスです。
ちなみに、アメリカ英語では「Improv」と略しますが、イギリス英語では「Impro」と略します。僕がやっているのはイギリス人のキース・ジョンストンという人が初めたインプロなので、基本的には「Impro」と表記しています。
インプロは日本ではまだまだマイナーですが、欧米ではよく知られていて、インプロ専用の劇場が世界各地にあります。また、インプロを企業のトレーニングとして取り入れている企業もたくさんあります。有名なところだとPixarで、Pixarは社内にインプロサークルがあるくらいインプロが好きな人たちです。Apple, Google, Netflixといった企業もインプロをトレーニングとして取り入れています。
ではなぜインプロが企業のトレーニングに取り入れられているのかというと、Improvisationの語源を見ていくのがヒントになると思います。Im（～しない）＋pro（前もって）＋visation（見ること）、前もって見ることをしない、つまり未知へ飛び込むということがImprovisationの語源になります。そしてインプロでは未知へいかに飛び込むか、未知の中でいかに振る舞うか、を学ぶことができます。それが企業がインプロをトレーニングとして取り入れる理由であり、またアジャイルとの親和性もここにあると思っています。
R）即興で演じると聞くとロールプレイを思い浮かべる人もいると思いますが、インプロとロールプレイはどう違いますか？
外から見ると似ているところがあるかもしれませんが、やっている側としては全く別物、という感覚があります。ロールプレイをやっているときには「その状況でいかに振る舞うか」ということを考えていますし、それをスキルとして身につけるためにあると言えますが、インプロはもっと原始的に「自分の中から出てくるものを見てみよう」という感覚があります。せっかくなので、それに関連するようなゲームをちょっとやってみましょうか。
（解決社長ゲームをやる）
このゲームを「社長のロールプレイ」と捉えるのはちょっと無理があると思います。でも、自分の中から何が出てくるのかを見るゲームとしてはとてもいいものだと思います。そしてそれはいつも「自分」が思っているよりも大きなものです。
インプロの基本思想は「大人は萎縮した子供」です。子供の頃には自由に即興できたのに、大人になるにつれて人の評価や失敗を恐れて即興ができなくなる、と考えています。でもその恐れを取り除くことができれば人は再び即興できるし、本来持っている創造性を発揮できると考えています。
インプロ×ふりかえりのプロジェクトスタート U）その後、ワークショップを紹介してくれた人がつないでくれたことで、僕たちは話をする機会がありました。そこで意気投合したことで、今日のメインテーマである「インプロ×ふりかえり」のプロジェクトがスタートしました。
ちなみに、僕はこの時点ではインプロがアジャイルのレトロスペクティブにどう使えるのかあんまりイメージがついていなかったのですが、Ryoさんの中にはどんなイメージがありましたか？
R）これまでやっているレトロスペクティブに問題意識があって。まず、KPT的なふりかえりがありますよね。K（Keep）、P（Problem）、T（Try）みたいな。それは業務については振り返られるかもしれないけど、チームについてはあまり振り返られないケースが多いよね。で、チームについて振り返らないと、やっぱり表面的な振り返りにしかならない。
だから帆船みたいな、もっとチームについて振り返られるレトロスペクティブをやってきたんだけど、インプロはそれを軽々と超えていく可能性があると思った。インプロをやっている時の状態って、本当に思ったことをぶつけあってるし、それで何かが生まれているから。そういうレトロができないかな、と思った。
ただ、それをどう実際の業務、アクションアイテムにまでつなげるかについては実験が必要だと思った。
テストの街「葛飾」で、最初の実験 R）というわけで、意気投合した次の週くらいには早速実験をやっていました。私はテストの街「葛飾」というグループに入っているんですが、そこでこの実験に協力してくれる人を募集したらすぐに何人かの人たちが手を挙げてくれて、さっそくワークショップのような形でやってみました。
U）ざっくり言えば、前半でインプロワークショップをやって、後半でふりかえりをする、という内容でした。前半では「失敗」に関するワークをやって、それはかなり盛り上がりましたね。そのあとRyoさんのふりかえりパートに行ったんですが、やってみてどうでしたか？
R）「悪くない」と感じていました。これでも十分にふりかえりの基準は超えていると。でもそのあとUtsumiさんに「熱が下がった感じがする」と言われて、「たしかに！」と思いました。
U）「熱が下がる問題」ですね。インプロワークショップはかなり盛り上がったので、そのあとのふりかえりでその熱がシュッとなって、僕はふりかえりの普通が分からなかったので素朴に「そういうものなんですか？」と聞いたんですが、それがRyoさんに刺さってましたね。
R）めっちゃ刺さった。で、それを聞いたときには「それはふりかえり全体の問題だからとりあえず扱わなくてていい」って答えたんだけど、やっぱりその後になって扱いたくなった。
アジャイルコーチ、システムコーチングにも出会う U）で、そんな時にタイミングよく、Ryoさんはシステムコーチングにも出会うんですね。システムコーチングについて、軽く説明してもらえますか？
R）システムコーチングはシステム、つまり関係性について扱うコーチングです。普通コーチングっていうと1対1で相手の可能性を引き出す、という感じでやるんだけど、システムコーチングは1対多で、システムに対してコーチングを行う、という考え方をしています。
チームの関係性に対してアプローチする、っていう考え方はこれまでもあったんだけど、システムコーチングに出会ったことでその解像度があがった。そして、インプロのふりかえりもチームの関係性にフォーカスをあてればできるんじゃないか、と思った。
とある企業で次の実験 U）というわけで、次はとある企業さんにご協力頂いて、インプロ×ふりかえりのワークショップを行いました。こちらでも例のごとくインプロは盛り上がって、そしてふりかえりも深まった、という手応えがありましたね。うまくいった理由はなんだと考えていますか？
R）うまくいった理由はけっこうラッキーみたいなところもあって。この日のふりかえりは「今日の経験から発見した、チームの関係性に影響していることは何ですか？」という問いで行ったんだけど、最初のうちはチームのふりかえりというよりもインプロのふりかえりが行われている、という感じだった。インプロってやっぱり体験として強烈だから。でもそこから自然とチームの関係性に話がシフトしていって、ダイアログが行われるようになった。
（※当日はもう少しここを細かく説明します！）
ファシリテーター交換実験 R）このワークショップが終わった後にふたりでふりかえりをしたんだけど、「よかったね」という感想しか出てこなかったんだよね。で、それはお互いにお互いのやっていることをあまり知らないからだと思った。その領域について知らないことには細かいフィードバックはできないから。
そこで、ファシリテーター交換実験というのをやってみることにしました。つまり、私がインプロをファシリテートして、Utsumiさんがふりかえりをファシリテートする、という実験です。そしてここで再び、 テストの街「葛飾」で実験させてもらうことになりました。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
